<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>1318</id><url>https://voice.hupu.com/china/2425270.html</url><title>佩雷拉：上赛季结束后我提交了引援名单但没被满足_虎扑中国足球新闻</title><datetime> 2019-04-30 14:29:14 </datetime><body>
虎扑4月30日讯 近期，上港主帅佩雷拉接受了葡萄牙《观察者报》专访。他对自己一年多来在中国的工作和生活情况作了介绍，并发表了自己对中国联赛和中国足球的看法。根据佩雷拉自己的说法，它在上赛季末已经向俱乐部递交了引援计划单，但并没有得到回应。
按先前的计划你被安排与葡萄牙总统见面，但后来没能成行
佩雷拉：这是来自上海领事馆的邀请，这个邀请让我感到非常荣幸，因为我非常敬佩总统先生，但遗憾的是，根据足协杯抽签的结果，我们要出发去客场打比赛，所以我不能和索萨总统见面了，原本的安排我是非常高兴的。我很高兴地意识到，葡萄牙的人们也知道我现在在干什么。
适应中国的生活是不是很难？
佩雷拉：就我在其他国家和文化氛围下的经历来看，我觉得让自己适应这里并不是一件压力很大的事情。上海是一座欧洲式的城市，某种意义上，这里也是什么都不缺。这种情况下，我觉得可能最让我费神的就是对食物的适应了。
除了食物之外，你对这里还有什么不满意？你最喜欢的是什么？
佩雷拉：真正让我不开心的就是这里远离我的家人、朋友，和那些值得留恋的地方。像我们这样在国外生活的人们，不可避免地会想念葡萄牙，而在祖国的很多东西对我们来说也就更有分量。我们想念那里的大海，此外还有很多东西是我们在现在所处的地方得不到的。不过老实说，我不该抱怨这些，毕竟我所处的已经是中国最好的城市了。
作为教练，在中国的日常业务是不是也有很大的变化？你会和其他行业的葡萄牙人一起聚会吗？
佩雷拉：在不同的国家，教练的工作也大体相同。可能在这里最大的不一样就是日程安排非常紧凑，我从未见过如此短的时间里会有这么多连续的比赛，我们还要经历很多长途的旅行。即便是国内赛事，旅程也相当长，从我们的训练基地到任何一座城市的下榻酒店，都至少需要7个小时。取得时候7小时，比赛完了需要立刻往回走，又是7小时，为什么这么赶？因为三到四天之后又有比赛了。
原来是这样
佩雷拉：是的，其实我们能够享受其他城市景色的时间，或者和其他人聚会的时间是很少的。
执教上港的第一年就力压此前的7冠王恒大拿到了冠军，这是不是有助于塑造中国人对葡萄牙这个国家和葡萄牙人的看法？
佩雷拉：其实在任何领域，只要我们来到一个国家并且取得成功的话，那就等于为其他的同胞打开了一扇门。就足球而言，如果一个教练在一个国家取得了成功，那么人们对同一国家的其他人有所期待也是顺理成章的事情，毕竟工作成绩摆在那里。

来中国第一年就拿到了冠军，为什么你在最近的一次采访中，你说自己越来越不了解足球了？
佩雷拉：我说这话是有事实依据的：我感觉足球中总有需要改进的地方，总有东西要去学习，为了达到同一个目标也总会有不同的路径。我取得的一些成就并不算厉害，相对于我的目标来说我的资本也不富裕。我的足球理念也并不能在任何情景、任何比赛都发挥很好地作用。每当我们要改造一种文化、改变一支球队或者一名球员时，都是一种挑战，但这也是足球运动令人如此兴奋的原因之一。
除了密集的日程安排之外，中国联赛最令你惊讶的地方是什么？
佩雷拉：中国联赛是非常有竞争力的。当然它无论如何不能和我们（葡萄牙）的联赛放在同一层面去比较。中国联赛的竞争力在于，很多俱乐部都有充沛的财力去寻找优秀的外籍球员，这里有6-8支球队组建了强大的阵容，有能力跻身第一集团。上赛季广州恒大7连冠势头被终结之后，如今冠军已不在被视为某一家的囊中之物了，现在有更多的球队会去争夺它。另外一点，在任何一个客场想要拿分都非常不容易，有时候是因为场地并不很理想，有时候甚至是因为气候的问题，无论是什么情况，都会给球队带来很大的困难。综上来看，中国联赛的竞争相当激烈。
在执教球队中融入个人风格是否遇到什么困难？
佩雷拉：基本上在中国，需要你做的就是”当老师“，有时候你在技战术层面的某些布置可能得不到想要的效果，所以就要细致地教，你要在技战术方面花费大量的时间。在这里工作一开始会有不小的困难，但随着时间的推移，他们渐渐开始更了解比赛，了解自己想要的是什么。
所以就算都有来自世界不同地方的球员，但在训练上，这里和在波尔图也还是有很大区别
佩雷拉：我无法比较，因为在波尔图的话，云集了各国球星，自然有更高的水平。在阵容方面，它允许我踢出不同的足球。
工作条件满足你的要求吗？
佩雷拉：这方面......我举例说吧。我们的训练基地有两块草坪，其中一块是混合草，我们不经常使用它，因为它有些硬，而且球员也不喜欢这个场地。另外，我想要更多的训练课时间，因为赛季中的某段时间，因为下雨，训练课的质量达不到我的要求。不过我也不会过多抱怨，因为目前来说我有足以满足做好工作的最好条件了。
中国在很多领域都渴望成为世界的一股强大势力，那么足球呢？
佩雷拉：当然也是如此。事实上，来到这里的人很快就能感受到，中国对晋级世界杯的渴望。包括政府层面在内，多方面的负责人都尽一切努力。有时候出台了一些难以理解的政策和规定，但从他们的角度来看，这是一种加速实现目标的方式。他们的目标是打进世界杯，让国家队变得更强大。
他们还缺什么呢？
佩雷拉：从根本上说，我觉得缺的是训练中的技术性工作，他们需要理解一些战术理念，并且改进踢球的方式。我认为接下来他们需要在这些方面加大投入。
你觉得中国何时能达到他们的目标呢？
佩雷拉：老实说我无法预测，因为我觉得他们仍然有很长的路要走。我觉得中国将来就算是比起欧洲来说，也会达到一个有竞争力的水平，但这需要时间。
去年夺冠后，你说只有生活在这里的人才明白这个冠军的意义，为什么这么说？
佩雷拉：今年，我对这一点更加相信了。我们的成就在于，打破了一支连续7年夺冠球队的垄断。来到中国，你才能感受到，要打破恒大垄断，同时也要和北京国安、山东鲁能、江苏苏宁这样球队竞争，这是一种什么样的表现，如果在葡萄牙，我们肯定不能准确地评价它。实际上，这是一个特殊的时刻。
今年联赛的形势很特殊，你仍然渴望继续拿冠军对吗？
佩雷拉：今年更困难了。去年联赛尾声阶段，因为阵容中可以解决存在问题的人很少，我们遇到了一些困难。我们感受到在联赛的一些关键时刻，如果缺乏解决问题的人，那么我们会深为其所困的。
上赛季结束后，我曾向俱乐部提交了引援申请，不过俱乐部最终没有把我需要的球员带来。顺便说一句，我在这里一年多的时间里，俱乐部没有引援操作，而且这个赛季我们还失去了最佳射手以及最佳本土球员武磊——他去了西班牙人。甚至于，这件事是赛季快要开始的时候才传达给我的。
除此之外，赛季开始之后主要球员接连受伤，也让我们比之前更弱势一些。我们尽量让球队更有整体性，但还是缺乏一锤定音的能力。对于这一点，我不得不找到一种新的方案，让球员有将球往横向和中路打，一些球员不在原来的位置了，也要尽量保持阵容的平衡。今年的开局确实更困难一些。(编辑：小杨)
</body></doc>