<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>1426</id><url>https://voice.hupu.com/soccer/2438786.html</url><title>切费林：欧战或增奢侈税，欧冠惊险刺激比肩希区柯克电影_虎扑国际足球新闻</title><datetime> 2019-06-02 22:23:30 </datetime><body>
虎扑6月2日讯 欧足联主席切费林表示，他们正在考虑引入转会奢侈税。如果俱乐部在引援时接受了老板的额外补贴，那么他们就需要向一个公共基金缴纳同等数额的奢侈税，这个基金会用于补偿其他俱乐部。
将本赛季欧联杯决赛交由阿塞拜疆首都巴库举办的决定受到了许多球迷的反对，而前往观看欧冠决赛的利物浦和热刺球迷也在抱怨交通食宿费用过高。在此情况下，切费林希望未来能够补贴前往观看欧战决赛的球迷。
但切费林同时还认为，将欧联杯决赛放在巴库举办的决定没有问题。他表示，欧足联和一些豪门俱乐部有义务让球迷们更加轻松地前往观看欧战决赛。同时他们还将研究，在明年将于伊斯坦布尔举办的欧冠决赛中，分给入围决赛两家俱乐部的门票数量能否比今年的1.7万张更多。
在采访中，切费林还表示，在财政公平法案（FFP）面前，曼城将会被公平对待。但他也重申，无论多么富有，违规的俱乐部都会被依照规定处罚，包括被禁止参加欧足联旗下赛事。
切费林指出，欧足联可能会放松财政公平法案，但会引入奢侈税。这项奢侈税将和美国职棒大联盟的类似。新规意味着，如果一位俱乐部老板想要在转会费或工资方面投入1亿英镑，那他就必须同时为一个公共基金注入同样数额的资金，这笔钱将会在其他俱乐部之间分配。

欧足联还考虑限制俱乐部外租球员的数量，这将会对切尔西等俱乐部的经营模式形成冲击。同时切费林还坚称财政公平法案会限制老板对俱乐部的补贴额度并能够禁得起欧洲法院的审查。
切费林刚刚在今年二月再度当选欧足联主席，他表示：“财政公平法案对我们来说很重要，未来我们可能会适当调整其具体内容。当然我们不会讨论具体案例，我们有独立机构裁决。”
“未来我们面临着许多挑战。俱乐部在不断变化中，他们的规模越来越大，装备越来越好。足球正在变得越来越全球化。财政公平法案的出台是为了避免损失，此前一段时间它起到了效果，但之后我们应该怎么做？我们应该如何促使竞争更加均衡、避免两极分化？”
“我们正在讨论相关对策，欧足联有这方面的专家。如何让竞争更加均衡是我们面临的一个问题。放眼全世界，没有哪个行业像足球这样有如此多的人参与竞争。这有大约800家俱乐部相互竞争，这个行业很特殊。阿迪达斯和来自斯洛文尼亚的体育公司肯定也是不一样。”
“这和市场有关。但一家俱乐部是否真的需要同时与180名球员签有合约？这意味着有120名球员一直都得不到上场机会。欧冠联赛是有球员人数限制的，但各国联赛没有。有些俱乐部的签约球员人数高达190人。我们为什么需要这么多的租借交易？如果你引进一名19岁的球员并将他外租，我能理解。但如果他已经32岁了，你这样做只会损害到其他球员的利益。这种情况不仅仅只在英格兰存在。”
“目前看来限制阵容人数是我们的想法之一，我们希望完全禁止或者至少限制租借。以适当的形式实施奢侈税是可行的。如果你投资1亿多英镑，那就再拿出1亿英镑分给那些遵守规则的俱乐部。”
“我们还有一些别的想法。我们不会停止让竞争变得更加均衡的努力。我们还希望能够延缓两极分化的趋势，这个问题必须得到解决。但这有一个过程，我们必须与所有的利益相关方沟通。”
切费林表示他不会直接就曼城可能违反财政公平法案一事发表看法，但他坚称此项调查是完全独立的，他和他的同事不会以任何形式进行干预。“我不想谈论之前发生了什么，但这次我们肯定不会介入。欧足联不会对此事发表看法。”

如果俱乐部财政控制机构裁决曼城应该被禁赛，欧足联会支持这一决定。“这与具体案例无关，在任何情况下，我们都会严格按照规定行事。对于财政公平法案来说，没有大、中、小俱乐部之分。我知道每个人都会这么说，但我们会严格恪守相关规定。我很信任相关机构，他们会对此作出评估。”
曼城此前表示相关调查和程序是“充满敌意的”，但切费林秉不认同这一看法，他说道：“我不想就任何人的任何公开声明发表看法。我们十分信任俱乐部财政控制机构。如果我们不信任他们，那我们就会替换掉他们。该机构有许多相关方面的专家，在具体决策层面，我们不能将我们的想法强加于他们。是否有敌意是一个比较主观的看法，我不太清楚他们的真实想法。”
切费林表示欧冠联赛现在已经超越世界杯，成为世界第一大体育赛事，而本赛季利物浦和热刺在半决赛中的大逆转表明，这项赛事也能让人感受到和阿尔弗雷德-希区柯克的惊悚片一样的刺激和惊险。
“利物浦和巴塞罗那的两回合比赛让人感到不可思议。而对热刺来说，通常情况下，如果你在主场0-1告负，第二回合客场半场0-2落后，但最后你却晋级了，这令人感到难以置信，希区柯克的电影也没有这样的剧本。欧冠现在是世界第一大体育赛事，因为它每年都举办，并且非常国际化。我们有来自32个国家的俱乐部参与角逐，而参赛球员更是来自世界各地。这是一项全球化的赛事。”
当被问及有关球迷前往观看决赛，尤其是阿森纳和切尔西球迷前往巴库观看欧联杯决赛的花销和难度时，切费林表示：“决赛结束后，我就和相关方面探讨了此事。现在就说要改变什么还为时尚早。也许在和俱乐部，尤其是豪门俱乐部沟通过后，我们会拿出改进方案，例如创建一个基金，用于资助闯入决赛球队的球迷前往比赛举办地等。”

“让我感到困扰的是，有些俱乐部一直在抱怨，但却没有提出有用的建议，他们总说让我们这样做、那样改。如果一个赞助商赞助了欧足联1亿英镑，作为回报，他们想要一些门票。这1亿英镑会最终回到俱乐部手里，这些俱乐部用这笔钱再杀入了决赛。这就是恶性循环。”
切费林还在考虑让欧足联和一家航空公司成为官方合作伙伴，以确保球迷能够负担得起机票费用。“这是我现在的想法之一。其他想法包括由赞助商或航空公司支付部分机票费用，或负责运送球迷前往决赛承办地等。我们还在考虑之中。过往出现的问题、各种经验和教训会让我们有所收获。相信我，要举办这样的赛事并非易事。”(编辑：姚凡)
</body></doc>