<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>1503</id><url>https://voice.hupu.com/soccer/2438474.html</url><title>欧冠：萨拉赫点射闪击奥里吉锁定胜局，利物浦2-0热刺_虎扑国际足球新闻</title><datetime> 2019-06-02 04:57:10 </datetime><body>
虎扑6月2日讯 北京时间6月2日凌晨03:00，2018-19赛季欧冠决赛在西班牙马德里的万达大都会球场进行，热刺对阵利物浦。上半场比赛穆萨-西索科开场手球送点，萨拉赫点射取得梦幻开局。下半场比赛阿利松表现稳健，奥里吉替补破门锁定胜局，最终全场比赛结束，利物浦2-0战胜热刺成功问鼎欧冠冠军。
两队近6次交手利物浦4胜1平1负占据优势，在本赛季联赛的较量中，利物浦分别以2-1的比分主客双杀热刺。
利物浦上次获得欧冠联赛的冠军还是在2004-05赛季，而热刺上次获得洲际联赛的冠军还是在遥远的1983-84赛季，当时热刺获得了欧洲联盟杯的冠军。
梦龙乐队赛前进行表演。


欧冠冠军奖杯入场。

双方球员步入球场，比赛即将开始。


西班牙球星雷耶斯昨日因车祸不幸离世，赛前为了悼念雷耶斯全场默哀一分钟。

比赛第1分钟，马内禁区左侧的左脚兜传被穆萨-西索科抬高的手臂挡出，主裁判果断吹罚点球。

第2分钟，萨拉赫主罚点球，将球稳稳罚进！1-0！利物浦率先破门取得梦幻开局！


第9分钟，孙兴慜禁区左侧连续盘带过人后被断，马蒂普的解围没能踢远，前场的穆萨-西索科得球后右脚远射将球打高。


第13分钟，马蒂普抢在阿里之前将皮球断下，不过随后上抢前插的凯恩被马蒂普铲倒，主裁判吹罚马蒂普犯规。

第17分钟，亨德森前场分球，大禁区前右侧前插的亚历山大-阿诺德右脚的远射将球稍稍打偏。


第18分钟，有球迷冲入场内，不过现场的安保人员迅速将其拿下。

第21分钟，萨拉赫右路带球内切后和菲尔米诺打出了一次传接配合，随后大禁区前的萨拉赫左脚抽射被防守队员挡了一下后折射出了底线。

第22分钟，萨拉赫禁区右侧得球后扛住协防的维尔通亨，转身后的萨拉赫左脚大力兜射将球打高。

第25分钟，在一次拼抢中罗伯逊后摆的手臂打到了特里皮尔，后者也是痛苦不已。

第30分钟，亚历山大-阿诺德开出的前场任意球给到禁区，无人上前抢点的皮球偏出球门太多出了底线。

第32分钟，罗斯中场附近做出了一次漂亮的人球分过，不过带球推进的罗斯和队友配合出现失误将球传出了底线。

第38分钟，马蒂普前场分球，左路带球插上禁区的罗伯逊左脚抽射被洛里神勇扑出。


第39分，亚历山大-阿诺德开出的右侧角球被顶出，萨拉赫禁区前的右脚抽射将球打飞，而门前协防的维尔通亨和维纳尔杜姆相撞后有轻微受伤。


半场补时阶段，孙兴慜前场右路送出横传，禁区线附近的阿里将球一做，跟上的埃里克森左脚抽射将球打飞。


半场战罢，利物浦暂时1-0领先于热刺。
易边再战第47分钟，特里皮尔前场右路送出斜长传给到禁区，后点的阿里头球没能顶好。

第51分钟，特里皮尔开出前场中路定位球给到禁区，前插的孙兴慜转身将球回敲，禁区左侧跟上的维尔通亨左脚抽射被防守队员挡出。由于前插的孙兴慜越位在先，此次进攻无效。


第53分钟，罗伯逊前场左路送出横传，法比尼奥带球向前几步后右脚的远射被洛里轻松化解。

第54分钟，罗伯逊左路送出一记兜传给到禁区，门前的洛里抢在马内身前将皮球稳稳抱住。


第57分钟，罗斯开出左侧角球给到禁区，后点高高跃起的维尔通亨一记头球攻门将球顶高。

第58分钟，利物浦率先做出换人调整，表现平平的菲尔米诺被奥里吉替换下场。

第66分钟，温克斯被换下场，小卢卡斯披挂上阵。

第69分钟，马内前场右路带球突破后送出斜传，门前的萨拉赫将球回敲，跟上的米尔纳左脚劲射将球稍稍打偏。


第71分钟，萨拉赫右路高速插上带球杀入禁区后送出倒三角回敲，中路跟上的马内没能处理好皮球错失良机。

第73分钟，热刺前场发动快速反击，凯恩前场送出斜传，禁区弧附近的孙兴慜将球一做，禁区左侧跟上的阿里右脚兜射被阿利松稳稳摘得。


第75分钟，孙兴慜前场带球长驱直入杀入禁区，皮球最终被门前及时回防到位的范戴克踢出解围。


第79分钟，特里皮尔右路送出传中给到禁区，门前高高跃起的阿里一记头球攻门将球顶高。


第79分钟，利物浦中场发起快速反击，不过奥里吉的斜传出现失误被防守球员断下。

第80分钟，阿里前场送出横传，大禁区前的孙兴慜左脚抽射被阿利松奋力扑出，随后禁区左侧插上的罗斯送出横传，门前的小卢卡斯右脚低射被阿利松倒地化解。


第81分钟，阿里送出斜传，前场得球的孙兴慜一个漂亮的穿裆过人过掉了协防的法比尼奥，随后带球推进的孙兴慜左脚低射被阿利松稳稳抱住。

第84分钟，罗斯前插时被协防的米尔纳撞倒在地，主裁判吹给热刺一个位置不错的定位球。

第85分钟，埃里克森主罚定位球，随后埃里克森开出的任意球越过人墙后被阿利松神勇扑出。


第87分钟，米尔纳开出右侧角球给到禁区，混战中范戴克的射门被挡出，反应神速的马蒂普将球一做，禁区左侧得球的奥里吉抓住机会左脚劲射破门得分！2-0！利物浦锁定胜局！


进球后的奥里吉十分的开心。

转播镜头给到了场边的球迷。

补时第91分钟，罗斯大禁区前左侧带球内切后右脚的低射打得太正，皮球被阿利松稳稳抱住。

补时第93分钟，凯恩前场送出斜传，孙兴慜带球杀至禁区线附近后左脚的低射被阿利松侧身扑出。

补时第94分钟，罗斯前场分球，禁区左侧的凯恩得球后左脚抽射被阿利松稳稳抱住。

最终全场比赛结束，利物浦2-0战胜热刺夺得本赛季的欧冠冠军。
终场哨响后利物浦庆祝夺冠。


欧冠冠军奖杯镌刻上了利物浦的名字。

看台上的利物浦名宿杰拉德开心的庆祝。

场上的凯恩稍显落寞。

与冠军失之交臂的小卢卡斯眼含热泪，热刺主帅波切蒂诺也上前安慰自己的队员。


欧冠奖杯大耳朵杯被带入球场，马内也是上前顽皮了一下。

本场比赛的裁判组领取纪念奖牌。

热刺队员领取亚军奖牌。

利物浦球员上前领取冠军奖牌。

利物浦队长亨德森捧起冠军奖杯，全队开心庆祝夺冠。


现场的利物浦球迷高唱Youneverwalkalone。

球员评分：

多次救险表现稳健的阿利松收获本场比赛最高评分，送出一次助攻的马蒂普评分紧随其后。热刺方面则是全队低分，罗斯收获队内最高评分。
技术统计：

数据方面热刺6成的控球率占优，并且热刺16脚的射门数也是稍高于利物浦的14脚，其中8脚射正，不过比赛最终还是被门前把握机会能力更强的利物浦赢下。
比赛阵容：
利物浦（4-3-3）：13-阿利松、66-亚历山大-阿诺德、4-范戴克、32-马蒂普、26-罗伯逊、3-法比尼奥、14-亨德森、5-维纳尔杜姆（62'米尔纳）、11-萨拉赫、10-马内（90'约瑟夫-戈麦斯）、11-菲尔米诺（58'奥里吉）
热刺（4-2-3-1）：1-洛里、2-特里皮尔、4-阿尔德韦雷尔德、5-维尔通亨、3-罗斯、17-穆萨-西索科（74'戴尔）、8-温克斯（66'小卢卡斯）、23-埃里克森、20-阿里（82'略伦特）、7-孙兴慜、10-凯恩(编辑：姚凡)
</body></doc>