<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>1572</id><url>https://voice.hupu.com/soccer/2437949.html</url><title>亨德森：足球比赛就是我的战争，客战巴萨没首发有些生气_虎扑国际足球新闻</title><datetime> 2019-05-31 16:41:55 </datetime><body>
虎扑5月31日讯 周末利物浦将在欧冠决赛中迎战托特纳姆热刺。红军队长亨德森也将成为继埃姆林-休斯（利物浦）、约翰-麦克戈文（诺丁汉森林）和杰拉德（利物浦）之后，第四位两度以英格兰球队队长身份在欧冠或欧联决赛中出场的球员。赛前亨德森接受了《泰晤士报》记者亨利-温特的专访。
以下是亨德森专访的内容
比赛态度
“我知道这只是一场足球比赛，但其实它更像是一场战争，对我来说意义非凡。”
“当我走进球场时，我的心理状态会发生变化。我整个人都会进入比赛模式，变成一个斗士。在球场上我会付出一切。我是一名正直的、诚实的球员。我想要对裁判保持尊重但不幸的是有时我克制不住自己，有时我的父母会因此而痛骂我一顿。他们说，‘你需要克制住你自己。’我总是回应道，‘当你在球场上很亢奋时要克制很难。’但总的来说我已经进步许多了，我小时候情况比现在严重多了。”
“如果你的孩子问你刚刚说了句什么话、为什么在场上甩手，这可能会比较尴尬。要么不做，要做就尽全力，这就是我踢球的方式。这是在内心驱使我一步步走到现在的动力，我还是个孩子时，我的父母就是这么教育我的。”

父亲的教导
“我的父亲是一名警察，警察的价值观很不错：自律、尊重他人、努力工作。我的父亲总是对我说，‘如果你尽全力了，就不会感到后悔了。’我的父亲不像你们看到的有些父亲那样高高在上，他并非固执己见的人。他告诉我，‘我只想要你开心。’我从小到大和许多非常有天赋的球员同场竞技过，但他们中的一些人没有沿着这条路继续走下去，这或许是因为他们承受了过多的压力。”
回顾逆转
“没能进入首发名单会让你感到有些艰难。那可是在诺坎普球场踢巴塞罗那。我有些生气，但我不能有过激反应。主教练知道我不喜欢被放在替补席上。他甚至在比赛开始前都没和球员沟通过，我感到有些沮丧。在我上场后，我尝试在球场上宣泄我的愤怒。”
“在对阵巴萨的第二回合比赛中我的膝盖受伤了，在止痛药和肾上腺素的帮助下我坚持打完了全场，我不想因为自己的受伤而影响到球队。吹响终场哨声的那一刻我感觉自己虚脱了。我躺倒在地，感觉膝盖很疼，受伤部位肿了起来。”
“在那场比赛中，我们想要加快节奏，让比赛进行得更激烈一些。这样做是正确的，这场比赛我们会永远铭记。当时球场内十分嘈杂，我完全听不清楚十码外的队友在说什么，但这样的氛围刺激着球队表现得更加亢奋。用这样的方式在这样的氛围下比赛，对手是谁已经不重要了。”
持续进步
“我需要持续进步，否则就会有其他球员取代我的位置，在场上场下我都要比别人更努力才行，我会为此付出一切。我效力于一家伟大的俱乐部，非常荣幸地担任了球队的队长。我知道这还不够，我需要付出更多。”

退役后的打算？
“我每天的生活？什么时候退役？这我还没有想好。这就好比问自己，‘我的目标是什么？’我还不想退役，你看我还很年轻，才28岁。只要我还能，我就想一直踢下去。现在我甚至都不想考虑将来成为教练或者进入俱乐部管理层的事。未来都是未知的。我看到杰拉德和兰帕德在退役后纷纷成为教练，他们干得很不错。我想未来他们都会成为世界级的教练。”
关于克洛普
“克洛普是一位世界级主帅。他做的一切都令人难以置信。他为球队打造了合适的战术打法、极大增强了球队的稳定性、引进了关键新援并强化了球队与球迷的联系。”
“克洛普给我安排的新位置能让我为球队贡献更多。在过去的一、两年间我学到了许多东西，包括如何踢6号位以及更偏向防守的位置。现在我能胜任这两个位置。我觉得我在新位置上能对场上局势施加更大的影响力。球队的打法和我的个人风格十分契合。”
比赛之后
“有时夜场比赛后我会难以入睡。比赛结束后你仍会感到十分兴奋，同时腿也很疲惫，全身上下都不舒服。我会等半夜再回家，有时需要几个小时才能安顿下来，之后我会尝试入眠，这样是休息不好的。如果幸运的话能睡四、五个小时。有时我会回看比赛录像，或者看部电影，尝试让自己冷静下来。”
“以前如果比赛输了，我回家后会坐下发呆。比赛失利会让大家心情低落。我记得在效力桑德兰时，有一次球队输掉了德比战（2010年10月31日，客场1-5负于纽卡斯尔联队），赛后我几天都不想出门。我不想碰到别人，不想听到有人谈论这场比赛，这简直令人尴尬。”

“以前我完全无法将足球从我的生活中剥离出来。我的生活里只有足球，这是不健康的。如果我在一场比赛后沉浸其中无法自拔，我的妻子丽贝卡会对我说，‘你进家门的那一刻，足球就暂时和你没有关系了。’这说起来容易，做起来难，但我尽力尝试这么做。现在我们有了孩子，面对比赛输赢和职业生涯的起起伏伏，她们给了我许多慰藉。她们从来不会评判我，一直都很开心。当我陪伴在她们身旁时，我感觉其他的一切都不重要了。”
好球员还是好父亲？
“想留给大家好球员还是好父亲的印象？后者吧，这对我而言最重要。人们会说足球对我很重要，教练也会这样告诉你。如果比赛输了，我会感到很难过。但如果让我二选一，我会选择当个好父亲。从她们出生以来我就一直尝试这么做。我第一个孩子出生时，时任主帅罗杰斯给我放了几天假。第二个孩子出生时我们正在客场备战同布莱克本的比赛。我回到酒店打了个电话，然后赶快回去陪伴她们，之后又赶回来踢第二天的比赛。我们赢了，那种感觉很好，只是这确实费了我一些功夫。”
关于女儿
“以前如果有人找我合照，我的女儿会问我这是为什么。我就说是因为他们喜欢利物浦。现在她知道人们喜欢利物浦，而我为利物浦效力，所以他们可能会想和我合影。”
回报社会
圣诞节时亨德森夫妇在安菲尔德举办了一个派对，邀请了150个孩子，为他们每人准备了一个iPad作为圣诞礼物。拉拉纳也来助阵，他和亨德森一起与孩子们跳舞。
“拉拉纳带着他的孩子也来了，最后我们两个给孩子们跳了舞。我和妻子就想举办一个简单的私人派对。我们觉得对于孩子们来说圣诞节是一个特别的节日，有很多家庭条件不太好的孩子可能不会收到圣诞礼物。能在这一天看到这么多孩子我感到很开心。”

“许多球员都对足球以外的世界十分关注，我们非常欣赏和感谢他们的付出。生活对于许多人来说并不容易。我们希望能尽自己所能帮助他们。”
关于国家队
“去年夏天从俄罗斯回来以后，许多人上街表达了对球队的感谢。能给国家和人民带来乐趣，这种感觉很棒。我们等着一刻很久了。去年世界杯的表现让整个国家重新相信这支球队，同时与球迷的联系更加紧密了。”
关于斯特林
“下周欧国联将重燃战火。我们队中有许多优秀的球员。你看斯特林，他这个赛季的表现十分出色，简直就是现象级的。只有他能和范戴克争夺年度最佳球员奖项。斯特林贡献了许多进球和助攻，他总是想要有所进步。由于从利物浦转会曼城，他曾受到过一些人的批评，这对他来说是不公平的。作为一名职业球员和一个年轻人，我想给予他极高的评价。”
关于热刺
“凯恩是一名梦幻般的球员。热刺在缺少凯恩的情况下淘汰了阿贾克斯，这很不容易。小卢卡斯和孙兴慜都是十分危险的前锋。”
决赛前瞻
“我们希望将欧冠冠军奖杯带回利物浦。在经历了一个表现出色的赛季之后，我们的球迷、球员、主帅都配得上它。但热刺的实力也很强，他们同样配得上夺冠。哪怕我们输了决赛，我依旧会对球队的未来充满信心，我们还会继续向冠军奖杯发起冲击。”
数据页全新改版，点我查看亨德森更多详细数据&gt;&gt;(编辑：姚凡)
</body></doc>