<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>10039</id><url>https://voice.hupu.com/cba/2424283.html</url><title>CBA最有名的司机“老宋”要退休了_虎扑CBA新闻</title><datetime>2019-04-28 08:52:55</datetime><body>
虎扑4月28日讯 如果你问辽宁男篮的球迷，“老宋是谁？”绝大多数人都会毫不犹豫的告诉你，“球队的大巴司机呗！”老宋，或许是整个CBA最有名气的大巴车司机了！
不过随着辽宁结束了这个赛季的征程，已经服务球队20年的老宋也到了要退休的时候。未来的辽宁或许不再有一个被人们亲切称呼为“老宋”的大巴司机，但是在辽宁却永远都会有关于他的传说。因为这个“老宋”，的确是不一般啊！
因《内蒙古黑怕》出名的司机
在4年多以前，郭艾伦和贺天举翻唱的一曲《内蒙古黑怕》可以说瞬间炸翻了CBA，两人的娱乐精神成为了当时CBA最火热的话题，“黑怕组合”从此也成为了这哥俩的标签。但与此同时跟着火起来的，还有一个人，那就是老宋。
“整顶破帽子你跟老宋似得……”在视频末尾贺天举的一句台词，除了引发球迷们的一笑之外，也引起了人们的注意，那就是“老宋是谁？”后来，球迷们了解到了老宋原来就是球队的大巴车司机，平时非常随和，和球员们也能一起开玩笑。但是至今恐怕也很少有人知道，当时贺天举提到“老宋”并非事先想好，完全是临时起意，而原因就是因为老宋当时就站在他们的对面。
没错，这个视频的录制者就是老宋本人！回忆起当时的情景，老宋也莞尔一笑，“这俩小子跑我屋来就说要录个视频，又是拉窗帘又是调灯光的忙乎半天，最后让我拿着手机给录，谁想到最后还把我给捎带进去了……”
后来，随着《内蒙古黑怕》火遍中国篮坛，老宋也开始被越来越多的球迷记住了，甚至很多其他球队的球迷都隐约知道辽篮有个叫“老宋”的人物，这大概算是CBA历史上最有名的一位球队大巴车司机了，也是老宋自己都完全没想到的事情。
唯一连续服务辽宁男篮20年的人
老宋的本名叫做宋驰，这是一个很符合他职业特征的名字。不过身为一名大巴司机，老宋可从来不开快车，把球队安稳的送到目的地是他最重要的工作，速度则永远是其次。
老宋已经为辽宁男篮整整开了20年的大巴车，在1999年他刚来到这个岗位的时候，辽宁男篮还处于“猎人”时代，当时球队的主力球员还是吴乃群、李晓勇，总经理是严晓明。一晃20年时间过去了，无论是俱乐部的管理层、员工还是球队的教练、队员都已经换了好几拨的人，但是从那个时候一直伴随辽宁男篮到今天，而且从未在中途离开过的人，也就只有老宋自己了。
说到自己的工作，老宋觉得挺平常的，但20年来他从来没有一次迟到误工或者说发生事故，这其实回头一看也的确是很不容易的一件事儿。老宋说，其实给球队开车很简单，大部分行程都是预定好的，提前做好准备工作，然后一路上记住“稳！稳！稳！”就可以了。
20年来，老宋一共开过三辆不同的大巴车，第一台是沈飞赞助的大巴车，第二台是“盼盼”时代俱乐部购买的金龙大巴，最后一直开到现在的则是衡业集团接手之后添置的沃尔沃大巴。三台车可以说见证了辽篮的变迁，也让老宋体验到了时代的进步，“从性能上肯定是沃尔沃最好，而且这台车还是在厂家专门定制，全车只有30个座位，但每个座位都是特地加宽的，能够让男篮的大个子们都坐的非常舒服”。
最难忘是暴雪天送球队去机场
让老宋印象最深刻的一次出车，就是12年前辽宁遭遇特大雪灾的时候。2007年3月4日，辽篮在主场击败福建队杀入了季后赛半决赛，因为那个年代赛程安排紧密，半决赛的首场比赛是在3月7日客场进行，因此球队也早就预定好了3月5日一早飞往八一队客场的机票。
但是就在3月4日那天，辽宁地区遭遇了50年一遇的暴雪袭击，高速公路几乎是全段封闭，而且路况非常也恶劣。在这种情况下，球队还要按原计划赶往大连机场，这让老宋不得不打起十二分的精神，全队也比原计划提前了2个小时出发。
“当时幸好让大巴车开上了高速，否则走国道的话恐怕中午也到不了”，老宋回忆说，那也是他开车这么多年最特殊的一次体验，白茫茫一片的高速公路上看不到任何同行车辆，天地间仿佛只有球队大巴车在独自缓慢行驶着，那种感觉……老宋说自己当时心思品味啥感觉，因为心里已经够紧张了，全神贯注就是盯着前面的路面，耳边还时不时响起时任球队主帅的李戈在叮嘱他，“别着急啊，咱不着急，稳当的！”
后来，原本平时1个半小时左右的路程，老宋用了3个多小时才跑到了，但终究是及时且安全的将球队送到了机场，这让老宋也长出了一口气。
不会做宵夜的司机不是好队务
老宋在辽宁当了整整20年的大巴司机，但是在这20年里，老宋干过的活儿可绝不仅仅绝限于一名大巴司机。曾经有个春晚小品中有那么一句台词叫“一个不想当厨子的裁缝绝不是好司机”，曾逗笑了不少人。但放到老宋身上，则完全不扒瞎的印证相似的一句话：“一个不会做宵夜的司机他不是好队务！”
在辽篮，老宋其实干着很多活，其中很多都不是他的本职工作，甚至不是他的对口业务，但老宋就是喜欢做，而且做的认真，做的细致，做的出色，不仅受到了大家一致的认可，更是评价老宋相当于队里的半个队务。
老宋有让人觉得不可思议的一项副业，就是他一个人撑起了辽篮的“深夜小食堂”，这主要是球队主场在本溪的那几个赛季里。因为当时非比赛日的晚餐定在6点，大家统一吃桌餐，但总会有队员因为洗澡或者临时有事儿错过饭点，然后晚上觉得肚子饿。或者吃过晚饭的球员，因为治疗按摩等原因到半夜还没睡，也会饿了。
于是老宋的房间就成为了球队的“深夜小食堂”，为球员提供的宵夜主要是馄饨和方便面。当时最受欢迎的还是馄饨，因为这个馄饨是老宋找信得过的饭店专门定做的，不仅里面的肉馅能让球员吃的放心，而且味道也很不错，再配上老宋自己调配的馄饨汤，那真是让球员们有点爱不释口。杨鸣、郭艾伦、贺天举和刘志轩都是这个小食堂的常客，几乎天天都来。
有意思的是，老宋说自己没学过专业的烹饪，这一手调汤的功夫其实是在球队里练出来的，“主要是以前杨大夫（已退休的老队医杨宗群）在的时候，总能从弄出来一些药膳方子，然后就给我写个单子，我去采购，然后拿回来帮着炖汤”，老宋回忆说，这些年里药膳汤、鸡汤、甲鱼汤都经他手炖过，最频繁的时候每天都要炖一大锅出来给全队喝，这手艺自然也就熟能生巧了。
他的房间是球队的活动室
虽说老宋如今在球队里是相当于半个队务，但实际上在如今的队务朱佳明来到队里之前，老宋是真的兼任过队务这项职务的，他不仅要负责球队在赛季期间的行程安排、客场的酒店对接等等，还被委派过一项很特殊的工作，那就是录像采集。
那还是辽篮在“盼盼”时代，主场设在鲅鱼圈的时候，当时CBA联赛的转播条件和如今可没法比，而且网络条件更是和现在不可同日而语，不可能像现在这样比赛结束当晚，就能够把所有场次的录像从网络上下载好，直接开始剪辑。在那个年代，光是想搞到比赛录像，就已经是个大难题了。
当时老宋的工作方式也很有年代感，“俱乐部交给我一台录像机，还是放卡带的那种，只要有球队比赛的时候，我就留在宾馆里从电视上扒录像”。这种最原始的录像获取方式，让老宋当时几乎没有机会到现场去看比赛，有时候如果球队想要一份重要对手的比赛录像，还有可能会把老宋提前一轮派到外地去，到当地找个酒店去录视频。
“因为那时候很多球队的比赛都只有当地电视台转啊，不去到当地，连电视上都看不到”，老宋感慨说。当时那种背着一台录像机奔走于CBA各个主场城市，然后找酒店住下来看电视的日子，听起来有点喜感，但也见证了那个年代球队后勤工作的不易。
如今，老宋不再兼任球队队务，也不用每逢比赛就留在房间里扒录像，但是他的房间却成为了全队的活动室，里面堆满了需要签名的篮球、球衣等等，这里面一部分是俱乐部官方搞活动需要用的，一部分也是球员自己帮朋友要的，大家就统一都堆放在老宋这里，平时谁有空来了，就坐着一边聊天，一边签一会儿。
再加上晚上这里还要承担“深夜小食堂”的功能，可以说老宋的房间每天都是来来往往，热热闹闹。甚至有时候下午球员都休息的时候，教练员也会来这里喝点茶，小憩一会儿。老宋的房间，也成为了球队很多历史时刻的见证，比如过前面提到过的《内蒙古黑怕》的诞生。
从“篮球家庭”走岔的特殊缘分
老宋出生于1959年11月，到今年11月的时候就要满60周岁了。按照相关法规，他不再能够驾驶大巴车，这也就意味着老宋即将告别他工作了20年的岗位。
回忆起自己与辽篮结缘这20年，老宋心中有很多感慨，但其中最让他觉得不可思议的，其实就是自己竟然在走岔了路的情况下，竟然还能和篮球结下这么深的缘分。
包括很多球队中的人都不知道，其实老宋也是出生于一个“篮球家庭”，他的父亲宋士奇是沈阳军区体工队的专业篮球运动员，曾参加过全军比赛，还是中国第一支专业篮球队的第一批队员。如今宋士奇老人已经90多岁了，依然身体健康，老宋也经常带着孙子回家和父亲一起享受四世同堂的欢乐。
老宋从小就是在沈部大院里长大的，身边的篮球氛围也非常浓厚，但是他自己却始终不喜欢打篮球，也没有选择在这条路上去接父亲的班，在自己18岁的时候就入伍当兵，分到了汽车连，从此开始了他的驾驶生涯。
但巧合的是，本以为自己远离篮球的老宋，却一而再的和篮球扯上的关系。首先是他转业后到分配到沈阳冶炼厂工作，在80年代末还没有CBA联赛的时候冶炼厂就曾赞助过辽篮，“当时蒋兴权带队，李戈还是队员呢，我就经常要开车带着单位领导，以赞助商的身份和球队接触”，老宋回忆说道。
后来在1999年，当时给辽篮开大巴车的还是大院的司机，严晓明就觉得既然成立俱乐部了，也应该招聘一名专职的大巴司机。这个机会原本是摆在老宋的一个同事面前的，但对方并不想为此放弃原有的工作，于是就把这个机会介绍给了老宋。就这样，在兜了一个圈子之后，老宋终究还是和篮球结下了深厚的缘分。
如今，开大巴车的老宋即将成为过去。不过辽篮俱乐部也很舍不得这名老员工，已经决定继续聘用他为俱乐部开小车。这样一来，或许老宋和辽篮之间的故事，还会有很多有趣的续集值得期待。(编辑：王闪耀)
</body></doc>