<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>10713</id><url>https://voice.hupu.com/cba/2293127.html</url><title>夺冠改善辽宁青训，梯队主帅：选材环境明显改善_虎扑CBA新闻</title><datetime>2018-04-27 13:48:04</datetime><body>
虎扑4月27日讯 辽宁队夺得队史首个CBA冠军，不仅给这一批球员带来了巨大的荣誉，同时也对辽宁篮球的整体环境带来了非常深远的影响。
尤其是对于基层篮球来说，作为原本就拥有深厚底蕴的篮球大省，辽宁省的基层篮球环境自然也是排名前列的。可以预见的是，这一次夺冠热潮将给辽宁篮球的基层环境带来更多的积极影响，从而让辽篮的基层人才储备更上层楼。
青训环境极大改善
目前正挂帅组建下一届全运会U18男篮梯队的岳鹏飞表示，辽篮这次夺冠是一件非常振奋人心的事情，尤其是对于整个辽宁青训环境来说是一个非常大的利好，这主要体现在三个方面。
“第一个，就是会影响到更多人关注篮球，尤其是让更多孩子喜欢上篮球，产生从事篮球运动的愿望，毕竟学篮球的孩子越多，整个选材的面就越大，出好苗子的几率也就越大；第二个，随着社会关注度的提高，对篮球能投入的社会资源也会更多，青训也会同样受益；第三个，俱乐部、全运会的青训梯队会得到更多扶持。”
岳鹏飞介绍说，辽篮四年三进总决赛的这段时间里，辽宁篮球青训环境就已经受到了很多积极的影响，比如今年5月份即将组建起来的新一届全运U18队伍，在选材环境上比上一届已经有了很大的改善。
去年天津全运会上，辽宁U18男篮成绩下滑，主要就是因为基层人才的流失，这一情况经媒体报道后引发高度关注，也让辽宁省体育局和省篮管中心格外重视起来。“现在各市的体校，还有孩子的家长，都对我们辽宁的篮球环境有了一个重新的认识，也重新建立起了信心。”岳鹏飞介绍道。
如今，在新一届的梯队人才储备中，不仅有来自全省各地的好苗子，也有不少外省的孩子。岳鹏飞认为，这些变化，其实和辽篮这些年来在联赛中的优异表现也是分不开的，尤其是这一次夺冠后，相信能进一步加速这种良性的趋势。
体教结合仍是趋势
校园篮球是近年来篮球发展的重要领域，其实辽宁省的校园篮球氛围一直不错，东北大学和辽宁大学曾一共在大学生联赛中拿到过六次冠军和三次亚军，但是在过去的几年时间里，逐渐陷入了低谷，其中的原因就是人才储备不足。
前辽篮球员刘欣然目前在辽宁大学担任体育教师，同时也是校篮球队的主教练。在刘欣然看来，体教结合是当前中国篮球的发展趋势，“我们和美国篮球的情况不一样，美国篮球的后备人才都是在校园的，而我们的后备人才大部分都在专业体制内，这是多少年来的一个固有模式。”
刘欣然认为，现在中国篮球也在提出“体教结合”，包括通过校园篮球向CBA输送人才，也比以往有了很大的进步，但想要完全让校园篮球成为CBA联赛的人才库，还有很长的路要走。
“第一点，就是要做好校园篮球的基础，不仅仅是高校篮球，而是从小学、中学就开始让更多的孩子参与进来；第二点就是要不断开展各个级别的赛事；第三点则是要不断提高校园篮球教练员的水平。”
业余培训愈发火热
目前社会力量的民办业余篮球培训也在近年来逐渐成为基层篮球的一股重要力量。随着辽篮这几年在省内掀起篮球热，辽沈地区的业余篮球培训机构也如雨后春笋一般不断涌现出来。
刘宗元曾是辽篮球员，虽然早早退役告别球员生涯，但是他很看好业余篮球培训的市场，一头扎进了这个领域，创办了球星训练营。
在刘宗元看来，目前辽沈地区的业余篮球培训环境整体来说是非常不错的，很多家长也都非常认可这项运动。尤其是在3-8岁年龄组，很多家长并没有抱着让孩子成为专业篮球运动员的目的，而是认为将篮球作为孩子的一个兴趣爱好，是一个很好的选择。
随着今年辽篮夺冠，很多孩子受到影响之后会对篮球产生兴趣。“像我自己这边，最近就有很明显的感觉，不少新来的孩子原本都是在练其他运动的，但现在他们都在往篮球这边转。”刘宗元说。
刘宗元分析说，之所以出现这种情况，也和辽篮近年来一直给外界的积极向上的形象有关，无论是身为明星运动员的偶像效应，还是作为团队来说团结拼搏的品质，对小孩子都非常有吸引力，“他们会觉得将来打篮球肯定特别帅。”
当然，面对业余篮球培训的火热市场前景，刘宗元一方面感到高兴，同时也抱有一些担忧。“借着辽篮夺冠的这股热潮，越来越多的社会力量涌入到培训市场中，难免会造成教学质量参差不齐的情况，毕竟很多人都是抱着赚热钱的心态进来的。”
刘宗元觉得，由于目前业余篮球培训的入门门槛较低，所以很多教练员的水平并不专业，甚至他见过一些连三步上篮都不会的教练员，就在教孩子练基本功。“总体来说，现在的大环境是好的，但真正想让这个市场规范化而且能够产出对专业篮球有用的人才，恐怕还需要经过一个沉淀和逐渐规范的过程。”(编辑：王宇晖)
</body></doc>