<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>10716</id><url>https://voice.hupu.com/cba/2292858.html</url><title>从“流浪汉”到MVP，在中国重塑人生的哈德森_虎扑CBA新闻</title><datetime>2018-04-26 17:05:53</datetime><body>
经历23年的艰苦等待，辽宁男篮终于拿到了梦寐以求的总冠军。终场哨音响起，能容纳1.2万人的辽宁体育馆陷入狂欢，辽篮的队员们把总决赛MVP莱斯特-哈德森抛向空中。那一刻，他是这片场地、这个城市乃至中国职业篮坛最闪亮的明星。
出生于贫苦家庭，在美职篮(NBA)颠沛流离，最后在中国找到职业生涯的方向，哈德森的职业生涯经历过太多波折。不过，他从未怀疑自己，用年复一年的努力与坚守在中国获得了成功。
“CBA重新定义了我的人生，这个联盟给了我打球的机会，所以我也要拿出我最好的状态作为回报。”在总决赛后接受专访时，哈德森动情地说。
年少成名命途多舛
哈德森出生于美国中部孟菲斯的一个普通家庭，是篮球点亮了他人生的指路明灯。“我来自孟菲斯，出生的时候家里一无所有，没有钱，幸好我可以打篮球。”哈德森说。
平凡的家庭出身让哈德森需要付出更多的努力才能立足，尤其是在高手多如牛毛的美国篮球界，竞争异常残酷。
在高中和大学时代，哈德森就展现出了自己的领袖特质，在效力田纳西社区大学期间，他曾在一场NCAA比赛中完成过惊人的“四双”表演（25分、12个篮板球、10次助攻和10个抢断）。在大学的第一个赛季，他在11场NCAA比赛中打出个人得分超过30分的表现，整个赛季，他以场均25.7分排名全美第五，抢断和三分球也进入了前十位。
2009年，信心满满的哈德森参加了美职篮选秀，但与他同一年参选的后卫包括哈登、库里、劳森、埃文斯、卢比奥等高手，哈德森最终只位居第58顺位，也就是倒数第3位。
自此，哈德森开始了在美职篮的流浪生涯。在近10年中，他先后加盟过凯尔特人、奇才、骑士、灰熊、快船等球队，但从未打过一个完整的赛季。
在美职篮遇到职业生涯瓶颈的哈德森决定来中国碰碰运气，结果在CBA的第一赛季就随广东队拿下CBA总冠军。由此，哈德森在中国扎下根来。不过，他可能没想到，自己的下一个总冠军，需要等待7年之久。
心怀感恩情系辽宁
离开广东队后，哈德森又辗转东莞、青岛等队，并在2014年带领新疆队杀入总决赛。但面对拥有马布里的北京队，新疆队最终功亏一篑。自2015年开始，哈德森加盟辽宁，带领球队3度闯入总决赛，经历了两次刻骨铭心的总决赛失利后，终于在2018年拿到了辽宁篮球梦寐以求的总冠军。
哈德森说：“中国太棒了，我喜欢我打球的每一座城市，在中国我交到了很多朋友，他们像家人一样接纳了我。”
为辽宁拿到总冠军，对于哈德森来说有着非常特别的意义，屡次冲击冠军屡次失败，他饱受质疑，但从未丧失过信心。“在场上，我一直保持着信心，我会不断地暗示自己，即便投丢了一两个球，也要继续专注比赛，不要灰心。在这个赛季的前半段我的发挥并不稳定，感谢教练和队友们对我的信任，让我能够步入正轨。你想想看，我最近5年进了4次总决赛，前三次都输了，所以这个冠军对我来说意味着太多的东西，我非常高兴能够为辽宁队拿到第一个CBA总冠军。”哈德森说。
对于这赛季的不同之处，哈德森表示，球队和自己都变得更加成熟、更加专注了。“在赛季前我就跟球队说，今年我会给球队带来冠军，我不想食言。巴斯的加入是球队重要的补充，我自己也非常努力，不让赛场内外的事情干扰到我的比赛。”
在辽宁生活、打球已经4年，对于这片土地和辽宁的球迷们，哈德森也同样感激：“在来中国前，我根本不会想到自己会受到这么多球迷的喜爱，辽宁本溪、沈阳的球迷真是太棒了，一整个赛季都很棒，我特别感谢他们。”
老骥伏枥志在千里
“你今年已经34岁了……”
“不，不，我刚33岁，真的。”
这是记者在专访时与哈德森的一段对话。
对自己的年龄，“老哈”很“较真”。
在现今球迷们日常的对话中，年过30的球员已被称为“三旬老汉”，而随着年龄的增长，哈德森究竟能不能继续保持巅峰状态成为很多球迷心中的疑问。
在采访中，哈德森对新华社记者透露，自己每年夏天都会花大量的时间进行训练以保持状态。“夏天时，我跟训练师们进行了大量的训练，即便休假的时候，我也会联系我的朋友们在篮球场上和力量房里进行训练。这几年夏天，无论我身在何处，我都坚持训练。我希望能够尽我所能去保持状态，我想继续打球，时间越长越好。”哈德森说。
哈德森喜欢目前的这批队友，他用中文称他们为“兄弟”，也在总决赛结束后与他们挨个击掌以示庆祝，在CBA混迹多年，他也一天天地成长为队伍的合格领袖。
在夺冠后，马布里评价哈德森为“CBA目前最好的外援”，对于这个评价，哈德森表示自己感到很荣幸：“马布里在美职篮和CBA都取得了伟大的成就，这对我来说是个激励，我也想像他一样拥有一个美妙的职业生涯。”
哈德森表示，如果能够保持目前的阵容，辽宁队在下赛季依然会是总冠军的有力竞争者，而对下赛季会不会继续留在球队这一问题，哈德森表示：“一切还要看这个夏天的决定。”(编辑：姚凡)
</body></doc>