<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>10784</id><url>https://voice.hupu.com/cba/2289683.html</url><title>辽宁主场MC呼吁球迷理性看球别做出格事_虎扑CBA新闻</title><datetime>2018-04-19 10:23:03</datetime><body>
虎扑4月19日讯 外形阳光、主持风格充满活力，辽宁男篮主场现场主持人梁佳烁深受辽沈球迷的喜爱。今年26岁的他是辽宁大学的在读研究生，他说最幸福的事情就是为自己的家乡球队呐喊。对于总决赛在沈阳的首场比赛，梁佳烁有什么话想对球迷说？他又有着怎样的“辽篮情结”？
从小立志做体育主持
梁佳烁出生在锦州，受父亲的影响，从小就十分喜欢体育，尤其是篮球。“我父亲特别喜欢郭士强，我大概是十岁出头的时候，就跟着他一起看球”，梁佳烁告诉记者，每场比赛父子俩都会一起侃球。
而语言表达方面，他则是受到担任高中语文老师的妈妈的影响。从小学开始梁佳烁就在学校里主持活动，擅长表达的他在课间还喜欢给同学讲球。
但是那个时候他并没有想过自己长大后真的会成为辽宁男篮主场的现场主持人，“其实我从小的理想就是成为一名体育主持人，想主持跟体育相关的活动。”
带着这样的理想，2011年，梁佳烁考入辽宁大学播音主持专业，来到沈阳。入学后，喜欢体育、擅长主持的梁佳烁开始在学校里主持各种活动。大学生篮球联赛（以下简称CUBA）有辽大赛区的比赛，梁佳烁顺理成章地成为了现场主持人。2014年，梁佳烁走入了辽篮俱乐部的视野。
从CUBA到CBA，舞台更大了，梁佳烁的路却并没有想象中那么顺利。“本来以为自己有CUBA的主持经验，也做了很多准备，还挺有自信的，但是主持了一场之后，发现自己确实还是有很多欠缺，俱乐部也觉得我经验不足，应该再继续学习”，这之后，梁佳烁更加努力学习，他自己买票、自己坐车去本溪主场看球、学习主持。
2014-2015赛季总决赛第二场，当时还只是一名大四学生的梁佳烁“临危受命”，成为国内最年轻的CBA现场主持人。
每一场都用心去呐喊
“我主持每一场球，都是在用心去呐喊”，这是梁佳烁总结自己工作时说的，而他确实也做到了。
梁佳烁会在每场比赛开始前四五个小时便抵达体育馆，早早地用心做足准备工作。架好话筒、装好调音台、连接好设备、试音；与拉拉队沟通、与比赛监督沟通、与现场球迷沟通、核对队员名单……
作为篮球比赛的现场主持人，要赛前暖场，告诉大家怎么给球队加油；赛中主持，调动球迷气氛、半场休息时还要与球迷互动；一个优秀的现场主持人会及时为球迷提供各种信息，还要恰到好处。
一场激烈的比赛下来，球员累得筋疲力尽，主持人也同样如此。胖大海和草珊瑚含片成了梁佳烁包中的必备品，每一场比赛后，即便嗓子喊哑了，但他觉得累得值，累得开心。
梁佳烁印象比较深的是，今年季后赛首轮第三场比赛，辽宁男篮主场打了两个加时才险胜北京男篮。整场比赛跌宕起伏，对于梁佳烁来说也是很大的挑战，“自己的体能和嗓子几乎都到了极限了，回家之后嗓子哑得说不出话了，真的是筋疲力尽了。”
另一场难忘的比赛，是上赛季季后赛首轮第四场。最后一节广厦队一度打出进攻高潮领先了11分，但赵继伟与郭艾伦连续开火，令辽篮打出了绝地反击，最终击败对手。“那场比赛很关键，赛后有球迷激动地来拥抱我，我也很激动，眼泪在眼圈里打转。”
为球员定制专属音乐
梁佳烁不仅喜欢“说”篮球，还喜欢打篮球，从小学开始，他就一直是校队的成员，打控球后卫。在2017-2018赛季CBA公司举行的现场主持人篮球友谊赛中，梁佳烁获得MVP，很多球迷开玩笑称“梁佳烁是打球最好的主持人”。
“健身是为了能有更好的体能和精神面貌，毕竟要给大家一个积极向上的形象”，梁佳烁告诉记者，主持工作其实已经融入了他的生活之中，什么时候想到好点子、听到好音乐他都会记下来。
在很多CBA球队的主场，现场主持和播放音乐的工作是两个人完成的，但梁佳烁却是一个人完成了这两项工作，“我自己操作得比较熟练，也比较顺手了，能更好地把音乐和主持配合好。”
“放音乐还是有挺多讲究的，什么时候放什么样的音乐合适，每个球员还有自己喜欢的音乐，我也会跟他们沟通”，梁佳烁举例说，和哈德森沟通后知道他喜欢嘻哈音乐，赛前训练的时候，会给老哈放点他喜欢的音乐。
细心的球迷可能会发现，不同的辽篮球员在进球之后，会响起不同的音乐，比如郭艾伦进球之后会响起羽泉的那首《奔跑》、大韩进球之后配的是《功夫熊猫》的主题曲、刘志轩进球后则会响起《灌篮高手》的主题曲……
梁佳烁告诉记者，为了给辽宁队每一位球员挑选符合他们气质的专属音乐，他翻遍了自己的音乐库，仔细聆听每一段音乐，挑选出和他内心的律动最为契合的旋律。
感谢球迷对自己的支持
从一名在校大学生成为辽宁男篮的现场主持人，梁佳烁一直心怀感恩，“感谢学校、感谢俱乐部对我的信任、感谢球迷对我的喜爱，还有很多帮助过我的人，我不能辜负他们。”梁佳烁还特别提到了前辽宁男篮现场主持人陈桐老师，“在我成长的路上他给了我很多帮助，到现在还给我指点和鼓励。”
梁佳烁说，他特别感谢辽篮球迷对他的支持，“沈阳的老李、鞍山的老曲，都是风雨无阻到现场为辽篮加油，特别配合我，给我建议，有的不到现场的球迷还会给我推荐歌曲，感谢他们的支持。”
很多球迷前去现场观赛，除了欣赏比赛本身，还为了感受现场的气氛，而比赛的直播过程则会将一个球队的主场氛围展现在全国观众面前。
辽篮主场回到沈阳后，现场人数增加了一倍，对于梁佳烁来说也是新的挑战，他既要号召球迷在现场更好地为辽篮加油助威，又要把辽宁球迷的素质展现出来，“我们的球迷已经非常棒了，球迷的热情毋庸置疑，辽宁的主场配得上辽篮的激情，我们要打造真正的魔鬼主场。”
梁佳烁还解读了他所理解的“魔鬼主场”的含义，“应该是火爆、激情、文明、有素质，要全身心地给主队加油，又要尊重对手，不管比赛场上有什么状况，球迷都不应该做出格的事情，让我们一起为辽篮圆梦努力。”(编辑：姚凡)
</body></doc>