<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>11271</id><url>https://voice.hupu.com/cba/2344837.html</url><title>阿不都沙拉木：望红蓝合并后，能有自己的一席之地_虎扑CBA新闻</title><datetime>2018-09-23 09:56:21</datetime><body>
虎扑9月23日讯 2018雅加达亚运会，中国男篮红队在主帅李楠的带领下，在决赛中完成惊天大逆转，击败伊朗时隔8年重夺亚运会冠军。而在亚运决赛中，三分球5投4中，得到20分6个篮板的阿不都沙拉木更是让球迷眼前一亮，近日，阿不都沙拉木也接受了记者的采访。
干净清爽的帅气大男孩，“我总不能训练完头发乱乱的来吧？”
在约定的采访时间到来之前，阿不都沙拉木已早早做好了准备。一身穿着整齐的新疆队运动外套，纹丝不乱的清爽发型，脸上带着淡淡的微笑，他给人的第一印象就有着亲切的好感。
当然，在这个“颜值即正义”的年代，阿不都沙拉木确实有着“吸粉”的资本。作为新疆的维吾尔族球员，他在高大帅气中带着浓烈的西域风情，而且他上场打球之前，都会把头发梳理得整整齐齐。在那个令人惊叹的亚运决赛之后，他的“一战成名”的成分里自然也包含了他的颜值项。不少志愿者在赛后都去找他合影，而“长得帅”“打球好”则让平时不怎么关注CBA的普通球迷也一下子记住了这位中国队的新人。
说起自己的形象问题，阿不都沙拉木这样回答：“我自己确实多多少少会在意一些形象，首先我觉得，这个并没有太刻意，男生干净一点多少还是有必要的；第二个，像比如这样的媒体采访，我稍微收拾一下过来，也是对大家的一种尊重，大家肯定也不希望我训练完了就穿个大背心，头发乱乱的就过来。这也是一个互相尊重，所以我多多少少会在意一点。”
在外界看来，流行“跨界”的今天，阿不都沙拉木可能也具备了进军娱乐界的某些潜质。像郭艾伦，自己早已是“网红”，参加综艺节目也非常“溜”，同为男篮年轻球员，阿不都沙拉木是否也有考虑过？“将来的话都是未知数，但认真打球肯定还是第一选择。我觉得我的综艺感和娱乐感都还有待发掘，在综艺节目中体验放松一下也挺不错，当然，这要有个度。”阿不都沙拉木说道。
现在的90后一代球员，给人的总体观感，更会做一些自我宣传，很会展示自我。提到这一点，阿不都沙拉木笑着自我评价：“这个我觉得是因人而异，每个人性格不一样，有的人比较开放，有的人就比较内向。我个人，应该是低调中夹杂着一丝丝开放。”
沉稳自信中透着幽默感，“我在场上的位置，‘不三不四’”
在接受接受采访的大部分时间里，阿不都沙拉木保持了一个非常谦和的态度，几乎每一个回答都大方得体，透着他这个年纪应有的自信，也体现了超越其年龄的沉稳。当然，有时忽然的“灵光一现”，更让人看到了他骨子里的幽默感。
在采访的过程中，场内也在调音准备音乐节，有节奏的鼓点声一直在敲打，或多或少会对访问有些影响。不过，阿不都沙拉木并不以为意，甚至还缓解了一次稍显尴尬的局面——依然是在采访中，场内的鼓点声忽然变成了一段十几秒左右的节奏强烈的音乐，盖过了包厢内的人声，此时访问自然暂时无法继续。他干脆配合着音乐挥舞着双手摆出了嘻哈的姿势，身体随着节奏摇摆直到音乐声止，最后收起动作又是微微一笑，采访现场自是一片莞尔。
在国家队，阿不都沙拉木堪称是“万金油”，从三号位、四号位有时候更是打到了五号位，这对他技术上的磨炼确实是有裨益的。“这也是我自己比较喜欢的一点，因为在赛场上，包括NBA，小球在全世界都流行，在场上位置的模糊感，多胜任一份角色，就能在场上多留几分钟，这也是我正在尝试的一些东西。”阿不都沙拉木说道。
不过，他的“万金油”特质，也可能成为他在国家队立足的一大挑战。阿不都沙拉木说：“就像我之前说的，我在场上‘可三可四’……嗯，‘不三不四’，”现场又笑成了一片，“这就是我最大的优点和缺点，可能有的时候会被刻意针对，相反的有的时候我的角色也会让对手很难受。”
他的全名叫做阿不都沙拉木·阿不都热西提，因为名字很长，他被称为中国的“字母哥”，他坦言其实在家里，他的名字用维吾尔语念起来并不长：“家里面就‘abdusalam’简简单单就没了。”被问及希望球迷怎样“简称”自己的名字时，阿不都沙拉木说道：“其实叫我什么都无所谓……就算叫我‘哎’一声，我也会答应哈。”
在采访临近结束的时候，说起对未来的期望，他干脆说了一个“最现实”的：“我希望马上公布的CBA体测不要抽到我……”还好，采访结束后没多久篮协公布抽查名单，果然没有抽到他，这也算是小小遂愿了一把咯。
脚踏实地的走好每一步，“保持好学之心，机会留给有准备者”
阿不都沙拉木在亚运会决赛一战成名，实际上，两年前刚进国家队那会儿，他几乎算作“默默无闻”，在好手林立的新疆队阵中出场机会并不多。“进国家队，我觉得意外多一点，然后自我怀疑多一点。因为当时在新疆队还没有打出来，但可能打的稍微好一些的是全运会预赛吧，正好李楠指导也在我们赛区，然后他可能稍微对我有点印象，就叫我过去了。”阿不都沙拉木说道。
在国家队，他把握住了难得的机遇。由于分红蓝两队，在在红队他这个位置出现了大面积伤病，所以他必须要顶很长时间，在这段时间内，他努力将自己“磨炼”的出来。红队主帅李楠，在执教国家队之前并没有完整的成年队执教经历，但多年在青年队深耕的李楠发掘了不少年轻球员，对于努力上进的阿不都沙拉木，李楠非常喜欢。
提到和李楠的相处，阿不都沙拉木充满感激之情：“我觉得红蓝两队不光给我们学习和提高的机会，也是给李楠指导一个证明自己的机会。这两年，李指导不管是对我们球场上的提高，还是生活中的帮助，包括他对我以后的职业生涯以及在CBA承担的角色，都会给我很多的建议。所以我很感谢他。”
除了感谢教练，阿不都沙拉木更感谢了自己：“对于我自己来说，取得这样的成绩，首先是离不开教练的关心和帮助，当然也离不开自己的努力。就像姚主席说的，机会留给有准备的人，对我而言离不开每天的训练，离不开保持一颗好学的心，自己时刻做好准备，真正机会到的时候，能够把握住。”
对于他而言，过去的这个夏天无疑是“收获的夏天”，不仅帮助国家队拿到亚运金牌，自己也获得了去NBA打夏季联赛的机会；而对于下赛季，他给出的关键词是“戒骄戒躁，从零开始”。
阿不都沙拉木说道：“经过这个夏天，我感觉我还是有潜能，没有被发掘出来。我希望通过后面的比赛，看到更多的一些闪光点，然后继续努力训练，继续雕琢自己的技术。我希望自己在努力增强自己的能力之后，明年国家队大名单红蓝两队合并，还能有自己的一席之地。”(编辑：姚凡)
</body></doc>