<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>11489</id><url>https://voice.hupu.com/cba/2241931.html</url><title>疆媒揭布拉奇真相：常出尔反尔，拒绝治疗泡夜店_虎扑CBA新闻</title><datetime>2017-12-25 02:30:25</datetime><body>
虎扑12月25日讯 2017-18赛季CBA常规赛第二十轮昨晚正式打响，新疆队客场123-114战胜了吉林队，结束了两连败。由于新疆队大外援安德雷-布拉奇继续因伤缺阵，此役球队依旧单外援出战。
如果有一种分离最让人心碎，那莫过于背叛。昨晚，作为上个赛季新疆夺冠的重要功臣之一，布拉奇在个人的社交媒体Ins与网友互动时称：“很伤心这个赛季结束了，我希望球队能帮助我尽快恢复，但是他们把我留在了乌鲁木齐并且没有提供任何帮助，希望他们能够找到其他外援来帮助这个队伍。”
作为新疆上赛季的夺冠核心球员之一，布拉奇上赛季场均能够得到22.5分10.4篮板3.6助攻2.3抢断1.5盖帽。可以说布拉奇的缺阵对于球队影响极大，球迷们也纷纷盼望布拉奇能早日回归赛场，帮助球队征战卫冕之路。虽然布拉奇后来删除了这条回复，但是他依然让不少的新疆球迷失望了。
布拉奇的吐槽，似乎是向外界宣告“东家”的不作为，事实的真相是什么？其实在多场现场比赛中，很多真相的一角都暴露在球迷面前——一个职业球员，用了三个月的时间来减肥，但是居然没有成功。直到现在，恐怕除了他自己，没有人知道，布拉奇倒底伤在哪里。但大家都知道，他很想念他远在大洋彼岸，刚出身的儿子。
记者通过多个渠道了解到，目前，新疆广汇飞虎篮球俱乐部已经放弃了等待布拉奇回归赛场的想法。而让俱乐部管理层彻底失望的原因有三点：
1、从行动上来看，布拉奇根本拒绝减轻体重；
2、声称受伤的布拉奇拒绝到医院做系统的检查；
3、布拉奇从意愿上有十分迫切地回美国的想法。
基于这三种原因，俱乐部最终不再对布拉奇有所奢望。
延迟归队的胖子
今年，亚冠杯比赛已经开赛，布拉奇才姗姗赶来与球队会合，他在小组赛阶段就因伤休战。尽管这样，缺少多名主力的新疆男篮依然进入了决赛，亚冠决赛上，新疆以一场惨败失去了卫冕冠军的机会。
这次归队，布拉奇是挺着一个孕妇级别的肚子来到球队的。这个夏天，布拉奇和往常一样并没有管好自己的嘴，更没有进行一个职业球员应有的系统训练。
布拉奇的不自律并非是初次，当初就是因为极其不自律，天赋出色的他却被NBA各支球队所放弃。2014年，签约新疆之后，他展现出了出色的天赋，但是那个赛季，上一年以残阵杀入总决赛的新疆居然未能进入季后赛。
时任新疆主帅的崔万军在离开新疆之前，私下里曾向记者提问：“你觉得布拉奇是一个合格的职业球员吗？”
2015年未能进入季后赛的新疆，与布拉奇签下了三年保障性合同，随后他的不自律的一面就越发严重。
2015年的长沙亚锦赛，作为菲律宾的规划球员的布拉奇挺着大肚子与球队会合，虽然9天的严格减肥计划让他体重下降了不少，但是他依然带着臃肿的身材完成了那届亚锦赛。
2015-2016赛季，为了提前回美国休假，布拉奇在与四川的半决赛中，状态突然下滑，出现了很多匪夷所思的失误。他对队友的无端指责，最终也引发了球队内部的更衣室冲突。冲突之后，夺冠热门新疆也被四川3-0淘汰。
运动天赋出色的布拉奇有着很强的减肥能力，近几个赛季，布拉奇归队时总会身体发福，但是他在俱乐部的系统安排下总能将体重减下来。上个赛季，布拉奇独自宣称，受伤后却得不到俱乐部的关怀，返回美国。之后，时任俱乐部总经理的张爱军亲自赶赴美国，通过布拉奇的母亲和朋友，做通了布拉奇的思想工作，最终布拉奇返回新疆。
但是，本赛季布拉奇并没有这么做。从9月开始，他要求延迟归队，此后俱乐部就与他失去联系。直到亚冠杯比赛开赛前，他才主动与俱乐部联系。但之后发生的事情就像是一场戏——三个月内，两次自我诊断受伤，并拒绝做系统检查，也不愿做恢复训练，他这样的态度，也让俱乐部管理层伤透了心。
减肥中的夜店王子
“去年在美国，我和布拉奇还有他的家人，谈得很好，他当着家人的面，做出了承诺。但夺得总冠军之后，一切都发生了变化。”新疆广汇篮球俱乐部董事长张爱军对记者说。
在亚冠比赛中没有任何征兆的“受伤”后，随队回到新疆的布拉奇宣称自己肌肉拉伤，要求回美国养伤。在此期间，他不止一次表示，他十分思念自己新出生的孩子。今年夏天，布拉奇的儿子出生，或许这让他的想法发生了很多改变。
随后，俱乐部只得在开赛前临时调整外援，刚刚被火箭裁掉的肖恩-朗与球队签约一个月。这一个月的时间，布拉奇回国养伤。回美国前，当时体重145公斤的布拉奇写下了保证书，承诺：30天内回国后，将减重15公斤，恢复30分钟比赛的体能。
​
但是在美国养伤期间，在社交平台上，布拉奇却变成了“秀娃”高手。一个月的时间过去了，布拉奇又回到了新疆，带着他的弟弟和好朋友“小苹果”。但是他的体重距离130公斤的承诺，还差不少，这样的体重远远没有达到一个职业球员的标准。此时，俱乐部管理层做出了边赛边练的体能恢复计划。布拉奇十分配合，并在与广厦的比赛中展现出了强大的统治力。
11月17日，CBA第9轮，新疆男篮主场91-86击退浙江广厦，布拉奇26分13篮板
“布拉奇的能力没有问题，但关键是态度。现在这个体重，只要比赛强度一上来，他很容易受伤，如果他参加菲律宾的比赛又受伤了怎么办？他再次要求养伤，我们该怎么办？”李秋平在布拉奇第一次回归后，无不担心地对记者说。
这样的顾虑很快变成了现实。从菲律宾回到新疆后的第一场比赛是与江苏的比赛，他出场2分钟便再度拒绝上场。赛后，布拉奇再次宣称自己大腿拉伤。这个突如其来的变化，也让新疆遭遇了江苏之行的两连败。
随后，俱乐部决定让布拉奇养伤的同时，通过上肢训练，来恢复体能。但是，布拉奇一方面拒绝核磁共振等检查，另一方面每天只简单进行30分钟-1小时的训练，就草草结束。
在球队出征天津之前，俱乐部将球队最资深的队医郭大夫和体能教练都留下陪伴布拉奇做康复治疗和恢复性训练。但是，一直不愿做恢复性治疗的布拉奇，却带着伤腿，屡屡出现在乌鲁木齐的夜店里。他在夜店里，挺着大肚子，扭动大屁股，载歌载舞的视频被球迷拍下来，发在网络上。愤怒的新疆球迷纷纷留言，表示自己曾在夜店偶遇过这位身形巨大的的夜店王子。很多球迷视其为“球队最大毒瘤”和本赛季CBA最令人失望的球员。
这一切，传到了俱乐部管理层那里，做出了应对方案——一方面积极寻找布拉奇的替代者，另一方面等待布拉奇改变态度。
在俱乐部还未做出更换外援的决定之前，布拉奇已经做出回应，表示“这个赛季结束了”。
天赋过人的篮坛娇子
无论在中国、菲律宾还是美国，在布拉奇的身上总是不缺少令人百思不得解的行为。
“不论他在哪，做什么，都不重要，我们一家人只希望他开心就好。”布拉奇的弟弟去年在接受记者采访时曾这样说道。布拉奇也的确一直是这么做的，不过至于他的行为给别人造成了什么伤害，他似乎并不是多么在意。
在NBA，只有极少的球员是在高中参加选秀并被选上的，布拉奇就是其中一位。但是，与科比、加内特不同，他也是极少的第二轮才被选中的球员。身高2米11的他却拥有强壮的身体、灵活的脚步和柔和的手感，从身体和技术角度而言，他并不逊色于邓肯、加内特这样的NBA巨星。但是，他在场下的自律性，他在场上对防守的态度，让他在篮球场上取得的成就，远远无法和邓肯、加内特相提并论。
1986年8月22日出生于美国纽约州的布拉奇，2005年从康涅狄格州南肯特高中毕业后，通过选秀直接进入NBA，先后效力于奇才以及篮网队。进入NBA之后的布拉奇成为了有钱人，他的各种负面新闻也就未曾中断过：
他进入NBA的第一年，就曾遭劫车匪徒枪击险些丧命，幸好无生命危险，这次变故也没有对职业生涯造成过大的影响。
2007年8月3日，奇才的受限制自由球员安德雷-布拉奇被警方逮捕，以性教唆的罪名受到控告。这起性教唆案件在很大程度上影响了不到21岁的布拉奇与奇才的续约以及职业生涯的发展。
2008年6月6日，布拉奇被控告因鲁莽驾驶而被捕。
2013年1月8日，在一起中心城市酒店性侵案被报道之后，布鲁克林篮网队前锋布拉奇等人被费城警方问话。
2013年11月3日，NBA常规赛继续进行。篮网悍将安德雷-布拉奇因为在对阵热火比赛中做不雅动作，被联盟重罚1.5万美元。
此后，场下极不自律，场上不喜欢防守的布拉奇在NBA无人问津。2014年他来到了中国新疆。
从2014年来到新疆，布拉奇带给新疆一个常规赛第九，一次戛然而止的半决赛，还有这三个月来不停地闹着回家——前提是，还要带着他一年250万美元的工资。在新疆的三年多的时间里，对母亲的思念和对儿子的想念远远甚于对总冠军的渴望，为了让布拉奇免除思母之苦，俱乐部在去年圣诞节前，将布拉奇的母亲接到位于乌鲁木齐的训练基地。一年前，布拉奇留下了真诚的感动之泪，并和队友一直战斗到赢回总冠军。
一个CBA总冠军和亚冠杯总冠军是他带给新疆球迷最好的礼物，但是这份礼物并不是布拉奇一个人的功劳，亚当斯、周琦、西热力江、李根、可兰白克、俞长栋、孙桐林等球员和球队教练、俱乐部的管理层都是突出贡献者。他们在无数新疆球迷的支持下，大家共同努力打造了一个超强凝聚力的团队，这个团队才是新疆获得总冠军的真正原因。
从布拉奇的成长经历来看，布拉奇就像一个需要时刻被教导和规劝的孩子，否则十分容易迷失自己。他不清楚自己这一生需要什么，他只知道眼下什么会让他快乐，然后他就会坚定去做。无论生活还是球场都是如此。(编辑：周辀)
</body></doc>