<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>12142</id><url>https://voice.hupu.com/cba/2320211.html</url><title>曾令旭发文致谢山西：四海为家因心中梦从未熄灭_虎扑CBA新闻</title><datetime>2018-07-06 10:38:12</datetime><body>
虎扑7月6日讯 新疆男篮昨日官方宣布曾令旭、姜文、周仪翔三名球员下赛季将代表新疆队征战CBA。曾令旭今天早上也在个人社交媒体上发布长文回顾自己的山西生涯，并感谢三年来山西队对自己的培养和山西球迷长久的支持，同时表示自己想去更高的平台去完成内心的梦想，会继续努力前行。
文章内容具体如下：
这是一封来自山西队6号的感谢信和内心读白：
一个夏天了，终于到了盖棺定论的这一天，心里很多话也很多不舍。三年前的夏天如同今夏一样，一样的合同到期，一样的要面临职业生涯的下一站如何选择。不一样的是，三年前夏天的决定做的很快，只是和父亲一起去了一趟山西，就被山西的诚意所打动。那时候相对来说还不太成熟，冲动占据了很多因素。今年夏天我成熟了很多，更多的学会了思考，尊重内心深处的想法。
我知道自己从来都不是这个联盟的主流，所以我必须更加的努力才行，因为即使在同一层面上，我永远都是被排在最后面的那个，前几年的我还会纠结于此，现在的我学会了释然与无视。我24岁大学毕业后开始打CBA，当然按照某种算法也可以说是25岁，年龄成为了我身上抹不去的话题，我承认留给我证明自己的时间和空间并不多，就像你们说的“30岁高龄”、“国家队老菜鸟”等等！我知道每一场比赛对我来说意味着什么，甚至每一次训练，我一点都不能松懈，一点都不能！因为我害怕我的一点松懈或者失误，就会丢失我努力争取来的机会，这种紧迫感伴随着我的职业生涯！我始终认为在努力面前，天赋真的不值一提。
有点说跑偏了，回到正题。我始终都觉得来山西队打球是正确的选择，并且深信不疑。这里有很深厚的球迷基础，球迷很爱这支球队，不离不弃。红灯笼体育馆上座率非常可观，气氛也很好，会让我在打球的时候非常兴奋，球迷们很沉迷于三分球，好像一次精彩的扣篮都没有一个三分能让球场沸腾。相对于有些冷清的客场，打主场的感觉很美妙。太原这座城市的节奏很慢，好像每到赛季的时候，篮球便是这座城市的全部。
在山西队打的第一场正式比赛是15~16赛季之前在太原的玉兔杯，四支球队貌似是山西新疆浙江四川，以我对CBA的认识和理解，对于一支中游球队来说，这是个磨合球队阵容，产生化学反应的大好机会，毕竟联赛马上就要开始了。然而第一场比赛之后我好像看清楚了一些东西，在一场40分钟的比赛里，我们队使用了15人轮换，而我在七分钟的出场时间里得了2分，我知道我还在适应，我拿不到球，我没办法组织，没办法突破，然而这些只有我自己知道。然而这一场没有人记得的季前赛就是在山西队第一个赛季的缩影，在超级外援琼斯和富兰克林的映射下，挣扎、改变、犹豫笼罩着那个赛季的我。
经历了糟糕的第一个赛季，我做了很多总结，在球队决定留用富兰克林之后，我就知道，如果我不做出改变，状况只会更糟糕。我认为这种情况在当时绝对不是我一个国内后卫所面临的问题，即使现在，小外援还是压缩了很多国内优秀后卫的球权和上场时间，不否认外援的能力和教练的策略，任何人都会把球权交给能力强的人去掌控比赛，这无关是不是外援的问题，球场是实力说话的地方，除非你在场上能够把球处理的更好，更有攻击性，说白了就是能力更强，否则都没有资格去谈论能否与外援兼容的问题。回到正题，续约富兰克林之后我就知道我必须做出改变，要不然我还会是被牺牲的那个，于是我更加刻苦的练三分球，迫不得已要和投手们去拼他们的特点，以争取上场时间，我知道我必须把那个该死的三分投进去，才能留在场上，结合转换进攻的特点，积极的防守，这就是我在山西队第二年的状况，实际上我对自己的表现还是很满意的，赛季三分命中率接近40%，效率和防守都在有限的出场时间内做的还不错，然而球队在这赛季上半程排名第七，中段换掉戴勒姆波特后球队又迷失了，又要重新磨合，适应。但是赛季不等人，再次没有进入季后赛。对我来说，这两年我几乎没打过控卫！
最后来说说刚结束的这个赛季。可能是球队也可能是教练，终于找到了我的使用说明书，让我回归控卫位置，给了我一定的球权与空间。赛季前签下了两位NBA大牌外援，一切都显得那么美好，赛季第一场客场被山东绝杀，但球队没有气馁，反而一鼓作气拿下随后两场，球队也打出了精彩的团队篮球，然后然后然后，那熟悉的味道又来了，这种动荡每个赛季都会有，显然球队经不起这样的折腾。3胜10负这就是第一个世界杯窗口期时球队的成绩，随后换外援换教练，知耻后勇奋起直追，相同的是结果依旧那么稳定，没进季后赛。相比于之前两个赛季，这赛季唯一还能让我高兴的是，我在球场上做了我该做的能做的并且自认为做的还不错的事情，释放了自己的本能，真正的做了回自己，不用去改变，发挥自己的特点，用本能去打球。也真的很感谢俱乐部在我合同年的时候能给我这么大的空间去表现，这很难得，我会铭记于心。
前几天回太原收拾东西的时候，看着城市的样子感觉三年很快，好像发生了很多，又好像什么也没发生。在这里我收获了真正的球迷，实现了国家队的梦想，得到了升华，收获了经验，体验了酸甜苦辣，也成熟了很多。离开这里是个艰难的决定，我思考了很久，最终追随了内心的声音，我需要更高的平台去完成内心的梦想，继续努力前行！早已把家安在北京的我，却四海为家！因为在我心里那个梦从未熄灭！
最后还是要感谢这里地一切。感谢山西球迷们的支持，你们是一切的基础，没有你们，便失去了存在的意义。感谢俱乐部帮助过我的每个教练、队友、工作人员，是你们让我这三年变得更加有趣、成熟。祝山西队的未来更加美好，再见即是对手，再见山西！你好新疆！(编辑：姚凡)
</body></doc>