<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>12183</id><url>https://voice.hupu.com/cba/2283420.html</url><title>李秋平：若离任首选上海队，姚明新政提升整体水平_虎扑CBA新闻</title><datetime>2018-04-04 16:26:09</datetime><body>
虎扑4月4日讯 目前新疆队主教练李秋平正在上海休假，他在采访中回顾了过去一赛季球队的表现，并袒露了自己对于未来的想法。
人为因素导致新疆赛季低迷
问：首先想请李指导点评一下过去的这个赛季。
答：应该说今年没想到会在季后赛第一轮被淘汰，而且我们常规赛最后排在了第六。今年这个赛季新疆队是多灾多难，其中人为因素太多，并不是说新疆下滑很多，还是其他队上升很多，主要原因是新疆队内部出了问题，像外援伤病等等。
问：周琦的离开对于球队而言是不是一个很大的损失？
答：周琦的离开对防守影响比较大。因为他的护框能力比较强，我们的防守重点又在外线，一旦漏进来，周琦在篮下的作用实际上让我们队的外线防守没有后顾之忧，可以扩得很大，而且在篮板保护上，周琦做得很好。联赛刚开始的时候，队员们还改变不了这种习惯，总觉得后面有人补，但后面就适应了，像孙桐林、于长栋也都挑起了大梁，在整个赛季打得非常好。
问：您之前提到的人为因素具体是哪些？
答：我们外援的工作态度不是很好，比较随意，对自己没有要求。因为安德雷-布拉奇是三年保障性合同，每次回去半年几乎不训练，体重增加二三十斤。今年归队前半个月时间，他几乎没训练，减重时间都不够，然后又受伤，接着休息。在布拉切的决策上，我们有选择权，我们可以终止合同重新去找，但过分相信他，导致比赛出了状况。其实常规赛期间，我们大概十几轮是单外援作战，但我们依然在第六位，说明我们的本土球员非常好。今年最大问题就是外援身上，而不是周琦走了。
留守新疆未知，已有球队接触
问：您现在和新疆男篮的合同处于一个什么状况？
答：我跟新疆队的合同是“3+2”。现在我和球队是完成了前三个赛季，并且完成了俱乐部的任务。那新疆队按照正常的流程，会对球员和教练进行一个评估，对我们在合同期以内整个工作状态，做一个评估报告，然后考虑下赛季是否重新签约的问题，他们会把要求提供给我，我也要有个评估这个队能不能再带，能不能完成接下去的目标。
问：您和新疆管理层是否已经进行了沟通？
答：大家总结完之后就放假了，所以现在也没谈。一个赛季下来很疲劳，也不可能马上坐下来谈。有一些具体东西去协商合同，再去考虑这个“2”是不是继续。
问：什么时候能有定论？
答：我休假到四月底，然后回队。这一个月的时间，会和管理层沟通，下赛季合不合作，怎么合作。
问：有报道说北控队曾向您抛出橄榄枝？
答：没有。不过确实有好几个队，电话过来跟我谈。但我现在其实不能谈，毕竟我合约要到五月底结束，而且我现在处于休假，去谈这个不合适。我要是去谈的话，也要提前和新疆管理层沟通好，再决定是否和其他俱乐部接触。毕竟作为职业教练，要有契约精神，我还在合同期内，就属于新疆队的人。
首选回归上海，大鲨鱼需改变
问：有考虑过回上海男篮执教吗？
答：作为我本人来说，如果能有机会回大鲨鱼执教，我在外面去了四年现在再回来，实际上是换个角度看上海队，看得到问题在哪儿，认识更加深刻。如果能有这个机会对我来说很开心的事，回自己家乡带球队。
问：和上海男篮的管理层是否有过交流？
答：接触不多。因为以前姚明的时候会经常见面，但现在不知道谁在做这些事情。我也是刚回来，在休假，也在看情况，到底最后俱乐部怎么运作，才能定这件事情。
问：如果最终没能和新疆男篮达成一致，您未来的选队方向会是什么？
答：我会选择比较有潜力，有上升空间的球队，可能现在水平不是很理想，但是有年轻球员，这是比较好的选择。或者说具备夺冠实力的球队，像新疆一样，有能力去夺冠。带队有些挑战，工作才有动力，对我来说，带一支很安静的球队没什么意思。
问：上海男篮会是您的首选吗？
答：上海队是首选，但上海有很多问题，要做一些改变，我认为如果能够有这个机会，上海队会是首选。
问：您前面提到上海队有很多问题，具体是在哪些方面？
答：队伍比较老化，年轻球员没有，看不见好的苗子，这是上海队主要的问题。球队现在主要依靠两个外援发挥，而且过分依赖外援，所有鸡蛋放一个篮子里，风险太大。上海男篮年轻球员没几个，又要依靠外援长期这样下去，上升空间比较小。现在世界篮球的趋势就是要打团队篮球，这是球队急需要改变，也是我从旁观者的角度来看上海男篮目前主要的问题。
问：在外面四年，有没有想家的时候？
答：原来自己不愿意出去，总感觉在外面不习惯，生活圈、朋友圈都在上海。但一步跨出去之后，现在来说感觉很好。这四年对于我来说，思路打开很多，感觉很值。对我的执教生涯，是一个非常好的经历。在外面待了一段时间，再回来，家里也在上海，也是不错的选择。
问：年轻球员的培养是不是说起来容易，真正执行还是很难？
答：这是一个系统长期的工作。现在俱乐部都有梯队，都在培养自己的年轻球员输送到一队。年轻球员一个要看天赋，不是说年轻就上，需要时间。像上海队吉默-弗雷戴特每场拿四、五十分，能得高分但赢不了球。得分能力很强的外援，实际上适应队伍比较弱的球队，当你的本土球员有一定水准，就要靠团队篮球，这点很关键。
问：您对于上海篮球有什么寄语吗？
答：我希望上海篮球能提升一个大的档次。我自己作为搞篮球的，大部分时间都在上海。现在我们说上海三大球，就男篮最差。女排昨天拿了亚军，男排也在打总决赛，女篮第三名，足球全运会都包揽了，所以上海男篮在三大球上是比较弱的。从体育的角度来说，三大球是最主要的，也希望我们篮球能成为上海的城市名片。
推崇教练“土洋结合”，鼓励姚明篮协“新政”
问：我们说篮球发展趋势一直在变，您是不是也一直在学习？
答：确实是这样，我觉得目前国际篮球的发展趋势，就是团队篮球，哪怕实力很强，也要强调整体性。我没事也一直看欧冠，NBA看的没欧冠多，因为我们离NBA差距太大，欧洲篮球虽然也有差距，但相对来说近一些，而且欧洲篮球偏重技术，讲究团队。我们国内球员能力特别突出的毕竟是少数，所以还是要强调团队，我在看比赛的时候也会想如何借鉴一些内容，放到我们球队。
问：您怎么看目前CBA各支球队，几乎都是“土洋结合”的这么一个模式？
答：我看十个队伍进季后赛，其中有6个洋帅。现在到了半决赛，变成2对2了。从形势上来看，两位国内主帅进决赛可能性比较大，因为广东已经0-3落后了，进决赛微乎其微。广厦和山东这边，我觉得广厦赢面更大一些，因为他们整体性比山东略好，这样洋帅全部淘汰。
洋帅不是水平不行，但就讲老是吃中餐，偶尔换个西餐，会感觉很新鲜，但东西其实是一样的，就像牛排和牛肉，做法不一样而已。洋帅有水平，但不了解中国体制，还有就是在队内的沟通方面，对于中国的人情世故不太了解，所以我觉得外教做助手比较适合。
现在很多队助教实际上是主教，暂停都是外教在画，我觉得主次要分清，外教可以帮助本土球员提高，提些建议，但关键还是要靠本土教练。我们也不是第一年请外教了，国家队、地方队都请，我觉得没有一个洋帅成功的，奥运会最好也就第八名，而且是世界顶级的外教，我们这拨队员也可以说是中国篮球历史上最好的一拨，但我们之前没有外教，没有这拨队员也能完成第八名。
不管你是欧洲多大牌，NBA多大牌，外教没有突破本土教练的名次。外教来了一两年就要把中国篮球改变，提高一个档次，这是不现实的，所以他们还是以助手的身份更合适中国篮球目前的发展模式。
问：您在新疆男篮的外教搭档是否也给予了您很多帮助？
答：我在新疆也有外教，他们对我帮助非常大，我也会采纳他的建议。他的一些观念，处理问题的方式都比较大胆。他的一些建议，确实对我帮助很大，跟他们合作，我也在不断地交流和学习，拓宽自己思路。其实这样的搭配非常合理，非常符合CBA的教练团队模式。
问：在姚明上任中国篮协主席之后，从联赛到国家队推出了一系列的新政，您作为联赛的参与者怎么看？
答：其实休赛期对于教练组是头最大的事情，天天练不合适，放假时间长了也不合适，具体看每个队伍情况，制定放假训练计划。那新政确实增加了比赛场次，增加了观赏性，明年（季后赛）还要扩充到十二支队伍，会更加激烈，其实这对队伍比较好，可以多打一些比赛，多一些不可预知因素。我也希望这些球队再多一点，能够多打一些比赛，我们现在常规赛太少。
今年的赛程也比较密集，这和国家队窗口期有一定的关系，势必会把联赛压紧，这就考验到队伍的训练和板凳深度，等于是在迫使你培养年轻队员。当然在两个国家队里，我们也看到了一些好的年轻球员，可能平时在联赛没有那么出彩，但去过国家队之后，回来就信心满满，这也让明年世界杯的选择面更大一些。我觉得“双国家队”是培养年轻球员非常好的组队模式，给大家提供机会展现自己才华，提高中国整体篮球的水平。(编辑：王宇晖)
</body></doc>