<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>12344</id><url>https://voice.hupu.com/cba/2231920.html</url><title>李秋平：新疆依然是夺冠热门，伤病来得早更有利_虎扑CBA新闻</title><datetime>2017-12-01 14:03:17</datetime><body>
虎扑12月1日讯 CBA2017-2018赛季前9轮赛罢，进入了窗口期，还处于磨合期的新疆队有安德雷-布拉奇、西热力江、俞长栋、阿不都沙拉木、王子瑞这五名球员参加世界杯亚洲区预选赛。对此新疆飞虎篮球俱乐部决定放一个小长假，让一个夏天都没有好好休息的球队，调整一下。
新赛季发生了很多变化，但是对于新疆而言，卫冕这一既定目标不会改变。对于如何实现这个目标，新疆主帅练李秋平在休赛期接受了记者采访，向记者详细阐述了本赛季他的计划和部署。
“我们没有太多的秘密，到了季后赛，相互之间也不会有秘密。最重要的是，我们全队上下要统一思路，从自身、从解决每个环节的问题做起，做好准备。无论是运动员的身体，还是心态，保持健康是我们在季后赛来临前一个重要的实力保障。”李秋平对于本赛季的卫冕征程，思路清晰且明确。
关于卫冕
做好自己新疆依然是夺冠热门
上个赛季，新疆突破了自身瓶颈，实现了多年来夺取总冠军得梦想。多年来，不缺少实力的新疆，在自信心和凝聚力方面得到了很大的提升。但随着CBA各支球队加大投入，新赛季的竞争格局也发生了很大的变化。
联赛九轮过后，辽宁、山东、广东、江苏、北京、新疆、上海、广厦8支球队相互之间只有1个胜场的差距，广州、浙江距离领头羊也只有两个胜场的差距，多达11支球队显露出了强者风范。对于联赛的格局，就是一个字——“乱”。
对此，李秋平给出了自己的观点：“一方面，每个队引进外援力度加大了，大牌球员多了很多，外援的整体水平要比去年高一些。另外，有一些球队，不少有天赋的年轻球员水平都在提高。这也造成了本赛季强队明显增多的现实。现在大家都差1-2场，各支球队实力都在增强，整个联赛都没有老化的球队，这意味大家都有提升的空间。除了广东、辽宁、北京，山东、广厦、深圳和一些三外援的球队都具有很强的竞争力。但是，对于我们新疆队而言，最为重要的是做好自己，为季后赛做好准备。这种准备包括，球员伤病的恢复，年轻队员的成长，还有新战术体系的磨合，为此输几场球，对球队的最终目标而言，都不是大的问题。”
对于新疆在这种竞争格局中处于的位置，李秋平依然信心满满，也清晰地看到优势与不足：“从纸面上来看，我们队整体实力是下滑了，但是也有很多积极的因素。球队很多球员都在成长，弥补了一些纸面实力上的损失。我们球队的凝聚力、拼搏精神、坚韧顽强的比赛作风是我们的财富，这也是我们最大的竞争力。现在我们的外线比上个赛季增强了很多，但是内线有明显的下降，尤其是防守能力。周琦的防守能力是如今不能比的，他在，很多球队不会轻易往篮下去冲。布拉切还处于恢复过程中。两个制高点都没有的情况下，我们在内线的缺口，需要俞长栋、孙桐林和孙鸣阳去顶，大家新的进攻体系去弥补。”
与辽宁、广东两个争冠主要竞争对手的比赛，新疆都是在落后的情况下，差一点实现了逆转。虽然输球，但是新疆上下都获得了更多的自信和宝贵的经验。“如果我们是去年的阵容，对手变强，对我们的影响不大，卫冕不是问题。但是，现在人员的变化，伤病的影响，我们调整了进攻和防守体系，新的战术体系需要大家通过一段时间的训练和比赛，去调整和适应。这个夏天，全运会比赛、国家队和亚冠杯比赛，让我们缺少训练的时间，我们只能通过联赛比赛，让大家去适应没有周琦和布拉切的情况下，如何打好比赛。今年相比去年困难会比较大一些，我们需要克服这些困难，那么在常规赛的成绩上必然会有所影响。现在，球队的表现也在好转，大家都通过自己的努力，慢慢在弥补周琦和布拉奇不在的损失。”
关于伤病
伤病早来对新疆卫冕更加有利
从前9轮比赛来看，联赛排名前11名的球队中，新疆、广东、深圳和北京都受到了不同程度的伤病因素困扰。核心球员赵睿受伤后，广东连输两场。深圳也是单外援应战很长时间，伤愈归队后，还未找回状态。北京在刘晓宇受伤的情况下开局表现不错，目前还处于大换血之后的磨合期，或许下一阶段会有反弹。但是，三支球队目前依然能保持在积分榜前列，也从另一个层面证明了球队的强大。
对于新疆而言，是受伤病影响最大的球队。李根和布拉切作为新疆重要的两个强攻点，都对球队有着十分重要的作用，新疆在他们不在的情况下，很多球员得到了很好的历练机会，这也是一种因祸得福。李根在第二轮与辽宁的比赛中，膝关节受伤。布拉切也是刚刚归队，无论是体能，还是适应球队新战术方面，都远未达到最佳的状态。下一阶段开打，如不出意外，拥有布拉切和李根的新疆，战斗力将获得大幅的提升。
“伤病对于新疆的影响还是很大的，但是长远来说，这对新疆也是个很好的机会。联赛很长，伤病早来比晚来对球队更有利，另外，我们要通过出场时间安排、调休等手段，来避免季后赛开始前出现伤病。国家队的比赛，让我们只剩8名球员，不如让球员们好好休息调整一下，接下来全身心投入到训练中去。”李秋平把伤病视为卫冕之路的最大敌人，对于球队新的技战术打法，他还是很有信心。
“我们目前球队，外线进攻远远好于内线，之前几轮比赛，也明显暴露出了这个问题。俞长栋和孙桐林之前都表现很出色，但是他们都是以外为主的内线球员，我们缺少内线强攻的球员，这让我们的战术打法缺少变化性。布拉切的回归，立刻改变了这种局面，但是，现在的布拉切还不是最好的状态，球队为他设计的一些战术打法，还没有进行系统的合练，只有等到他打完国际比赛回来，通过比赛去锻炼。目前，他的体能还没有完全恢复，这样很容易受伤，只有希望他在国际比赛中，不要再受伤。”李秋平对于布拉切给予很大的期望。
李根是李秋平另外一个重要棋子，李根在与辽宁的比赛中膝盖磕碰，原本也不是大伤。但是，为了保证赛季后半段的健康，李秋平给李根近一个月的休养时间，预计他会在第十轮复出。“李根有老的膝伤，这一次又磕着，我们也有其他队员可以轮换，就决定让他休息一下。”李秋平十分重视李根在球队中的战术作用，“李根拥有很强的低位单打能力，在一定程度上，能弥补球队内线攻击力不足，大赛经验比较丰富，他的处理球很好，在压力下，心理素质比较过硬，抗压能力比较强，在关键时刻能打出自己的水平。”
在李秋平的规划中，在常规赛，阵中的球员将通过不同形式的轮换，最大程度避免伤病的出现。目前让李秋平最为满意的是，目前球队上下，都愿意打团队篮球，两个外援也都能很好的融入球队，这是球队保持战斗力和稳定性的最大保障。
关于成长
自信和韧性展现出成长的力量
成长的力量，是一支球队最重要的竞争力，一年多来，山东的丁彦雨航，广东的赵睿，广厦的胡金秋，他们的进步都让他们所在的球队实力得到了大幅的提升。新疆也有这样的力量，西热力江、俞长栋、可兰白克都在经历了去年季后赛的一场场硬仗后，变得更加成熟，在这种氛围中，阿不都沙拉木和王子瑞也都从内心深处更加自信。
“从去年联赛下半段开始，很多球员都有明显的进步。全运会以半支球队去打，我们的队员还能打到半决赛，这对于球队的自信来说，是一种很大的提升。这让我们的队员认为，我们不论在什么样的情况下，都具有很强的战斗力。这个赛季，无论是打辽宁还是广东，大家在大比分落后时，依然保持自信，与上海也是在分差两位数时，能在短时间内，把比分追回来，这股精气神，去年总决赛时的那种气势，依然能保持下来，这对于我们的球队来说就是成长和进步。”李秋平很看重球队内在力量的提升。
阿不都沙拉木和王子瑞虽然上个赛季出场时间少，但是全运会上他们展现出了出色的能力，李秋平也把他们作为球队本赛季球队实力提升的重要培养对象，而他们也是国家队着力培养的球员。“CBA联赛和全运会不同，不是一个级别的比赛，全运会的小队员在联赛换成了外援，对抗强度、对手协防的能力，和在球队的角色都发生了变化，我们也是期望他们慢慢能适应、调整角色转变。国家队的比赛也会是一个很好地锻炼，这对他们来说都是一个很好的成长机会。在心态上，这也不能急，联赛还很长，他们还有很多学习和成长的机会。”李秋平希望阿不都沙拉木和王子瑞，能循序渐进的成长。
无论是外界还是阿不都沙拉木本人，都对新赛季有很高的期待，对于他的成长，李秋平并未急于求成：“他在场上很有灵气，他知道如何跑位，对得分机会和篮板球的敏锐捕捉能力，是他的天赋。联赛初期，他自己给自己很大的压力，对自己的期望值很高，但是他还没有达到那种经验和火候，表现有起伏也很正常。作为一个年轻球员，他要调整好心态，重新从一个能拼能抢的蓝领球员做起，从八一那场比赛之后，他慢慢找到了感觉，相信过了这个低谷期，后面会越来越好。”
这次谈话之后，阿不都沙拉木渐入佳境，与八一一战，得分、篮板和助攻数均创职业生涯新高，在国家队的比赛中，也表现出了出色的状态。
新赛季，新疆在控球后卫的位置上，有亚当斯坐镇，在替补控卫的位置上，重点培养王子瑞，为此还找来经验丰富的李学林作为双保险。“王子瑞不仅是亚当斯的替补，我们为他和亚当斯设计了双后卫的阵容，一旦打开了，他的速度和进攻还是很有威胁。联赛前几轮，他是刚刚及格的水平，比赛中打得有些飘，硬度还不够，这是需要他提升和改进的。李学林速度比之前在北京时下降了很多，虽然在进攻上比较弱，但是防守和传球方面还是很有经验，对球队的稳定性而言，一个很好的保障。”李秋平一针见血地提出了王子瑞亟待提升之处。
目前，新疆的主要轮换阵容，内线有布拉奇、俞长栋、孙桐林，外线有亚当斯、西热力江、可兰白克、李根和李学林，都十分稳定。如果在季后赛开始前，球队能保证健康，阿不都沙拉木、王子瑞都找到全运会时的状态，那么新疆依然会是本赛季夺冠的最大热门球队。(编辑：何鑫)
</body></doc>