<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>12422</id><url>https://voice.hupu.com/cba/2218030.html</url><title>新疆队董事长：新赛季球队纸面实力下滑仍要卫冕_虎扑CBA新闻</title><datetime>2017-10-28 11:52:03</datetime><body>
虎扑10月28日讯 “作为上届总冠军，目标是卫冕。不可否认，我们本赛季在纸面实力上，比上个赛季有明显下降，面临的困难和挑战巨大，但是我们不能把这种困难和挑战，当做不去争取卫冕的理由和借口。挑战越大，对球队长远发展越有利。从上个赛季的总决赛、全运会，我们不难看出，我们最强大之处，不是某个人或哪几个人，而是团队整体的实力和凝聚力的大爆发。”新疆飞虎篮球俱乐部董事长张爱军在接受采访时明确了新赛季的目标和球队的优势所在。
张爱军是中国职业篮球20多年的探索和发展道路中，为数不多的资深职业管理人材。从1998年组建吉林东北虎男篮俱乐部开始，在中国职业篮球俱乐部的建设方面取得了出色的成绩，也积累了丰富的经验。在过去一年内，带领新疆飞虎篮球俱乐部夺取亚冠杯冠军和CBA总冠军，带领新疆全运男篮取得亚军，张爱军都起到了积极的作用。孙桐林、俞长栋、张彪、钟诚、王子瑞、阿不都沙拉木等一批十分出色的球员都曾经在张爱军的悉心帮助下茁壮成长。如今，孙桐林、俞长栋和阿不都沙拉木都成为新疆内线不可或缺的中坚力量。
凝聚力助新疆再创佳绩
“CBA在进步，强队在增多，对手的强大是外因，我们不能回避困难和挑战，但是这对于新疆更是机遇。当下，我们最为重要的是做好自己。布拉奇目前训练很系统，他或许不会缺席太多比赛。就目前的阵容来看，相比上个赛季，我们的内线实力下降，但是如果我们能少一些失误，多几次抢断，进攻更加高效，也能弥补篮板方面的实力下降。可兰白克、阿不都沙拉木、王子瑞、俞长栋、孙桐林、孙鸣阳等球员都有明显的进步，李根、李学林、西热力江这些历经多次总决赛激战磨砺的老将也更清晰，总冠军需要什么。我们球队的凝聚力通过全运会的历练，得到了进一步提升。整个球队在夺得CBA总冠军和全运会亚军后，自信心也在提升，这些都是我们潜在的优势。”张爱军从细节上分析了球队相比上个赛季的不足和潜在优势。
新赛季，新疆受布拉奇回国疗伤影响，临时签约上个赛季76人队的替补大前锋肖恩-朗。从此前的训练状态来看，肖恩的到来能为球队的篮板和内线防守提供了有力保障。亚当斯在经历了去年的总决赛后，找到了更好地带领球队赢得胜利的感觉。
国内球员中，李根、可兰白克和阿不都沙拉木三位国手都是飞虎锋线力量最强的保障。孙桐林、俞长栋、孙鸣阳和阿不都沙拉木是本赛季飞虎内线的根基，俞长栋和阿不都沙拉木的组合在与全运会各支球队的内线交锋中，丝毫不落下风。后卫线上，西热力江、李学林、王子瑞都具有不俗实力，王子瑞经历了夏天在国家队和全运会比赛的历练之后，更加自信。此外，刘丰搏、唐才育作为球队的补充力量，也会在常规赛中得到历练。
“团队运动不仅仅比的是球员的纸面实力，更重要的是教练员、国内球员和外籍球员都能很好的沟通，大家目标一致，发挥我们所有人的智慧，每人分担一些压力，奉献一点力量。常规赛很长，我们能在期间经历困难和挫折的过程中，进一步提升自己。每一个人，让自己变得更为强大，发挥出我们球队凝聚力强的特点，那么我们就会变得比上个赛季更加强大。”张爱军信心满满地对记者说。
飞虎未来要培养智慧型球员
对于本赛季的目标，张爱军坦言难度不小，但在他的心中有着更高的长远目标：“环境在变，压力也不同，要做到这一切，很难。必须整个俱乐部思想的高度统一，才能在行动上保持一致性。如果，做好了这一切，那么我们很有希望再次获得总冠军。当然，做这一切，不仅仅是为了这一年的强大，总冠军不是这个赛季唯一目标，我们需要为今后长远发展，打造一个团队成长的有益模式。即使今年不能夺冠，今后也会夺冠，那么这样的团队建设模式，将会是一个职业俱乐部有效的尝试。”
2008年，张爱军曾赴欧洲重点考察了西班牙的巴塞罗那和皇家马德里俱乐部，这两家当代最强的职业体育俱乐部不仅仅是足球俱乐部，在篮球和其他体育项目上，都有很高的竞技水准和体育文化做支撑。这次体验，也给他带来了很多新的理念和思想上的冲击，逐渐形成了自己独有的一套打造职业篮球俱乐部的思路。对于新疆广汇飞虎篮球俱乐部的未来，将会出台一系列关于打造新疆篮球文化的详细规划。
“在国内，很多人认为篮球是大个子的运动，这是一个误区。我们将来会走进校园、社区、企业，在不同领域篮球文化的普及和推广中，贡献自己的一份力量。未来我们俱乐部不仅仅是培养打球好的优秀球员，而是要培养更多复合型的、智慧型球员，而这与身高无关。聪明容易，智慧是一个更高境界。”张爱军一语道出了他所理解的篮球文化和团队篮球的核心所在，也为俱乐部今后人才培养和团队打造指出了明确的方向。
“如果我们的运动员，能在打球的过程中，在训练、生活、比赛中，思维方式更丰富，能脱离自身从不同角度思考问题，那么对他今后发展，无论是做教练，还是从事体育产业都会有帮助。从选材上，多选有头脑，有较好文化基础的，对于身体条件好的球员，也会有意识地在文化层面，提供有益的帮助。如果我们今后的各个梯队中，都有更多的有智慧的球员，成绩也不会差。团队的打造，凝聚力的形成，不仅仅靠身体，更重要的是头脑和智慧，才能形成最有竞争力的凝聚力。”对于未来，张爱军平和的话语中充满着智慧和自信。(编辑：王宇晖)
</body></doc>