<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>1252</id><url>https://voice.hupu.com/nba/2364960.html</url><title>韦德忆2010年客战骑士：我告诉队友要为勒布朗打好开局_虎扑NBA新闻</title><datetime>2018-11-21 17:05:36</datetime><body>
虎扑11月21日讯 随着湖人前锋勒布朗-詹姆斯即将首次作为湖人球员重返克利夫兰挑战骑士，《今日美国》记者JeffZillgitt近日探访了一些来自骑士和热火的前球员和官员或现役球员和媒体人士，邀请他们回忆那场发生于2010年12月2日热火客场挑战骑士的比赛，那时刚转会热火的詹姆斯第一次作为客队球员面对老东家球迷。
比赛日当天，时任美国总统巴拉克-奥巴马甚至对记者谈及这场比赛：“那会很残忍的。”
前骑士总经理大卫-格里芬说：“客队入场介绍期间，那场面比得上我见过的任何最为邪恶的场景。”
以下为相关采访实录：
大卫-格里芬（时任骑士篮球运营副总裁）：“对于那场比赛的酝酿令人难以置信。我是2010年9月到那里任职的，勒布朗已经在2010年7月离开了，那种感觉就像是你进入了一栋正在燃烧的建筑。城市中的任何地方，他都在被人们口诛笔伐，比如体育广播频道。当人们得知我为骑士工作时，他们想要我做的事情就是谋杀勒布朗。”
贾瓦德-威廉姆斯（前骑士球员，成长于克利夫兰并出战了那场比赛）：“某种程度上而言，我理解那种怒火。然而在那些亲近并了解他的人中间，我们对于他的离开并不存在任何不满。那是一种奇怪的局面。我了解被裁掉、被交易的感觉，我明白其中的意义，也就是为你自己做决定而不是让球队决定你。”
格里芬：“克利夫兰非常狭隘，那里的每个人都太爱那里了，部分源于他们一起存活了下来。他曾是他们中的一员。这既是浪子回头，也是浪子离去。这个家伙让他们经受了撕心裂肺的痛苦。他们需要让他也有这种感觉，这样他们才会再次感同身受。”
德维恩-韦德（詹姆斯好友以及当时的队友）：“那一年我们面临着许多仇恨，因为勒布朗做出了那个决定。那一晚，当你来到克利夫兰时，你感受到了那种仇恨。空气中酝酿着一些东西。”
HowardBeck（现BleacherReport记者，当时为《纽约时报》工作）：“在我21年报道NBA的生涯以及数百场比赛的采访经历中，我从未看到过堪比那一晚的场面，我也希望自己再也不必见到那样的场景。” 
格里芬：“当他被介绍入场时，那是我在任何建筑内、出于任何原因所听到的最响亮、最仇恨、最恶毒的尖刻言语。我曾坐在欧洲比赛的场边，从头上拿下一块被丢进来的电池。我曾出席一些希腊的篮球赛，他们都把球馆座位从混凝土台阶上拆下来，彼此对扔。我还去过一场Cibona与Partizan之间的贝尔格莱德同城德比，他们对着球场发射燃烧棒。但那些都充斥着我听不懂的外国语言。这却是我曾经历过的最仇恨时刻。”
BillReiter（现CBS广播主持人，当时为福克斯体育撰文报道热火）：“JoeGoodman（《迈阿密先驱报》热火跟队记者）和我一路奔跑着想在比赛开始前赶到我们的座位上，我们进了电梯，一位保安帮我们拦住了电梯门。由于勒布朗造访，主管部门增添了大量安保人员。一只对讲机响了起来，有人询问，‘勒布朗在哪里？’你会听到一名保安答复道，‘敌人已经离开了更衣室。我重复，代号敌人已经离开了更衣室。’我看向Joe，这才明白过来，那些保护勒布朗-詹姆斯的人已经为他贴上了敌人的标签。一名保安看着我们，带着那种表情耸了耸肩。”
查尔斯-巴克利（TNT分析师）：“那绝对是我在NBA待了30年以来气氛最为敌对的一场比赛，非常强烈。比我想象中还要糟糕。”
HowardBeck：“那让人感到不安，因为在一个公共空间内，充斥着如此之多的仇恨，也是如此地不顾体面。观众席中还有不少小孩，这么做是不对的。甚至有些口号引用了勒布朗的父母。我认为那些涉及他父母的口号实在是太低级下流了，早已越界了。”
最终，詹姆斯狂砍38分5篮板8助攻带领热火以118-90大胜骑士，其中包括第三节个人独得24分。
韦德：“我记得自己承担起了责任，告诉其他队友，‘听着，我们必须为他打出一个好的开局。这对他很重要，回到这里，发挥出色，当然还要取胜。但我们必须开局顺利，让他更轻松地融入比赛。’其中最惊人的一点在于他打出的表现。”

格里芬：“我记得与克里斯-格兰特（时任骑士总经理）坐在包厢看球，我们聊到了，‘天啊，我希望球迷们可以闭嘴了。我认为他们在逼迫他发挥。’随着比赛进展，他打得太出色了，如此冷静，人们开始想起他们当初是为何喜爱上他的。到了第三节末段，有人都开始为他的进球喝彩了。”
贾瓦德-威廉姆斯：“如果你看到比赛结束之后的画面，他给了我一个拥抱。大概一两天后，我接到了经纪人的电话。我的经纪人说他收到了来自骑士管理层的电话——我不会说这个人是谁——但他和我的经纪人通话了。‘为什么他要在比赛结束后和勒布朗拥抱？’我回答，‘在他进入NBA前我就认识他了，我与他的交情超越篮球。’勒布朗就是走过来，对我说了一些鼓励的话，告诉我要继续努力，因为他了解我当时的合同情况。就是这样。”
谈及此次詹姆斯首次作为湖人球员重回骑士主场比赛将受到的球迷待遇，各方人士的观点如下：
HowardBeck：“我必须相信这一次他们会欢迎一个为他们赢得半个世纪以来首座冠军奖杯的人，这一次他们会欢迎一名家乡英雄回家，这位英雄不仅救赎了自己，也给了他们无比美妙的四年时光。”
巴克利：“当他回去时，他将是一位英雄。”
BillReiter：“也许还会有一些嘘声吧，但我认为，对于他与那片地方之间所拥有过的极其复杂、最终还是积极的关系，这一次将会出现大量的赞赏之情。相比于上一次他的回归，这一次的感情羁绊同样复杂。”
贾瓦德-威廉姆斯：“我认为他会被人们热烈接受。当他回来时，我认为迎接他的只有爱意。”
北京时间明早9点，骑士将坐镇主场迎战湖人。(编辑：Oceans)
</body></doc>