<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>12863</id><url>https://voice.hupu.com/soccer/2439448.html</url><title>卡索拉：乐观心态助我战胜伤病，所有人都应为梦战至最后_虎扑国际足球新闻</title><datetime>2019-06-04 19:05:00</datetime><body>
虎扑6月4日讯 在接受《马卡报》的采访时，战胜伤病重返国家队的比利亚雷亚尔中场卡索拉表示：“有人说我太乐观了，他们到现在还在和我解释之前的伤有多严重，我最初以为就是扭伤了而已，对于所有人，我唯一能够说的就是为自己的梦尽力奋战直至最后。”
上次接受《马卡报》采访是18个月前，当时你能想象我们在如此短的时间过后能够来聊聊你回归国家队这事吗？
“没有，完全没想到。这些天里我和萨拉曼卡那边的人聊过了，就是他们在我治疗时帮助我的，在我们经历了那样的两年时间之后，重返国家队可真是一件无法想象的事情。”
你那段时间的真实想法是什么？
“我一直都是想着如果不退役的话，那就要重返顶级水平，我也是为此而努力的。”
英国一些媒体曾说如果有一天你能够与孩子一起在花园散步，那你都满足了
“是的，那是开启这段苦难之路时的第一个新闻，但是我从没有很在意这事，我一直都相信自己能够恢复。”
最糟糕的时刻是何时？
“我有过很多糟糕的时刻，在萨拉曼卡和维多利亚养伤时，我不得不与自己的妻儿分开。我在酒店里有很多时候都在胡思乱想，而且我们在养伤阶段里并不是那么顺利，有些时候伤势有反复，有时候没有进展。但是最先为我打气的就是我的身边人，只有为了他们才值得我继续去尝试。”
没有任何一位医生曾向你保证之后能够再次踢球
“他们没有在任何时刻做过保证，诚实待我是更好的方式，但是他们也都有信心。那时候就应该现实点。我曾有过想要放弃的时刻，但是第二天我就再次渴望尝试了。”
你身边就没有一个人曾告诉你放弃重返球场的想法吗？
“没有，因为这话对我来说没有意义。我的家人都了解我，他们清楚我是会尽力尝试直至最后的，如果不是这样的话，那我在第二天就会后悔的。我们几乎尝试了所有的办法，我从没有想过责备任何人任何事，当我孤单一人待在酒店里时我想了太多了，但是我看了很多的比赛，我那时候的唯一目标就是重新站上球场。”
为你敞开大门的是比利亚雷亚尔
“在当时这是最理想的地方，因为他们并不着急，他们愿意听从我的想法，所以当我感觉不适时，那我就可以不训练，这没关系，这让我很放心。我不需要每天向他们证明我已经恢复了，我永远都会感谢比利亚雷亚尔，在两年的时间之后，想要摆脱恐惧并重新找回球员的感受是很难的，我立即就成为了首发，一切都发生得如此快，我最初很难消化。”
有些人可能会觉得你疯了…
“我脚踝的那些照片造成了很大影响，人们会问我我怎么可能不痛。我已经适应了那样的痛感，我左脚再次感觉到了不适，因为我过度使用了左腿、腿筋、小腿比目鱼肌，因为我更多时候会下意识地使用左腿，但是最强烈的疼痛感已经消失了，这是这件事情里最美妙的一点。”
在你内心深处，是否曾认为自己能够获得这样的美好结局？
“这是我们一同努力的成果，但是一切都发生得很快，在我退役之后我会更加重视这段经历的，比起个人情况，之前我都是更加专注于比利亚雷亚尔的艰难处境。”
如果要你选择三个时刻为整个过程做一个总结的话，你会如何选择？
“我来到西班牙的那天是关键的一天，在维多利亚与米克尔-桑切斯医生相见、之后在萨拉曼卡与理疗师胡安-卡洛斯以及阿图罗相见是我能够重新踢球的关键。心理方面也是一样，因为你清楚治疗过程都是枯燥无聊的，大部分时间你都需要担架，而且当时恢复情况没有进展，我必须得再次进行手术，整个治疗过程算是向后退了一步。但是我们重新振作了，我家人的帮助也是最重要的一点，虽然说我最多也就是从周五到周一这段时间里见见他们。在周一当他们接我孩子放学并来看我时，我孩子就问我在做什么，为什么总是需要待在医院。当你的孩子感觉到了你不在他们身边时，这会使得你产生疑问，怀疑自己在做的一切是否值得。当时我身边有些人知道该如何处理我的问题，萨拉曼卡的人会带我出去喝一杯，好让我分心。”
你这种坚强的心和力量是源于你职业球员的经历？
“我们所有人都是坚强的，那时候我唯一想要做的就是重新做我喜欢做的事情，我认为任何一个人都会为了自己的梦想尽力尝试的。”
和我谈谈你为比利亚雷亚尔出战的首场比赛
“那是非常特别的时刻，不过我当时很害怕大家会察觉到我的水平不足，我自己当时是感觉很好的，但是你无法清楚其他人怎么看。肾上腺素会让你忘记恐惧，理疗师胡安-卡洛斯-埃兰斯来看了那场比赛，当我去追一些球的时候他都会紧张的把双手放在头上。”
你现在已经没有再次受伤的恐惧了？
“从那天起就没有了，在与皇家社会的比赛之后我在争抢任何一次球的时候都没有感觉到问题。”
当你身穿比利亚雷亚尔的球衣重新获得进球时，你当时脑中最先想到的是什么？
“在那个时刻一切都发生得很快，是同时出现了很多种想法，你没时间去分辨，不过我的感受是愤怒，是那种这么长时间后终于如你所愿的感受…还有快乐，因为之前有天我曾以为自己也许再也不会有这种感受了。但是现在在每场比赛的赛前，我倒是记得全部发生的事情，记得支持我的人们，记得他们正在享受我的比赛。我的进球都是献给我的孩子们以及我的父亲的，他现在已经无法享受我的比赛了。”
你从中学到了什么？
“我学到了需要更加重视这一切，有些细节我之前是没有在意过的。现在每过一天都离我的退役之日更近了，所以我现在更加享受坐大巴前往球场的这个过程、更加享受看见身穿黄色衣服的球迷，更加享受在更衣室内与队友们待在一起…我之前本都已经失去了对这些事情的期待。”
你都几乎要成为前球员了
“是的，不过被人遗忘并不难接受，你只有站在海浪顶峰时才会被世人记住。”
但是你是如何承受曾在顶峰又跌入谷底的情况的…
“因为我相信我会重新站上去的。在足球世界里当你一切顺利时所有人都想采访你，但是之后采访镜头会对你关上，这很正常。你会看见有一天自己对于他人来说几乎已是不存在的，但是在没人压迫要求我时我也过得蛮自在的。”
直到《马卡报》那次的采访，在2017年11月初的采访
“那是一次爆炸式的采访，那是世界上最多人看过的脚踝，通过那次的采访，人们开始对我的故事有了兴趣，我感谢你们为我做那次采访，因为我那时重新感觉到了自己是一名球员。”
应该感谢你，因为你诚实地面对了自己的恐惧
“我没有必要隐藏或者不谈论真实发生在我身上的事情，我想要大家知道，因为他们不知道我为什么一年半时间没踢球了。”
足球世界待你还好吗？
“那时候就是你看出谁是真爱你的时候了。很幸运的是我运气非常好，各支球队的朋友都联系过我，每天都来询问你的情况是没有必要的。席尔瓦是与我联系最多的人，还有卡西利亚斯、雷纳等等。”
有没有让你意外的情况，因为他们对你的事不感兴趣？
“没有，因为我没有期待任何人做任何事情，那些我认为是我朋友的人，在这段时期里他们都在。”
人们对你的爱你应该是感觉到了的…
“感觉很强烈，这是我能够获得的最好的奖杯了，赢得欧联杯也不能相比较，我去球场比赛时对手球迷都会给我鼓掌…”
在比赛中有很多球员来问你情况如何吗？
“是的，是的，他们经常和我说点什么，比赛中他们会问我状态怎样，或者他们会说他们很高兴能够看到我。我在比赛里与他们聊过很多次了，比方说与罗克-梅萨，还有在面对埃瓦尔时和多名球员聊过…”
卡西的人生最近也遇到了艰难的问题
“与他的情况相比，我的情况根本不算什么，我这个情况最多也就是不能再踢球了。我的榜样就是卡西，我和他很熟了，当你遇到这样的事情时，我认为你会改变脑中芯片的，比起足球，你会更重视其他更多的事情。在他发生这事之前不久我们还聊过，他当时很高兴能够与波尔图续约，但是我相信他现在应该更重视其他事情了，因为在生命中还是有比足球更加重要的事情的。”
当你了解到自己入选国家队大名单时的那个瞬间是什么感觉？
“我是通过队友知道的，当时刚刚结束训练，然后我看见队友们在远处欢呼我的名字…我还以为他们是在做什么傻事或者拿我开玩笑。我真没想到会是这个事情。他们祝贺了我，当时是11:29，网上是还没有什么消息，但是我的手机就已经开始响了，我当时震惊了，很难相信自己的名字出现在了名单中。”
你现在是什么感觉？
“感觉很奇怪。很开心，但是也非常紧张。一年半之前我们都无法想象能够入选，现在我得重新适应这种感受了。”
从这两年的伤病经历中你获得了什么？
“我还是一样的我，但是他们总说我有时候太乐观了。虽然说这正是这一切的关键。我意思是说我没有意识到自己的伤病，这对我起到了帮助的作用。如今他们依然在告诉我之前的伤有多严重，但我之前的感觉就是我脚扭伤了…我没有那么在意，所以这种态度帮助我战胜了它。对所有人，我唯一能够说的就是尽力奋斗直至最后。”(编辑：姚凡)
</body></doc>