<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>12879</id><url>https://voice.hupu.com/soccer/2439377.html</url><title>曼晚盘点传闻加盟曼联的60名球员，贝尔拉比奥在列_虎扑国际足球新闻</title><datetime>2019-06-04 13:03:03</datetime><body>
虎扑6月4日讯 在经历了一个令人失望的赛季之后，曼联肯定希望引进新援补强球队，赛季还未结束时媒体就已经将他们与多位球员联系在一起。《曼彻斯特晚报》盘点了60名被认为今夏有可能加盟曼联的球员，这些球员的转会传闻在5月17日夏季转会窗开启之后至少一次见诸报端。
1.库利巴利：那不勒斯中卫，曼联的主要目标；
2.桑乔：深得曼联欣赏的边路球员，但这笔交易看起来不太可能；
3.迪克兰-赖斯：年轻的西汉姆联中场；
4.尼古拉斯-佩佩：高产的里尔边锋；
5.丹尼尔-詹姆斯：曼联已经同这位斯旺西边锋达成了协议，准备签下他；
6.布鲁诺-费尔南德斯：进球能力极强的葡萄牙体育前腰；
7.若昂-费利克斯：本菲卡神童。曼城也有意引进他；
8.鲁本-迪亚斯：中卫，另一位收获极高评价的本菲卡年轻球员；
9.万-比斯萨卡：曼联希望引进他填补右后卫位置的空缺，但水晶宫已为他标上高价；
10.默尼耶：巴黎圣日尔曼右后卫；
11.特里皮尔：那不勒斯十分希望引进这位热刺右后卫；
12.马奎尔：去年曼联就曾被曝出想要引进他；

13.迪巴拉：据悉尤文图斯愿意出售这位阿根廷天才前锋；
14.德利赫特：所有曼联球迷都希望俱乐部能够签下这位荷兰中卫；
15.朗斯塔夫：纽卡斯尔中场，不太可能转会曼联；
16.瑞安-塞塞尼翁：本赛季随富勒姆降级。年仅19岁，潜力无穷；
17.扎哈：水晶宫核心，但他似乎不太可能回归老特拉福德；
18.范安霍尔特：曼联潜在的左后卫选项；
19.贝尔：几乎每年夏天都会与曼联联系在一起；
20.格列兹曼：球员本人已经宣布将会离开马德里竞技，巴萨应该是签下他的最大热门；
21.理查利森：在埃弗顿过得很开心；
22.佩德罗-吉列尔梅：身价约2000万英镑的弗鲁米嫩塞前锋；
23.拉比奥：曼联希望引进这位今夏将自由离队的巴黎中场；
24.恩东贝莱：里昂中场，在法国国家队同博格巴的搭档十分默契；
25.哈德森-奥多伊：在切尔西遭遇转会禁令以及球员本人受伤之前，他是曼联补强右边锋位置的合适人选；
26.小穆萨-登贝莱：里昂前锋，被传有可能以4000万英镑身价转会曼联；
27.蒂勒曼斯：可能会在今夏离开摩纳哥。莱斯特城希望能够通过永久转会的方式引进他；
28.托马斯-帕尔特伊：他的经纪人声称他将加盟曼联或阿森纳；
29.伊德里萨-盖伊：埃弗顿希望这位29岁的塞内加尔中场能够卖出高价；
30.恩迪迪：深受曼联球迷喜爱，但莱斯特城视其为球队的重要一环；
31.奥纳纳：有报道称他将作为德赫亚的替代者加盟，但曼联或许更想留住德赫亚；

32.西莱森：同上；
33.奥布拉克：本赛季的西甲最佳门将；
34.凯洛尔-纳瓦斯：被传有可能作为博格巴转会皇马交易的一部分加盟曼联；
35.莱万多夫斯基：长期与曼联联系在一起；
36.埃里克森：与热刺的合同仅剩一年，许多豪门俱乐部都想要引进他；
37.拉基蒂奇：31岁的中场球员，将职业生涯最好的时光奉献给了巴萨；
38.库蒂尼奥：前利物浦大将，但转会巴萨后过得并不开心；
39.伊卡尔迪：被传或将与卢卡库互换东家；
40.哈梅斯-罗德里格斯：同贝尔；
41.坎塞洛：25岁的尤文图斯边卫；
42.洛萨诺：在去年夏天的世界杯上表现出色，与许多豪门俱乐部联系在一起；
43.热罗姆-博阿滕：去年曼联曾差点签下他；
44.聚勒：另一位拜仁中卫；

45.卡瓦尼：看起来可能会离开巴黎；
46.塞尔吉奥-拉莫斯：曾被传有可能加盟曼联，现已确认将会留在皇马；
47.内雷斯：阿贾克斯的欧冠征程结束之后有关他的转会传闻甚嚣尘上；
48.齐耶什：同上；
49.里斯-詹姆斯：租借效力维冈竞技期间深受好评的切尔西后卫；
50.阿尔德韦雷尔德：与热刺的合同仅剩一年，曼联可能能以2500万英镑的价格签下这位30岁的后卫；
51.萨乌尔：极具天赋的马竞中场，想要签下他很困难；
52.马里奥-费尔南德斯：身价约为2200万英镑的俄罗斯右后卫；
53.克罗斯：与皇马续约前曾传出与曼联的绯闻；
54.伊斯科：有离队的传闻传出；

55.麦迪逊：很有天赋但身价不菲的英格兰中场，曼联可能很难签下他；
56.内维斯：本赛季在狼队的表现十分出色；
57.杜库雷：长期以来与巴黎、曼联等俱乐部联系在一起，今夏可能转会；
58.内森-柯林斯：18岁的斯托克城中卫；
59.狄龙-霍格沃夫：年轻的阿贾克斯前锋，他可能将会加盟曼联青年队；
60.萨拉赫：这可能是所有传闻中最诡异的，曾有西班牙媒体曝出曼联将斥资1.8亿英镑引进埃及人。(编辑：姚凡)
</body></doc>