<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>12990</id><url>https://voice.hupu.com/soccer/2438791.html</url><title>切尔西长文告别卡希尔：再见卡希尔，你是一位冠军和传奇_虎扑国际足球新闻</title><datetime>2019-06-02 22:36:03</datetime><body>
虎扑6月2日讯 随着欧联杯夺冠，切尔西本赛季的征程画上了句号，切尔西队长卡希尔也将正式告别球队。切尔西官网发表长文深情告别卡希尔。
全文如下：
当卡希尔七年半之前从博尔顿加盟切尔西的时候，很少有人能够想到，他在斯坦福桥效力期间的作用如此重要。
卡希尔加盟的时候，他是一位出色的英超后卫，而离开的时候，他是一名切尔西传奇和俱乐部队长，作为关键一员，他在国内和欧战赛场获得众多的荣誉，其中包括两次英超冠军和欧冠冠军。
这名约克郡男人在这些冠军成就中所发挥的作用将被永远铭记。两次获得英超冠军的赛季，他几乎都是全勤，第一次是2014/15赛季与特里搭档，而在2016/17赛季，他出任三后卫中的左后卫。每一次，他的表现都获得认可，入选PFA赛季最佳阵容，而在俱乐部期间，他三次获得这一殊荣。
当然，切尔西球迷永远不会忘记他在俱乐部最伟大的那个夜晚的表现，帮助我们在2012年成为欧洲冠军。
在对阵巴塞罗那的欧冠半决赛次回合比赛中受伤，看似他无法参加决赛，但由于特里和伊万诺维奇都停赛，卡希尔和大卫·路易斯都不得不带伤出战，虽然他们在随后的几周时间内几乎没有参加训练，但他们仍然在决赛中踢满120分分钟。
卡希尔在比赛中挡住拜仁慕尼黑如潮的攻势，而蓝军也并不被看好的情况下，在他们的主场通过点球战击败德国球队。
从那次冠军之后，卡希尔成长迅速，当特里在2017年离开之后，他被任命为俱乐部队长，这个决定得到球迷和队友的认可。每次出场，他的发挥都很稳定和可靠，对于这个从来没有让我们失望的男人来说，这是一个巨大的荣誉。
在他效力的七年多时间内，卡希尔在刚刚来到俱乐部的日子里面需要保持耐心。他在开始几场比赛中都坐在替补席上，没有得到出场机会。随后在比赛的最后阶段能够得到时间，在我们主场对阵曼联的大战中，他得到首发机会，与大卫·路易斯搭档。那个结果令人失望，我们在3-0领先的情况下与对手3-3战平，但在个人层面，卡希尔在困难的局面下表现很好。
在主教练博阿斯离开后不久，卡希尔在迪马特奥执教的前两场比赛中都首发，在击败莱斯特城的足总杯四分之一决赛中，头球首开纪录，那是他25个切尔西进球中的第一个。三天之后客场对阵曼城，他攻入个人首个英超进球。
在蓝桥对阵热刺的比赛，面对阿德巴约的射门，卡希尔门线解围，未让对手攻入制胜球，进一步俘获蓝军死忠球迷的心，但是，他在俱乐部第一个赛季中的高光表现无疑是我们对阵巴塞罗那的欧冠半决赛的首回合。
与特里在中后卫搭档，这两人面对西班牙球队的进攻压力镇定自若。勇敢的封堵，及时的抢断，表现出渴望和决心，最终凭借德罗巴上半场的进球，蓝军取得胜利。
次回合在诺坎普的比赛中，卡希尔受伤，他错过赛季最后几周的比赛，包括击败利物浦的足总杯决赛，但两周后对阵拜仁慕尼黑的决赛，他通过体检，得以出场。
球队饱受伤病和停赛的困扰，卡希尔和大卫-路易斯都是最后时刻才通过体检，这对于我们历史上最重要的那场比赛是巨大的鼓舞。尽管两名球员身体状况都不处在最佳，但他们在120分钟内面对德国人的进攻，都一一化解。
仅仅四个月之前才加盟俱乐部，但卡希尔在斯坦福桥的第一个赛季便帮助球队赢得两座重要的奖杯。一年之后，他又随队获得欧联冠军，我们在决赛中2-1击败本菲卡，这名后卫在最后时刻做出关键封堵，没有让葡萄牙人将比赛拖入加时。
也许他最难忘的切尔西进球是在那个赛季的早些时候，他的凌空爆射帮助我们客场4-2击败热刺。
穆里尼奥在2013/14赛季之前回归，卡希尔在葡萄牙人的指导下迎来爆发，他与特里组成稳定的中后卫搭档。那个赛季，我们踢出英超最好的防守表现。卡希尔在对阵加拉塔萨雷的欧冠比赛中也攻入一个关键进球，那个赛季，我们在欧冠进入半决赛，他也生涯首次入选PFA赛季最佳阵容。除了顽强的防守之外，面对对手的射门总是能够勇敢封堵，而且他控球和直传球的能力也得到稳定和明显的提升。
2014/15赛季，他仍然与特里是首选搭档，但这次球队的成绩更好。这名后卫在38场英超比赛中出场36次，帮助我们问鼎冠军，蓝军领先最接近的对手曼城八分。
连续第二年，我们都是英超中失球最少的球队，直到12月份客场对阵纽卡斯尔，球队才遭遇联赛首败。客场2-1击败利物浦的大战中，卡希尔攻入赛季第一个进球，将比分扳平。在温布利对阵热刺的联赛杯决赛中，他很好地限制了凯恩，穆里尼奥的球队最终以2-0取胜，获得我们那个赛季两座冠军奖杯的第一座。
作为他稳定发挥的回报，卡希尔再度入选英超赛季最佳阵容，他也实至名归。
他的足球能力显而易见，而他球场之外的能力也很突出。友好、幽默、乐于助人，卡希尔是你希望能够碰到的那种人。他总是以身作则。
他在2015年12月份与俱乐部续约，虽然那个赛季对于球队来说是令人失望的，但卡希尔的精彩进球帮助我们在蓝桥落后的情况下2-2战平热刺。在保持对他们主场不败的金身的同时，也让莱斯特城获得英超冠军。
孔蒂在2016年上任，虽然他在开始几周的比赛中使用四后卫，但客场输给阿森纳导致战术改变。意大利人改用3-4-3阵型，卡希尔和阿斯皮利奎塔在中后卫大卫·路易斯两侧，这一调整获得巨大的回报。
我们在客场对阵赫尔城的比赛中首次采用新的阵型，球队取得2-0的胜利，而那也开始我们英超的13连胜。蓝军在十月和十一月期间，连续六场联赛保持零封，卡希尔也在进攻端表现自己的价值，在我们4-0大胜曼联的比赛中，他攻入球队的第二个进球。
特里已经跌出主力阵容，卡希尔大部分时间都担任比赛队长，而这也天生契合。作为一名勤奋和经验丰富的球员，卡希尔在赛季的下半段表现出色。
他赛季的最重要进球来自3月份客场对阵斯托克城，他在最后时刻读秒绝杀。当时比分还是1-1，卡希尔在禁区内反应最快，将反弹球射入球门。
我们在冲冠的最后阶段，卡希尔还有进球。在4-2击败南安普顿的比赛中，他攻入一记精彩的头球，而在客场三球击败埃弗顿的比赛中，他攻入球队的第二个进球。
我们客场1-0击败西布朗锁定冠军，卡希尔和防线搭档周五晚上在山楂球场的比赛中保持零封，帮助球队捧杯。
一周之后，卡希尔和特里在我们赛季最后一战之后举起奖杯，这名后卫也在赛季结束后第三次入选PFA赛季最佳阵容。
当赛季落幕的时候，特里那个夏天结束他22年的切尔西生涯，卡希尔在季前亚洲巡回期间被任命为俱乐部队长，球员表示，获得这一殊荣很“高兴、骄傲和激动”。
2012年，卡希尔在足总杯中赢得他作为切尔西球员的第一块冠军奖牌，不过那一次他没有在决赛中出场，上赛季与曼联的决赛，他首发，与阿斯皮利奎塔和吕迪格表现出色，帮助我们击败红魔，这是他效力切尔西期间的第七个重要冠军头衔。
去年夏天，英格兰进入世界杯四强，卡希尔比其他球员回归时间更晚，而大卫·路易斯和吕迪格已经成为四后卫的主要搭档。
队长本赛季大部分出场时间都是在欧联和联赛杯中，但他已经书写自己的切尔西故事。上个月，他得以在斯坦福桥与球迷道别，在我们击败沃特福德的比赛中，他最后时刻替补出场。那是他第291次切尔西出场，一共攻入过25个进球。他本赛季在欧联出场4次，而他的冠军头衔也达到8个。
慕尼黑、冠军和温布利的胜利，卡希尔在切尔西期间实现所有这些成就。
一名伟大的球员、一个伟大的队长、一个伟大的男人，卡希尔会被俱乐部所想念。
他带着梦想来到一家伟大的俱乐部，他也承认，没有想到能够那么快能够实现梦想。离开时他已经是切尔西传奇。
谢谢你，加里-卡希尔，祝你未来好运！
（勘误：标题“一位”误输成“以为”）(编辑：姚凡)
</body></doc>