<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>13542</id><url>https://voice.hupu.com/china/2418450.html</url><title>迪奥普陈杰破门保利尼奥染红，人和2-1绝杀十人恒大_虎扑中国足球新闻</title><datetime>2019-04-14 17:23:56</datetime><body>
虎扑4月14日讯 北京时间15点30分，中超第5轮迎来一场角逐，由北京人和主场迎战广州恒大。上半时开场不久，保利尼奥抬腿过高踢中罗歆头部被红牌罚下。塔利斯卡任意球中柱，杨立瑜补射破门。临近半场结束，罗歆传中助攻迪奥普头球扳平。半场战罢，人和1-1恒大。下半时，张烈多次关键扑救，于汉超错失良机，塔利斯卡包抄中柱。补时阶段陈杰爆射绝杀。最终全场结束，人和2-1十人恒大。
开赛以来，人和四连败，而恒大四场全胜。比赛阵容安排上，人和奥古斯托处于伤病中，阿卢科与迪奥普锋线突击；恒大仍派出“保塔组合”出战，布朗宁替补候命。
开场第4分钟，人和的传中被解围出来，饶伟辉前场左侧得球远射打高。

第7分钟，塔利斯卡前场右路内切远射被挡出底线。

随后黄博文开出右侧角球，后点冯潇霆不停球直接抽射打偏。

第11分钟，人和角球进攻中破门，但迪奥普明显犯规在先。

2分钟后，塔利斯卡禁区右侧前沿再次左脚抽射，皮球高出横梁。

第14分钟，边线处的球权争夺中，保利尼奥转身抬腿过高不慎踢中罗歆头部，后者严重受伤倒地，随后主裁向保利尼奥出示了红牌。罗歆头破血流，经过治疗后仍浴血奋战。


第18分钟，阿卢科禁区前得球加速生趟，刘殿座及时出击化解威胁，阿卢科禁区内倒地，主裁未作表示。


从直播画面看罗歆头缠绷带，后脑勺仍旧有血渗出。

第27分钟，张琳芃长传转移左侧，塔利斯卡插上过程中被罗歆从身后拉倒，后者吃到一张黄牌。

随后，禁区左侧前沿的任意球塔利斯卡直接左脚抽射远角，皮球击中远门柱弹到罗歆身上，然后又砸在横梁上弹下来，门前的杨立瑜轻松顶空门得手！0-1！恒大少一人情况下取得领先！


第32分钟，饶伟辉左路扣球后送出斜塞，朱宝杰肋部插上，禁区左侧小角度低射被刘殿座扑出。

第37分钟，张琳芃右路一次精彩的扣球过人击破对方防守。


随后不久，迪奥普禁区内背身得球回做，禁区线上阿卢科仓促打门威胁不大。
1分钟后，阿卢科前场右路送出精妙直塞，朱宝杰插上得球倒三角回传被回追的高准翼挡出底线。

这边郜林在左路也贡献一次巧妙的穿裆过人，可惜随后的打门被封堵。

第44分钟，罗歆右路起脚传中，皮球划过一道弧线来到后点，迪奥普高高跃起头球破门，距离太近刘殿座无可奈何！1-1！人和扳平比分！


半场战罢，人和暂时1-1恒大。
第47分钟，郜林在出球过程中被罗歆撞倒在地。

易边再战，第49分钟，塔利斯卡禁区右侧前沿的任意球抽射近角，张烈倒地扑球脱手，险些酿成大祸。

第55分钟，人和率先换人，曹永竞换下张宇峰。
1分钟后，朱宝杰前场左路斜塞，迪奥普插上过掉门将打空门中柱，但其得球越位在先。


第60分钟，卡纳瓦罗用于汉超撤下刘奕鸣。
第64分钟，罗歆后场大脚长传打在于汉超身上弹回，后者直接带球突入禁区倒地，主裁未予以表示。


随后郑智换下郜林。

2分钟后，恒大快速反击，塔利斯卡左路带球入禁区一脚抽射被张烈扑出，于汉超跟上补射被门前的刘健神勇封堵。

第72分钟，塔利斯卡开出右侧角球，前点高准翼头球后蹭，远门柱于汉超遗憾与进球擦肩而过。

随后塔利斯卡拼抢中踩到万厚良手臂，吃到一张黄牌。

第76分钟，郑智前场右路送出直塞，张修维插上得球横传门前，后点塔利斯卡推射击中立柱。

第80分钟，塔利斯卡禁区前带球行进中突然起左脚抽射，张烈作出关键扑救。

第83分钟，杨立瑜禁区前左侧一脚远射威胁球门。

随后两队完成换人，钟义浩换下张修维，刘博洋换下阿卢科。
1分钟后，塔利斯卡禁区前得球倚人转身低射力度不大，张烈将球没收。

第88分钟，曹永竞踢倒钟义浩吃黄。

第91分钟，迪奥普禁区左侧前沿送出横传，陈杰禁区内中路跟上一脚爆射破门，人和完成了绝杀！2-1！


随后，恒大任意球进攻中，张琳芃门前混战中近距离头球攻门顶高，恒大错失反绝杀良机。

最终全场比赛结束，北京人和主场2-1战胜十人作战的广州恒大。
出场阵容：
北京人和(4-3-3)：12-张烈/4-罗歆、5-万厚良、17-刘健、31-饶伟辉/26-张宇峰(U23)(55',20-曹永竞(U23))、13-史亮、15-陈杰/10-阿卢科(84',3-刘博洋(U23))、9-迪奥普、11-朱宝杰(67',29-尼扎木丁)
广州恒大(4-2-3-1)：32-刘殿座/5-张琳芃、6-冯潇霆、2-刘奕鸣(60',20-于汉超)、21-高准翼/8-保利尼奥、16-黄博文/11-张修维(U23)(84',33-钟义浩(U23))、9-塔利斯卡、17-杨立瑜(U23)/29-郜林(65',10-郑智)(编辑：姚凡)
</body></doc>