<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>13589</id><url>https://voice.hupu.com/china/2412416.html</url><title>冯潇霆：梦醒时分匆匆十年；大连永远都是我的家乡_虎扑中国足球新闻</title><datetime>2019-04-01 01:25:29</datetime><body>
虎扑4月1日讯 广州恒大球员冯潇霆刚刚在其个人微博中发表了一篇名为《梦醒时分，匆匆十年》的文章，在文章中冯潇霆说出了一些对大连球迷想说的话。
全文如下：
梦醒时分，匆匆十年
我自己也不知道，是以怎样复杂的情绪写下这些文字。这一天，我回到了自己出生长大的家乡，我像过去八年每一次的回归一样，赛后去向大家鼓掌谢场，但等待我的，不再是过去八年的掌声和热情回应。一切突然都变了，变得让我茫然无助。

有朋友告诉我，大连球迷至今没有原谅你当年的离开。我还笑着跟他们说，不可能的，如果当初真有那么大矛盾，怎么可能之后这么多年一直不说，每次我回去比赛都能得到支持和掌声，怎么就今年变了呢。朋友说他们也不清楚，最好让我自己来说。

说实话，我自己也不知道从何说起。我生在大连长在大连，从小就是大连队球童，场边看着偶像们踢球长大。后来从东北路去了实德，18岁就打上了顶级联赛，但在我重回实德之后的那几年，遇上了大连足球的下滑阶段。我是普通家庭出身，走上职业球员道路，除了对足球本身的热爱之外，另外两点一个是想要实现自己的梦想，一个是给父母家人带来更好的生活。我觉得，天下的孩子可能都是这样的吧。

我的梦想，是去欧洲踢球，在我很小的时候大家都知道了。20岁那年我去过意甲试训，的确有过留下的机会。但那几年，我们有奥运会任务，大连队也越来越难，我就选择再坚守一段时间。等到北京奥运结束，2008年帮助大连提前保级，已经23岁的我真的已经等不起了。那几年我每个月拿着3500的工资，奖金也经常拖延甚至克扣，作为一个男人，我要开始扛起父母和自己小家庭的重担，只能加速自己的留洋进程。

我知道，我在告别大连的时候，说过我未来终有一天会回归大连，那是绝对的真心话。就像很多巴西、阿根廷球员在去欧洲留洋时都会说，未来会回归母队终老一样，这是职业足球最正常的轨迹。而我当年的计划，也是以韩国为跳板，去欧洲联赛闯荡几年，等到叶落归根时，大连肯定是我的首选。

可人生就是这样，每个人都无法预计那么遥远的未来，很多心底做好的规划，都会伴随着大环境的变化而变化。我不是什么明星，我只是个普通人，一个以足球为职业的普通人，当我在韩国踢了两年，欧洲依然比较遥远时，我的妻子怀孕了。她为了我辞职来韩国陪伴，我不可能再让她离乡背井跟着我再去国外漂泊。于是，当恒大带着巨大诚意来找我时，我和家人商量了很久，最终接受了这个当时唯一的选择。

记得当年回国时，也有过一些小的争议，但很快大家都理解了。有很多支持我多年的大连老球迷跟我说，没事小冯，大伙儿都知道你为大连队付出了多少。2007年对河南的比赛，我的手臂严重骨折，本来想去北京做手术，但俱乐部坚持要回大连才行。在大连我的手臂先后接骨四次，全部失败，我数次疼到干吐。10天后实在没有办法，我只能自己找关系去北京积水潭医院做了手术，至今手臂上仍有一道接近20厘米的巨大伤疤，记得当时主治医生跟我说，如果再晚来几天，别说踢球，正常生活都恐怕不行了。后来，为了这一万多的治疗费报销，我和妈妈在当时俱乐部受了太多委屈，但我从来没有对外抱怨过，因为我也能体谅俱乐部的难处。

日子就这么一天天过去，我在广州获得了职业生涯的许多荣誉，也得到了广州球迷的尊敬和喜爱。与此同时我也一直在关注着大连足球，每年放假回家都会和圈内伙伴们聊聊现状，想想办法。两年前我开始做公益足球赛，在广州做了前两届之后，去年我把第三届放在了大连，我努力安排了一次大连足球人时隔多年的大聚会，也给母校东北路小学捐了足球基金，我真的觉得我已经尽力做到最好，无愧于心。

哦对了，听说还有球迷对我去年在天河对大连的表现不满，说我不该冲上去指责盖坦，也不应该在进球后发微博庆祝。关于第一件，我至今认为是足球场上的正常现象，球员之间因为一些摩擦产生矛盾，向对手施压，向裁判施压，是全世界足球场上都会见到的现象，每个职业球员或多或少都亲历过。关于第二件，我觉得是自己的疏忽，因为长期在微博上表达进球意愿，所以开心之余只想着去分享快乐了，没有顾及到对手是自己的家乡球队，多少有点不太合适。如果有大连球迷觉得因此被伤害了，我说一声抱歉。

从昨天到现在，很多人劝我不要回应，更不用解释，只要好好踢球，对得起自己内心就行。但我纠结了很久，还是决定把这些都写下来，第一次也是最后一次，说出真实的故事，表达自己的态度。

我爱大连，不管发生任何事情，这里永远都是我的家乡，是我人生不可分割的部分。我也爱广州，我在这里达到了俱乐部生涯的顶峰，获得了很多荣誉，也收获了很多朋友。我从来没有觉得大连和广州是不可共存的，就像每个家庭都期待自己的孩子读名校，出国留学，去北上广深甚至国外工作一样，不管走到哪里，我们也都还是中国人。

就这样吧，该休息了。最后对我自己说一句话，如果未来没法像以前那样分享快乐，那也别忘了为中国足球传递更多的正能量。(编辑：如果我是DJ)
</body></doc>