<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>13614</id><url>https://voice.hupu.com/china/2409609.html</url><title>郑智：若里皮继续执教国足我赞成，成为教练是我的目标_虎扑中国足球新闻</title><datetime>2019-03-25 10:20:53</datetime><body>
虎扑3月25日讯 无缘本届中国杯大名单的国足老队长郑智近日接受了央视《风云会》栏目的专访，他谈到了有关里皮、国家队生涯、亚洲杯的话题，并且谈到了对自己未来生涯的规划。
惨败伊朗之后你哭了，那一瞬间你的眼泪打动了很多人
郑智：真的是没控制住自己，真的是控制不住自己。怎么说呢？反正各种各样的情绪都夹杂在一起，真的是不想再在这么多人面前流眼泪啊啥的。我走到替补席那边，然后路过要去做落场采访，大雷就拥抱了我。我一看到他，我就觉得自己的情绪真的不能控制了。觉得和这些兄弟们、队友们在一起的日子就这么过去了。在的时候可能还觉得没什么，但到了那一刹那，突然觉得这就是最后一次了。
当时就已经笃定这是自己的国脚生涯最后一场了吗？
郑智：其实我是怎么想的呢，当然如果国家队需要，我肯定是义不容辞的。国家队什么时候需要我，我也不会说一个“不“字，肯定会去的，但对于这种大赛来说，比如亚洲杯，这一定是最后一场了。
当时你的眼泪唰唰流，是因为自己也觉得没必要抑制了？
郑智：是真的有很多愧疚感，因为国家队这么多年，赢的很少，也没给球迷带来什么。这真的是我内心的想法，因为这么多球迷，这么多年一如既往在支持着你，所以那一刻我还是有很多愧疚感。
眼泪的作用是多重的，这样的眼泪也包含着不甘吧？
郑智：这种不甘肯定是有的。对当场比赛的不甘，也有对我整个国家队生涯的不甘，可能都是有的。
所有人都和我说郑智超级自律。从什么时候开始，你在球场外的行为开始和别人不一样了？
郑智：可能我不是特别喜欢跟人应酬，我更喜欢一个人喝点茶、看点比赛，然后感觉一个人待着静静思考会更好。
你在13年拿到亚冠和足球先生之后发生了变化，感觉你的自我认知发生了变化，到现在也有五年了，这五年是不是非常特殊？
郑智：在13、14年的时候，大家可能都觉得郑智到了足球生涯最后的阶段了，可能都在想什么时候结束。我也在想找到一种什么方式或者更适合自己的一条路，来延续我的足球生涯。
关于里皮来到中国
郑智：我对自己找到了一些自信，或者说找到了更多的的比赛感觉，就是里皮来了以后。里皮来了之后让我们改打433，把我定位在拖后后腰这个位置上。我在这个位置上，比赛的感觉也非常好。
里皮对你和恒大都是一剂良药，可以说想要的都有了，作为近距离的观察者，为什么他没有对国家队实现我们所期待的那种药到病除？
郑智：我觉得这有各种各样的原因，没有任何一个教练能够到哪里都能药到病除。从我的内心来讲，里皮到国家队后，给球队留下了很多东西。
12强赛没能创造奇迹，之后呢？
郑智：12强赛之后，他跟我在广州吃了一次饭。他跟我说，他想要将更多年轻人提到国家队上来。他也跟我讲：“我需要你，但不是每一次都到国家队来。”在中国杯之后，他又转变了一些想法，又找我谈了一次，说还是希望我回到队里来。
12强赛时期里皮焦虑还不是很多，但在那之后他似乎更加焦虑了？他这种焦虑是在什么时候变多的？
郑智：里皮一开始来国家队，他跟我说，很奇怪这些球员在联赛当中的发挥非常好，但来到国家队却踢不出真实水平的百分之四十、百分之五十。我给他解释就是压力太大，他们背负了太多。他们在俱乐部比赛，心态非常放松。但来到国家队，压力就变得很大。
他能接受吗？
郑智：我觉得不管接不接受，他到了之后第一件事就是建立球员的信心。他到国家队之后就向队员表示：“我们不说100%吧，你至少发挥出自己七八成的能力。”他一开始来国家队，做的就是这件事情。
本届亚洲杯之前，大家预计的前景是不是比上届要低很多？
郑智：从我自身的感觉，就先说还没为亚洲杯而集训、还在踢之前的热身赛的时候。打印度、打叙利亚的时候，我们第一场打印度，球队状态也不是特别的好，外界也给了很多压力。
说到压力，我插一句，我觉得你们是应该惯于承受压力的，因为你踢不好，肯定是排山倒海的压力；踢的好，大家又拼尽全力地捧这支球队。尤其是这已经变成了常态，那你们还在意这种压力吗？
郑智：作为我，不会，我已经不会了。但是我知道球队中的大多数队员还是会在乎的，影响还是会有的。
是不是球员踢的比赛太多，球员内心就会对包括热身赛、友谊赛在内的不同类型比赛有一个优先次序？
郑智：我相信会有的，当然有的东西不是球员主观想去做。我也跟里皮说过：“有很多中国球员会在大赛之前收着踢，主要是伤病避免方面”。
中国国脚是否对中国足球在亚洲的地位有所共识？
郑智：大家会有一个概念，所以我们会在比赛之前有一个——外界称之为目标吧——我们会说是比赛的底线吧。就比如说，我们（亚洲杯）要打进八强，我觉得这是最基本的。
八强对阵伊朗，里皮最初怎么看？
郑智：我跟他一起坐车去参加赛前新闻发布会的时候，感觉他对这场比赛的期望还是挺高的。
他觉得能够赢？
郑智：我不确定他是不是觉得能够赢，但他对这场比赛还是信心满满的。
听说里皮在中场休息时急了，是真的急了？
郑智：这个是当然的，球员都知道，我们等这场比赛等了很长时间，得到参加本场比赛的过程也很艰苦，我们为此付出了很多努力。但真正到了这场比赛，以这种方式丢球，肯定是每个人都不能接受的。
里皮在真正急眼的时候是如何表现的？声音更高、话更多还是夸张的肢体表达？
郑智：我觉得各种各样（都有），我们都知道弗格森有“吹风机”，我觉得这次也差不多类似了。因为这是我印象中第一次看见“老头”发这么大的脾气。在之前，他也会有对比赛不满意、在中场做调整而生气的时候，但是这一次真的不一样，这次确实真的是非常生气。我觉得他在更衣室里真的是包括肢体（动作）等各方面，都是我跟他七年时间里第一次见到。
管用吗？
郑智：我觉得这其实也是教练自己的一种情绪宣泄，你说这是对队员的警示，我觉得这种情况下，其实队员已经意识到这个问题了。
暴怒之后，里皮有平静吗？还是一直压抑着这股情绪？
郑智：“老头”暴怒之后就离开更衣室了，后面的事就是我们球员在一块，其实都很生气嘛。中场休息时间，其实前一半时间都基本没有人说话。
你是第一个说话的对吗？
郑智：这个当然。跟球员去讲、去鼓励。不管比分是什么样的，但是我们都不应该去放弃。
和此前落后泰国不同，里皮在对伊朗的下半场都一度坐下了，作为队长的你在下半场还能做些什么？
郑智：其实作为我来讲，我要做的就是场上的行动，不管比分是什么样的，我们都应该百分百甚至超出百分百的投入。
失利所带来的失望
郑智：很多时候都在想，我在年轻的时候为什么不更努力地去雕琢自己的技术和能力，从而使我的水平更好。
里皮在赛后是不是说了很多“恨铁不成钢”的话？甚至是你们在整个球员生涯都觉得那么不中听的话吧？
郑智：我觉得他在赛后表露更多的还是失望。人为什么失望，也是因为他之前对大家有很多的期望，他对很多球员也有期望，可能也是一些队员没有达到他的预期。因为这个老头是很耿直的一个人，对队员也是很真诚的交流。他也不会做一些虚情假意的事，比如说什么反正我都要走了，就跟队员说一些虚无缥缈的话。也是也没有不中听，他留给队员的更多还是忠告。
他是带着失望之情告别的吗？
郑智：在比赛第二天，我们就解散了。晚上我们在酒店告别，也没有做太多交流，但在那个时候，他一定还是会有些失望的。
你前后踢了三十年球了，虽然说也有着关于生死、是非、荣辱之类的讨论，但现在可能已经淡漠了吧？就是一份工作，对得起付出，这是否就是你们所期待的“职业心态”？
郑智：我觉得作为一个球员，（职业心态）是基础和操守，你不管做什么，都要对得起你这份职业。
如果有人咨询你，里皮是否应该继续执教国足，你会赞成、反对还是弃权？
郑智：我觉得我会投赞成票，“老头”肯定会给中国队带来很多有用的和正面的东西。
我们对里皮的评价肯定是以结果为导向，赢了一切合理、输了就开始质疑。那么你们中国球员这个群体对里皮的心态有没有变化或者动摇？
郑智：我觉得没有，我觉得队员对里皮都非常认可。12强赛到亚洲杯最后一场比赛，中间虽然有各种各样成绩的起伏，但队员对他的认可都是肯定的。
亚洲杯之后的挑战会更大，你和85一代都将相继告别，但却没人顶上来，那么国家队还需要郑智吗？
郑智：我觉得从规律来讲，我毕竟是到了这个年龄，如果说继续去国家队比赛，确实有点勉强。
什么时候，内心能够感受到“吃力”这个词？
郑智：很多时候也有人在问我，包括跟我孩子去训练，有的家长就会问我“还踢不踢？退不退役？”大家可能更多还是从年龄也好，自然而然地惯性作出判定，感觉你到这个年龄一定是到了生涯尾声了。不过从我内心来讲，我觉得自己应该还能踢。因为亚洲杯算是比较激烈的比赛了，我觉得感觉上来讲还可以。
一些运动员40岁还活跃在国家队，甚至你自己应该能完成这个目标吧？
郑智：我觉得应该是可以的。我之前也跟队里的郜林、冯潇霆他们这些34、35岁的85一代交流，：从你们的体会和我的感觉来说，你们只要保持，后面会有越来越多球员的运动寿命越来越长的。
你终究会退役，相信你也有考虑过未来做什么？你的内心应该早就开始描绘蓝图了？
郑智：其实我还是想做相关的业务，毕竟这么多年了，我还是想跟球员在一起。
现在中超主教练只有李霄鹏和李铁和你经历相似，希望有朝一日“郑指导”走上前台，这一定是你的目标吧？
郑智：我会朝着这个方向去努力吧。(编辑：给大家拜个早年)
</body></doc>