<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>13626</id><url>https://voice.hupu.com/china/2406976.html</url><title>澎湃四问卡帅挂帅国足：能力行吗，和恒大关系理清了吗_虎扑中国足球新闻</title><datetime>2019-03-18 10:33:14</datetime><body>
虎扑3月18日讯 在足协宣布卡纳瓦罗率领国足出征中国杯之后，澎湃新闻网刊登文章，从没有任命公告、卡帅个人能力、短期还是长期执教以及与如何撇清与恒大关系四个方面对于足协的这次任命进行了质疑。
这是一个众人皆知的答案——随着15日晚间一纸“中国足球协会关于国家男子足球集训队组队的通知”，意大利人卡纳瓦罗成为里皮后下一任国足主帅。国家队主教练，历来外界关注焦点。卡纳瓦罗仓促上任，留下了太多未解问题：他是职业化以来第一位没有官方任命公告的主教练，任期、年薪、权、责，通通暂未可知。
为什么没有任命公告？
国家队选主帅，好比娶媳妇，理应高高兴兴领证，风风光光迎进门。2016年10月底，中国足协官网公告里皮接替高洪波担任国足主帅，随后足协还特地在北京一家五星级酒店为里皮安排了一次新闻发布会，向其颁发聘书，时任足协两位主要负责人全部到场。高洪波、佩兰、卡马乔、杜伊、福拉多、朱广沪、阿里汉、米卢和霍顿等人，上任虽不及里皮风光，但至少不缺官方任命公告，算得上体面。而卡纳瓦罗担任国足主帅，居然只是通过国家队集训通知宣布，有点遮遮掩掩。
当然，相比过去几次国足选帅经常有黑马杀出，此番卡纳瓦罗这个结果，其实从亚洲杯刚结束后就已经是公开秘密了。这一个半月左右时间，几乎每一次外界传闻，最终都变为现实。之前据《北京青年报》报道，恒大将以国家集训队的方式存在，结果，恒大冬窗签下的5位1995年龄段球员全部入选国足。随后《足球报》等媒体又拿到消息：卡纳瓦罗将担任国家队主帅，里皮担任顾问。15日晚上的通告，写得清清楚楚。
卡纳瓦罗的能力到底行不行？
国家队主帅，外界最关心的首先应该是他的水平行不行。中国足协新闻办在解释选择卡纳瓦罗担任主教练时表示：这是协会综合其个人经历、技战术风格、对中国球员熟悉程度等多方面因素慎重研究决定的。 
卡纳瓦罗对于中国足球的熟悉，的确是他的天然优势。2015赛季执教恒大半途下课，卡纳瓦罗完成了自己和中国足球的第一次亲密接触。两年后天津权健选择卡纳瓦罗接替卢森博格，他在天津权健执教了整整一年半，上赛季又重新回到恒大执教。从2015年算起，卡纳瓦罗在中国足坛执教三个赛季，跨度为5年，期间卡纳瓦罗也一直关注着中国足球，从1985年龄段的冯潇霆、郜林这批老将到1995年龄段的张修维、刘奕鸣这批年轻人，卡纳瓦罗都曾经长期执教，可谓是非常了解。
卡帅在中国的唯一冠军，是含金量最低的2018年超级杯，并带领权健完成了从中甲到亚冠的成长。但上赛季二进宫执教恒大，卡纳瓦罗让广州停下了垄断中超的脚步。在部分场次，他的临场指挥也是备受诟病。而不到46岁的卡纳瓦罗应该是国足历史上年龄最小的洋帅，他的个人履历没有国家队执教经验，中国男足国家队，将成为卡纳瓦罗国家队执教生涯的处子作。
短期救火还是长期执教？
此次国家集训队的主教练由卡纳瓦罗担任，但卡纳瓦罗是否会转型长期执教中国国家队，目前还不得而知。有一种说法，卡纳瓦罗能否留任，将视国家队中国杯成绩而定。换句话说，卡帅现在还处在“试用期”……
在国家队主帅问题上，中国足协应该早做决断，如果卡纳瓦罗只是临时主帅，那中国杯两场宝贵的热身赛机会，等于白白浪费。2022年世界杯预选赛40强赛比赛9月就要打响，届时留给新帅的时间越来越短。如果卡纳瓦罗将要长期带队，那么问题来了，中国足协首先需要和卡纳瓦罗签订一份正式的合同，确定双方的权利和责任，以及带队的具体任务和目标，并且还需要建立科学考核机制。
卡纳瓦罗也需要做出决定，放弃恒大主帅专职带国足还是身兼两职——两者之间可谓是天壤之别。
足协如何理清和恒大的关系？
事实上，短期还是长期，兼职还是专职，这不是卡纳瓦罗单方面的事，中国足协应该扮演主导性作用。之所以没有给卡纳瓦罗名分，恐怕很大程度因为这些关键性问题，暂时还没有说法。或许等到6月份的国际比赛日前，相关问题会有更加清晰的答案。这段时间，对于中国足协来说，应该尽快理清和广州恒大之间的关系。
之前中国足协聘请里皮，“银狐”年薪税后2000万欧元，其中恒大承担1600万欧元，足协自掏腰包400万欧元。这样的模式虽然外界有质疑，但在当时全力打好12强赛的背景下，质疑声并未成为主流。等到12强赛结束，质疑声逐渐变大，直到亚洲杯结束里皮卸任。
卡纳瓦罗的情况呢？2018年年初，卡纳瓦罗和恒大签约五年，税后年薪约为1200万欧元，现在合同刚刚执行了一年，而中国足协所能提供的年薪，大致就是补贴给里皮400万欧元。而常理来说，卡纳瓦罗不可能放弃恒大丰厚的合同，降薪执教处在人才断档期的国足。这也就意味着，一旦卡纳瓦罗长期接手，可能恒大补贴薪水的模式还将继续，到时候舆论压力可想而知。如果还是一肩双挑，很多决定更会陷入“有理说不清”的尴尬。(编辑：李胜德)
</body></doc>