<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>13698</id><url>https://voice.hupu.com/china/2400760.html</url><title>官方：恒大郭靖王进泽、天海刘越等多人加盟内蒙古中优_虎扑中国足球新闻</title><datetime>2019-03-02 13:23:38</datetime><body>
虎扑3月2日讯 周六午间，中甲内蒙古中优俱乐部官方宣布多名新援加入，其中包括广州恒大的郭靖和王进泽、天津天海的刘越，此外曾在中甲赛场打拼多年的外援巴巴卡和欧沃耶利也将在新赛季代表中优出战。
内蒙古中优俱乐部内援引进公告：

2月28日，内蒙古中优足球俱乐部完成了冬季转会窗的引援工作。俱乐部遵守中国足协相关引援规则，对球队的内援阵容进行了部分调整。郭靖加入了呼和浩特一线队，新赛季他将为呼和浩特而战！赛白努！
郭靖，福建籍，出生于1997年2月24日，身高188cm，体重78kg，司职中后卫，现国家U22国家男子足球队成员，曾留洋于葡萄牙，2016赛季加盟广州恒大淘宝足球俱乐部，2017赛季租借加盟梅州客家足球俱乐部，在赛季结束后回归广州恒大淘宝。郭靖多次入选了国家各级青年队，此次租借加盟呼和浩特队进一步优化了球队的年龄结构，为球队注入了新鲜血液。

2月28日，内蒙古中优足球俱乐部完成了冬季转会窗的引援工作。俱乐部遵守中国足协相关引援规则，对球队的内援阵容进行了部分调整。刘越加入了呼和浩特一线队，新赛季他将为呼和浩特而战！赛白努！
刘越，武汉籍，出生于1997年9月14日，身高174cm，体重65kg，司职中场，曾效力于呼和浩特东进、浙江毅腾、天津权健等多支球队。2018赛季，刘越为天津权健队出场8次。此次租借加盟呼和浩特队极大的丰富了球队的战术打法，期待他在比赛中能继续成长。

2月28日，内蒙古中优足球俱乐部完成了冬季转会窗的引援工作。俱乐部遵守中国足协相关引援规则，对球队的内援阵容进行了部分调整。刘伟国加入了呼和浩特一线队，新赛季他将为呼和浩特而战！赛白努！
刘伟国，天津籍，出生于1992年5月3日，身高197cm，体重90kg，司职守门员，曾效力于大连阿尔滨、广州恒大、辽宁、银川贺兰山等多支球队。此次租借加盟呼和浩特队为球队增添了新生力量。

2月28日，内蒙古中优足球俱乐部完成了冬季转会窗的引援工作。俱乐部遵守中国足协相关引援规则，对球队的内援阵容进行了部分调整。徐擎加入了呼和浩特一线队，新赛季他将为呼和浩特而战！赛白努！
徐擎，湖北籍，出生于1987年3月11日，身高180cm，体重73kg，司职边后卫，是一名速度及传中极佳的边路好手。2014年徐擎加盟新疆天山雪豹足球俱乐部，在五年中一直是球队的主力球员。上赛季徐擎在联赛中出场28次，贡献了1粒进球和3次助攻，并且凭借单赛季的133次的传中在中甲联赛所有球员中排名第1位。期待新赛季徐擎可以为球迷们奉献更多精彩比赛！

2月28日，内蒙古中优足球俱乐部完成了冬季转会窗的引援工作。俱乐部遵守中国足协相关引援规则，对球队的内援阵容进行了部分调整。尹路加入了呼和浩特一线队，新赛季他将为呼和浩特而战！赛白努！
尹路，辽宁籍，出生于1989年1月3日，身高178cm，体重65kg，司职中场，是一名攻防兼备的中场悍将，2015-2017赛季，尹路是呼和浩特队的主力球员之一，2018赛季，尹路加盟大连超越队，上赛季尹路为大连超越联赛出场29次，打进4球，并且凭借单赛季的23次的拦截在中甲联赛所有球员中排名并列第6位，单赛季的64次突破在中甲联赛所有球员中排名第6位。2015-2017赛季，尹路为呼和浩特队共出场87次，并打进3球，此次重新回归呼和浩特，无疑对于球队阵容是一个极大的补充。
内蒙古中优俱乐部U21内援引进公告：

2月28日，内蒙古中优足球俱乐部完成了冬季转会窗的引援工作。俱乐部遵守中国足协相关引援规则，对球队的年轻阵容进行了部分调整。王进泽加入了呼和浩特一线队，新赛季他将为呼和浩特而战！赛白努！
王进泽，辽宁籍，出生于1999年3月15日，身高189cm，体重77kg，司职前锋。上赛季效力于广州恒大淘宝队。2018赛季中超联赛第30轮，广州恒大淘宝主场迎战天津泰达是他第一次登上中超的舞台，比赛第80分钟，王进泽换下了梅开二度的阿兰。伤停补时阶段，他在一次反击中高速插上，接塔利斯卡传中，以一脚不停球的推射，将比分定格在了5-1，自己也收获了中超处子球。此次租借加盟呼和浩特队，希望王进泽可以在比赛中不断磨砺自己，提高自我。

2月28日，内蒙古中优足球俱乐部完成了冬季转会窗的引援工作。俱乐部遵守中国足协相关引援规则，对球队的年轻阵容进行了部分调整。张宸梁加入了呼和浩特一线队，新赛季他将为呼和浩特而战！赛白努！
张宸梁，山西籍，出生于1998年6月26日，身高183cm，体重73kg，司职中后卫。上赛季效力于河北精英队，年仅20岁的他便成为了球队的主力球员，是球队内出场时间最多的球员。此次租借加盟呼和浩特队，希望张梁可以在更高一级的联赛中突破自我，更上一层楼。
内蒙古中优俱乐部外援引进公告：

2月28日，内蒙古中优足球俱乐部完成了冬季转会窗的引援工作。俱乐部遵守中国足协相关引援规则，对球队的外援阵容进行了部分调整。塞内加尔籍前锋巴巴卡-古耶加入了呼和浩特一线队，新赛季他将与球队现有外援安德烈-桑戈尔一起冲锋陷阵，为呼和浩特而战！赛白努！
巴巴卡-古耶（BabacarGueye），塞内加尔、法国双国籍，出生于1986年3月2日，身高186cm，体重80kg，司职前锋，是一名进球效率极高的前场王者。曾效力于深圳、新疆、黑龙江等多支中国联赛球队，是第一个达成中国联赛百球成就的外援，2012、2013赛季，巴巴卡连续两个赛季夺得中甲联赛金靴。2018赛季，巴巴卡为黑龙江FC队在联赛中出场25次，打进14粒进球，并且凭借180次的空中争顶次数在中甲联赛所有球员中排名第10位，新赛季巴巴卡将和桑戈尔组成全新的“塞内加尔双塔”为球队冲锋陷阵。值得一提的是，2015赛季桑戈尔和巴巴卡就是深圳队锋线上的搭档，相信此次两人在呼和浩特重逢将会摩擦出更大的火花，为球队夺取更多的胜利！

2月28日，内蒙古中优足球俱乐部完成了冬季转会窗的引援工作。俱乐部遵守中国足协相关引援规则，对球队的外援阵容进行了部分调整。尼日利亚籍前锋约翰-欧沃耶利加入了呼和浩特一线队，新赛季他将与球队现有外援安德烈-桑戈尔一起冲锋陷阵，为呼和浩特而战！赛白努！
约翰-欧沃耶利（JohnOwoeri），尼日利亚籍，出生于1987年1月13日，身高170cm，体重62kg，司职前锋，是一名速度及冲击力兼备的锋线杀手。曾经效力于尼日利亚、埃及、瑞典等多支顶级联赛球队，自2016年初加入赫根队以来，出场34次，攻入22粒球，奉献3个助攻，且多次梅开二度，帮助球队取得胜利，并且在当年以17粒进球荣膺瑞典超级联赛最佳射手，欧沃耶利作为球队场上的绝对主力，还帮助球队获得2016年瑞典足协杯冠军，从而为球队在2016/17赛季欧洲联赛的第二轮资格赛中赢得一席之地。2017年，欧沃耶利加盟了当时的中甲球队保定容大，初到中国职业联赛的他展现出了极强的适应能力，在当年打进13粒进球，2018年欧沃耶利加盟上海申鑫，出场26次打进9球并献上了4次助攻，并且凭借单赛季的64次突破在中甲联赛所有球员中排名第6位、82次传中在中甲联赛所有球员中排名第8位。我们有理由相信欧沃耶利的到来将进一步加强球队的锋线实力，为球队获得更多的进球！(编辑：子钧DJ)
</body></doc>