<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>13740</id><url>https://voice.hupu.com/china/2398854.html</url><title>恒大颁布“三九”队规严管球队，许家印：新赛季要夺双冠_虎扑中国足球新闻</title><datetime>2019-02-25 22:10:09</datetime><body>
虎扑2月25日讯 2月25日，广州恒大淘宝足球俱乐部2019赛季管理会议在广州召开。恒大老板许家印明确要求俱乐部大胆改革、进一步从严管理，全体教练员和运动员共同努力、奋勇拼搏，誓夺2019赛季中超和亚冠“双冠王”。当天，俱乐部还下发了《广州恒大淘宝足球俱乐部球员“三九”队规》。
3月1日，新赛季正式开打。许家印对恒大球员提出三点要求：首先，作为职业球员，必须要有强烈的荣誉感、集体感、责任感和强烈的进取心，“三九”队规是恒大队的“军规”，是铁的纪律，所有球员必须不折不扣坚决遵守。其次，老球员必须再接再厉，不吃老本，焕发第二春，再立新功。要像郑智那样，生活高度自律，刻苦训练，有坚韧不拔的意志和强烈的团队意识，每场比赛都拼尽全力。同时，对年轻球员要做好传帮带。最后，俱乐部有非常好的工作氛围，年轻球员只有凭真技术、真能力、真水平、真实力等综合职业素质，才能从竞争中脱颖而出。每个年轻球员必须抓住机遇、快速成长，成为球队的中流砥柱，早日涌现出一批顶尖的足球新星。

以下是许家印的讲话全文：
今天我们召开俱乐部新赛季管理会议，首先让我们对新加盟俱乐部的球员及教练组成员表示最热烈的欢迎。下面，我主要讲三个方面：
第一，我们今年的目标，就是要夺取中超冠军和亚冠冠军。
我们2010年3月1日接手被降级、被托管、基本没有球员的广州足球队，到现在已经十个年头。接管当年我们就拿到中甲冠军，打回中超。从2011年到2017年，连续七年拿到中超冠军，并在2013年和2015年两次拿到亚冠冠军，九年共拿到16个冠军。
去年，因为引援工作及队伍老化两个问题，没有实现中超八连冠和亚冠三冠王的目标，我们感到非常遗憾。但是没有关系，我们已经进行了认真的总结，花大力气解决存在的问题，并大胆改革，更加从严管理，为俱乐部在新赛季及未来的发展奠定了非常好的基础。
现在，我们有这么优秀的教练组团队，有非常高水平的外援，有能力出众、经验丰富的老队员，这两年我们又大力引进了一大批优秀年轻球员，再加上我们从严管理、奖罚分明的恒大管理文化，以及所形成的良好的企业文化，新赛季我们有信心、有决心、有能力，取得中超冠军和亚冠冠军。

第二，进一步加强队伍建设，提升球队整体战斗力。
今年我们首先是加强了教练组的队伍建设，引进了高水平的体能教练、营养师、运动康复师，进一步提升了教练组的综合水平。
另外，我们这两年大力引进年轻球员，解决了球队球员年龄老化的问题。一线队的平均年龄，从去年的30岁，下降到了今年的27岁。
同时，我们进一步加大年轻球员的梯队建设力度。我们的恒大足校是我们进入足球的第二年、也就是2011年开始建设的，2012年开学，第一批招收的7到10岁的小孩，现在已经14到17岁了；我们从2800多名学生中，选拔出U14、U15、U16、U17四个年龄段共100名精英小孩，到恒大足校西班牙分校接受训练，每个年龄段25人。今年开始，我们举办马德里足球冠军赛，和马德里72支最强的青训队伍周周打比赛，每个年龄段每年要打48场。目前，他们的比赛成绩很好，比如U15六场比赛五胜一平、U16六场比赛三胜三平。
我们在青训建设上不惜代价，持续投入。建学校花了19个亿，每年还补贴1亿多，到现在已经投入超过26亿。去年开始，我们又实施所有精英球员学训赛、吃住行全免费，去西班牙的孩子也是全免费，还配备了语文、数学、英语等各科老师，保证了他们在国外的文化学习。
梯队起来了，队伍壮大了，就必须坚定不移地实施大浪淘沙、优胜劣汰的队伍建设理念，必须要有竞争机制。要形成这样的良好机制，球队就必须要给年轻球员提供多轮换的机会。只有这样才能发现人才，培养人才。我们要求俱乐部每场中超比赛最多只上两个外援，目的就是要给年轻球员提供更多的位置和机会，加快培养更多更优秀的年轻球员出来，为实现“全华班”奠定坚实基础。
这里我要特别强调一点，实施竞争机制，一定要做到公平公正。不管一线队、预备队、二队还是足校，各个队伍的人才选拔，必须有一套科学合理的评估体系，必须做到公平公正。没有公平公正，我们所有的制度、所有的培养计划就成了一句空话。我们对各种不公平的现象，必须毫不留情予以坚决打击。

第三，对球员提三点要求
一是对所有球员的要求。作为职业球员，必须要有强烈的荣誉感、集体感、责任感和强烈的进取心，这是对所有球员最基本的要求。做到这一点，一支球队才能心往一处想，劲往一处使，才会有斗志昂扬的精气神。
在具体行动上，所有球员要做到严于律己，努力学习、刻苦训练，不断提升技战术水平，球场上一定要精力集中，努力拼杀，必须有坚强的意志和强烈的团队精神，只有这样才能取得一场又一场的胜利。
另外，恒大鲜明的管理文化，就是奖罚分明、从严管理。今天出台的“三九”队规，也就是“九必须、九不准、九开除”，这是在原来“三六”队规的基础上，进一步从严管理，对大家提出的更高要求。“三九”队规是恒大队的“军规”，是铁的纪律。希望所有球员一定要不折不扣地坚决遵守，希望球队一定要不折不扣地坚决贯彻落实。
二是对老球员的要求。我们的老球员为俱乐部的发展立下了汗马功劳，在比赛中积累了非常宝贵的经验。希望大家再接再厉，不吃老本，焕发第二春，再立新功。要像郑智那样，生活高度自律，刻苦训练，有坚韧不拔的意志和强烈的团队意识，每场比赛都拼尽全力。同时，对年轻球员要做好传帮带，大家要爱护他们，帮助他们，培养他们。
我们今年开始实施“末位下放制”和“首位晋升制”，对所有球员都是一视同仁的，是没有任何年龄限制的。俱乐部永远不搞论资排辈那一套，教练组要始终根据球员训练状态和比赛表现，决定谁上场、谁下放。所以说，你们每个老球员要焕发第二春，你们必须焕发第二春。
三是对所有年轻球员的要求。加盟恒大，是你们职业发展非常好的机遇。俱乐部有非常好的工作氛围，年轻球员只有凭真技术、真能力、真水平、真实力等综合职业素质，才能从竞争中脱颖而出。希望每个年轻球员抓住机遇，努力学习、刻苦钻研，多向外援学习、多向老球员学习，不断提升技战术水平，锤炼出自己坚强的意志、顽强拼搏的精神和强烈的团队意识。希望大家在恒大这个非常好的平台上快速成长，早日成为球队的中流砥柱，早日涌现出一批顶尖的足球新星。
最后，我坚信，俱乐部通过大胆改革，更进一步地从严管理，在全体教练员和全体运动员的共同努力下，我们的目标一定能够实现！谢谢大家。

(编辑：小杨)
</body></doc>