<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>13791</id><url>https://voice.hupu.com/china/2393132.html</url><title>北青：希丁克接手国足可能性为零，卡纳瓦罗接近国足帅位_虎扑中国足球新闻</title><datetime>2019-02-10 13:23:17</datetime><body>
虎扑2月10日讯 据北京媒体《北京青年报》撰文分析，由于希丁克正率队备战于今年3月中下旬开始的2020年奥运会亚洲区预选赛，他接手国足的可能性为零，而恒大近期连签5名国脚级年轻球员，正逼近“全华班”的目标，卡纳瓦罗倒是具备在国家队“兼职”的客观条件。至于卡纳瓦罗能否最终挂帅国足，还有待相关部门最终定夺。
相关报道称，春节假期结束后，中国职业足球就将步入繁忙的2019赛季。当中超诸旅为新赛季厉兵秣马之时，新一届中国男足的组队工作也因为中国杯赛期的临近而变得尤为迫切。谁来接替里皮成为国足新主帅的问题无疑是重中之重。近日，有媒体就此联想到现任国奥队荷兰籍主帅希丁克以及恒大队意大利籍主帅卡纳瓦罗。不过，由于希丁克正率队备战于今年3月中下旬开始的2020年奥运会亚洲区预选赛，他接手国足的可能性为零，而恒大近期连签5名国脚级年轻球员，正逼近“全华班”的目标，卡纳瓦罗倒是具备在国家队“兼职”的客观条件。至于他能否最终挂帅国足，还有待相关部门最终定夺。
早在2017年2月，恒大就公开提出了要在2020赛季打造“全华班”的目标。在去年同期引进杨立瑜、唐诗、邓涵文3位1995年龄段本土精英球员后，恒大今年春节前后又相继引进韦世豪、高准翼、刘奕鸣、张修维、何超5名国脚级年轻球员，这8人大部分都曾以U23国脚身份参加了去年初的U23亚洲杯和亚运会，而且他们已经在职业联赛打磨多年，是未来国足征战各国际赛事的主要依靠。
在补充新鲜力量的同时，恒大也“清理”了剩余资源，包括外援前锋阿兰在内的5名球员作为“人力资源互换筹码”被转让给天津天海俱乐部。但即便如此，恒大仍将郑智、冯潇霆、黄博文、于汉超、曾诚、李学鹏、郑龙、张琳芃、梅方等国脚级球员留在阵中，除保利尼奥、塔利斯卡两位巴西超级外援和可能到位的2名归化球员外，新赛季恒大的本土球员完全可以组成一支国足阵容。这样一个现实让人不由联想到此前传出的“恒大组建国足集训队”的消息。
无论传闻是否属实，随着春节假期行将结束，新一届国足的建队工作已迫在眉睫。2022年世预赛亚洲区40强赛将于今年9月开踢，国足冲击2022年世界杯已成为体育管理部门和中国足协2019年工作的一大重点。由于中国杯赛在3月下旬进行，因此新国足的组队最晚也要到3月初也就是新赛季中超联赛揭幕前后落实。事实上，国字号梯队过去10余年在亚锦赛的连续折戟也预示着未来国足在冲击大赛过程中很可能面临更严重的人才断档危机，在这种情况下，新组建的国家队全面起用新人恐怕不现实。在组队冲击新一届世界杯的过程中，国足还需要经历相当时间的“过渡”。
那么，谁将接过里皮留下的国足教鞭?现任国奥队主帅希丁克和恒大主帅卡纳瓦罗的名字近日浮出了水面。不过据了解，希丁克目前并不具备接手国足的可能性。一方面，他正率1997年龄段国奥队备战2020年奥运会预选赛，而国足计划于3月下旬参加中国杯角逐，希丁克显然分身乏术；另一方面，从希丁克与中国足协建立合作关系开始，双方就已明确其执教与国足无关。希丁克对于中国队也缺乏了解。
而传闻中的另一个主角卡纳瓦罗无疑更具备接手国足的客观条件。就在国足征战亚洲杯期间，卡纳瓦罗曾借率恒大队在迪拜冬训之机，专程赶到国足比赛现场，他此行的目的并非仅仅是探望恩师里皮和关注国足阵中的恒大国脚。卡纳瓦罗已先后两度执教恒大，其间，他还曾在天津有过不俗的带队经历。恒大这次能够顺利签下刘奕鸣、张修维，也得益于当年他在天津执教期间与两位球员建立的良好合作关系。
除了通过独到沟通方式赢得球员的信任之外，卡纳瓦罗还拥有强大的“智囊支援”。在这里就不得不重提已经离开国足帅位的里皮。卡纳瓦罗能与恒大结缘很大程度上也得益于里皮的助推，两人在中国执教期间无论生活还是工作都有着密切的联系。卡纳瓦罗曾多次找到里皮“取经”，如果卡纳瓦罗能够接手国足，那么里皮对他的“援助”也不会减少。
值得注意的是，国足在亚洲杯出局后，里皮并没有直接返回意大利，而是飞赴香港与恒大老板许家印会面。尽管双方会谈内容不得而知，但有业内人士分析认为，双方基于此前良好的合作，不排除再续前缘的可能性，但合作形式未必通过执教来实现。在恒大俱乐部网罗一干国脚新锐之后，里皮完全可能结合过去2年多国足的执教心得给爱徒一些提示和指点，这样的角色更似“顾问”。
尽管国足新帅还有待体育管理部最终确认，但“恒大力量”在未来国家队占据更大的主导地位已成定局。(编辑：姚凡)
</body></doc>