<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>13839</id><url>https://voice.hupu.com/china/2389679.html</url><title>粤媒：相关部门曾想让恒大用保塔组合换国安国脚_虎扑中国足球新闻</title><datetime>2019-01-31 09:19:32</datetime><body>
虎扑1月31日讯 近日关于“广州恒大变身国足集训队”的消息引发了外界热议。据《广州日报》报道，相关部门曾有一种提议，但最后不了了之：让广州恒大用两名外援塔利斯卡、保利尼奥去换国安的国脚。
相关报道称，武磊踏上欧洲5大联赛的消息似是中国足球的一针强心剂，但效果可能只有一夜。而“国家集训队”的消息铺天盖地袭来，在中国足球界激起的不是微澜，而是惊涛骇浪。中国足球就是这惊涛骇浪中的一叶扁舟，等待它的是什么？谁都不知道。
“国家集训队”是中国足球一个特殊的名称，被赋予了带领一些年轻人在职业联赛中历练的职责。这些“矮子里寻来的高个”是否优秀还不得而知，但他们有别于其他“平庸者”的经历是：需要军训，还有长期远离家人的拉练。
集结了将近4个月的U25集训队在西班牙陷入迷茫，他们的主教练沈祥福已经提前回国执教天津天海。现在的U25集训队在西班牙更像个烂摊子，他们在外教的临时带领下进行着“僵硬”的热身赛，然后等待解散。
一个好消息是，他们可能很快和沈祥福相聚。天津媒体《每日新报》称：“这支国家集训队随后很可能被拆分，大部分球员将进入天海俱乐部，新赛季代表天津天海征战中超。”
再结合关于广州恒大的消息，中国足球一条崭新的脉络出现在人们眼前。
上海媒体《东方体育日报》透露，广州恒大也可能成为国家集训队：“关于国字号参加联赛的‘变通方案’一直在被提及，北体大收购北控、内蒙古中优和秦皇岛足校后，这3家国字号背景的俱乐部来年如何运作不明确。近期更是有说法称，相关部门提议，希望能够将国脚众多的广州恒大变成国家集训队，以整体不破坏联赛结构的方式继续‘为国效力’。”
从广州恒大、天津天海到北控、内蒙古中优、秦皇岛足校，这个“理想”的布局可以涵盖国字号各个年龄层次的“国家集训队”。相比原有的模式拉练集训，这可能是训练和比赛更加一体、更加“一劳永逸”的办法，而且还能够利用各俱乐部的原有资源——包括外教的指导以及俱乐部的场地设施。但是，引发担忧的是，相关部门认为的“不破坏联赛结构”，可能仅仅是没有破坏中超球队的数量。
据称，在整个方案中，相关部门想让不同俱乐部的国脚都加入广州恒大，其中就包括北京国安的3名国脚。对此，甚至还有一种提议，但最后不了了之：让广州恒大用两名外援塔利斯卡、保利尼奥去换国安的国脚。
姑且不谈这种构想的利弊，单就方案的实施来说，这可能触及许多问题，而并非联赛球队数量这样简单。这个构想可能引发“多米诺骨牌”效应，对整个联赛的环境产生巨大的影响。在方案付诸实践之前，相关部门应该想好如何面对这些影响。
从小处来说，被“国家集训队”召集的球员，可能能够忍受数月或者一年多的集训生活，但要强制他们转会到另一个城市的俱乐部工作生活，球员本身是否能够适应和接受，就是一大难题。尽管中国足球俱乐部还极少出现马尔蒂尼于米兰、托蒂于罗马、杰拉德于利物浦这样的“忠诚”形象，但并不是说球员没有如此的愿景，这也正是职业足球残酷中的美好一面。
就中国足球的职业联赛架构而言，广州恒大、天津天海如果依靠“国家集训队”的优势获取大量的球员资源，这对联赛的公平性将产生巨大的影响。广州恒大、天津天海看中的球员，是否对方俱乐部就必须放行？而且，是否不用在转会期内进行交易？
国家队是一个广泛地从各队取材的集合，届时国家队球员是否只能在“国家集训队”和留洋选手中选取？国家队如果看中了其他球队的一名新星，是否能够召入？而一旦他进入了国家队，是否又需要在短时间内完成进入广州恒大或者天津天海的转会？一旦球员落选国家队，是否又将在未来一段时间内转会离开这两家俱乐部呢？
每支职业球队在联赛中注册的人数有限，但“国家集训队”动辄遴选数十名球员，是否都集中于这些俱乐部。中国足协是否开放这些俱乐部的注册人数？又是否会撤掉对这些俱乐部的“5+3”转会限额限制？
广州恒大、天津天海还需要面对原球员的工作合同问题。比如郑智这样的老队员，已经是告别国家队的状态，他是否要被迫离开有着“国家集训队”之实的恒大俱乐部甚至因此退役？如果恒大、天海不放弃众多非国脚球员，那么他们继续留在俱乐部的意义又是什么？其他俱乐部在支援“国家集训队”之后，怎样才能再培养出自己球队、自己城市的招牌球星？这些球员都是俱乐部真金白银培养出来的球员，俱乐部将他们拱手相让，这个“强买强卖”的道理如何说得通？毫无疑问，这个方案如果实施，届时可能掀起一系列俱乐部拼命将球员往海外送的场面。
就联赛竞争的公平性而言，广州恒大、天津天海如果只计算成绩而不计算最终排名，或许是一个可以尝试的方式。但这对两家俱乐部而言也很尴尬，他们会因此失去“职业俱乐部”的身份——如果届时中国足球还存在职业俱乐部的话。
中国足球走出低谷的期盼，让各方都挖空心思找方法、找措施。但长期以来的实践证明，这不是“脑洞”可以解决的问题。任何新的方式都可能“牵一发而动全身”，没有解决一系列可能出现的问题时，还需更加谨慎。(编辑：小杨)
</body></doc>