<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>13912</id><url>https://voice.hupu.com/china/2375816.html</url><title>沪媒：新政对恒大冲击最大，用钱砸成绩或成历史_虎扑中国足球新闻</title><datetime>2018-12-21 16:07:42</datetime><body>
虎扑12月21日讯 昨日2018年中国足球协会职业联赛总结大会上，足协颁布一系列新政。《上观新闻》刊文指出，恒大引以为豪的高薪+奖金激励，很可能成为触发雷区的包袱。同样，恒大也需在外援上作抉择。何去何从？恒大或需放弃短期利益真正再出发。
《上观新闻》写道：
12月20日，2018年中国足球协会职业联赛总结大会在上海落幕，会上公布了“工资帽”等新政细则，足协还将推动职业联盟在2019年挂牌成立。
种种改革的措施，当然都是为了确保中国足球的健康发展。不过，也可能会有恒大拥趸产生怀疑，这些改革措施是不是会针对广州恒大的，毕竟这些新政可能让广州恒大“最受伤”？
奖金限额，恒大用钱砸成绩或成历史
中国足协新政之一，是限定奖金额度，有钱不能任性。根据要求，亚冠赢球和平球奖金分别为600万元每场和200万元每场，一旦被查实俱乐部乱发奖金就要被扣分。人们不禁要问，不差钱的广州恒大，敢不敢不惜违反中国足协“游戏规则”，依旧沿用昔日的高奖金刺激？
把镜头拉回2002年，甲A揭幕战，上海足坛历史上第一次迎来申花和中远的德比大战。在虹口足球场，上海中远反客为主2比0赢球，台型扎足。那天赛后，中远队更衣室里，俱乐部董事长徐泽宪站在椅子上豪迈地宣布：“明天发奖金！”这个画面被直播上了电视，很多人被这一画面深深刺激到了，原来足球和金钱，竟然是这么纠缠的。
8年之后，恒大集团在收购广州医药股权后，高调杀入中国足坛，并用高投入谋求高产出的高举高打模式，以地产企业的思维运作，创造中国足坛传奇王朝、缔造恒大足球的辉煌时代。
具体在奖金方面，恒大和当年徐泽宪法的思路并无本质区别，但地产企业的制度化取代投资老板的心情化。很长一段时间，恒大的奖金发放模式，引领着整个中国足坛的
潮流：今年恒大怎么发奖金，一度成为低迷中国足坛为数不多的亮点。
以广州恒大2017、2018赛季的奖金制度为例：亚冠联赛实施“31031”，即每胜1场奖励300万元，平1场100万元，每负1场不奖不罚，每场比赛每净胜对手1球奖励300万元，球队每晋级1轮额外奖励1000万元；中超联赛实施“202”，即胜1场奖励200万元，平1场不奖不罚，负1场扣200万元，每场比赛净胜对手1球奖励100万元。
恒大的企业文化，向来是重奖重罚，制度严明。老板定下了规矩，就要严格执行，恒大球员的奖金收入自然可观。2017年的亚冠，恒大主场7比0战胜中国香港东方体育，揽下2400万元奖金，是恒大历史上单场奖金最高的场次；客场6比0又大胜，再收获了2100万的奖金，两场比赛就赚到4500万元奖金，让国内其余球员羡慕嫉妒恨。
2017赛季，恒大在亚冠、中超和足协杯发掉的总奖金接近1.7亿元。2013赛季、2015赛季，恒大夺得联赛和亚冠两个重量级冠军，球队发掉的总奖金高达2.19亿元、2.055亿元。恒大成功的背后，有球员的拼搏、成功的管理，但最后离不开高额奖金的刺激。
2019赛季中超和亚冠，中国足协不允许所有中超俱乐部随便发奖金了。恒大足球的奖金管理智慧，还有发挥的空间吗？
外援名额，恒大需要做7选3的艰难选择
2019赛季中超，中国足协确认，外援还是注册4人上场3人，并不是传闻中的外援3+1（3个外援加1个亚洲外援）配置。这也意味着，广州恒大需要在现在奢侈的7外援群体中，做出艰难选择。如果恒大还想调整外援，更受到工资帽、注资帽等诸多限制，难度很大。
2018赛季，广州恒大队在第一阶段成绩一般后，大手笔租借引进保利尼奥、塔利斯卡“宝塔组合”，还需在2019赛季买断出资买断，更可能缴纳不菲的引援调节费。此前，拥有塔利斯塔产权的葡萄牙本菲卡俱乐部通过葡萄牙证劵市场发布公告，广州恒大已经正式买断塔利斯卡，买断费为1920万欧元。此外，西班牙《世界体育报》曾曝出消息，广州恒大已经告知巴萨他们将支付5000万欧元的买断费。
“宝塔组合”是位置最为稳固的2名外援。剩余的5名恒大外援，将为其余2个名额展开激烈竞争。表面来看，杰克逊·马丁内斯以4200万欧元的身价加盟广州恒大，几乎是一笔赔本的买卖，过去3年他有2年在养伤，唯一的2016赛季出场16次打进4球，惨淡数据配不上高昂身价。J马一度被认为是恒大和中超联赛历史上最大的“水货”。
不过，恢复健康后的J马被恒大租借回葡超波尔蒂芒人后，在近5场联赛打进4球，并贡献了1次助攻。显然，如果主帅卡纳瓦罗愿意给机会，J马其实还有证明自己的机会。毕竟，他的工资还是恒大发的，而且中锋恰恰是恒大的薄弱位置。
此外，恒大签约的外援后腰古德利这个赛季外租里斯本竞技，但他和J马一样依旧由恒大发放薪水，也依旧要占据整个俱乐部的薪资空间。对恒大来说，如果确认古德利在中国没有未来，需要将其永久转会腾出宝贵的薪金空间。
巴西外援阿兰、高拉特和韩国外援金英权，都有离开的可能。阿兰尽管进球数据漂亮，但不是传统中锋，冲击力不足，不是很对卡纳瓦罗的胃口。高拉特受到膝伤困扰，本人更希望回到巴西踢球，人在曹营心在汉。金英权则最尴尬，如果中超和亚冠都是3+1外援政策，他原本留下机会最大，但中超没有亚冠外援名额。恒大是否续约合同在明年夏天到期的韩国人，也要费思量一番。
当然，恒大可以放弃金英权这名亚冠外援，确保在中超发力。然而，恒大一直高举为中国职业足球争光的大旗，当初把埃尔克森卖给上港也是为了携手打好亚冠，突然改弦易辙很容易落下口舌。此外，一旦恒大想继续引进其他外援，那工资帽、薪酬帽等限制颇多，恒大果真愿意当一头被中国足协严打的出头鸟？
总体来看，恒大在7个外援里做减法，要比一些外援还没到位的俱乐部做加法，来得更难。
老将薪酬，是职业管理也是换血瓶颈
根据中国足协确定的限薪帽，限薪帽为国内球员最高税前工资（不含奖金）为1000万元，参加亚洲杯、2022年世预赛的球员可以上浮20%。限薪帽从2019年1月1日起执行，这之前已经签署的合同继续执行，待原合同到期后再按限额重新签订新合同。 
恒大的合同管理十分职业，很多核心球员一般签署5年合同，等合同进入第三年后就开启新一轮的续约谈判。据悉，多名恒大的核心球员都有5年合同在身，不会受到1000万税前年薪的限薪令困扰，可以继续为恒大征战。
不过，据欧洲媒体发布的《2018年全球体坛薪资调查报告》，在中超薪资排行榜方面，广州恒大以219万美元平均年薪排名第1位，世界排名第163位。早在广州恒大进入足球领域后，就明确喊出了要让国脚年薪超过1000万元的口号，当时的总经理刘永灼甚至明确表示，“如果我们的国脚年薪不到1000万元，还怎么吸引更多孩子投身足球运动，如何让更多家长支持孩子踢球？”资金投入高举高打的恒大，确实也领风气之先，恒大国脚成为收入最高的本土球员群体。
据日本媒体披露，恒大队内收入最高的本土球员是郜林，年薪达到2500万元；郑智、张琳芃、冯潇霆三人都是1850万元年薪左右；黄博文在1500万元左右。由于本土顶薪实在太高，不少恒大购买的年轻球员，年收入也达到了1000万元。
然而，根据中国足协的最新政策，恒大过去引以为豪的高薪，很可能成为触发雷区的包袱。中超的支出帽为12亿元、2020年年降至11亿、2021年降到9亿；而中超俱乐部薪酬比例为65%、2020年降到60%、2021年为55%。此外，中超注资限额为6.5亿、2020年降到5.6亿、2021年为3亿元。在这样的限制下，恒大外援、内援的高薪现状，或许反而让俱乐部的运作空间变小，甚至只能带着镣铐跳舞。
与此同时，恒大确实是中超首发阵容年龄最大的球队，这批高龄核心球员的合同时间越长，其实越不利于球队实现更新换代。2018赛季上港力压恒大，主要是球员年龄的差异：从两队平均年龄来看，上港平均27.64岁，比恒大年轻3.08岁。本土球员方面，上港平均26.88岁，比恒大小了5岁。此外，上港阵中的本土球员不乏武磊、颜骏凌、蔡慧康这样的当打国脚，而恒大的国脚整体年龄偏大。
国务院足球改革发展部际联席会议办公室常务副主任、中国足协副主席李毓毅也强调，“我们要相信年轻人的能力，长江后浪推前浪。如果大家都一味用老球员来单纯的追求成绩，中国足球就没有未来。”
作为中超最高龄的球队之一，广州恒大的老将依旧具备不俗的实力，俱乐部管理也十分职业并充满人情味。只是，如果没有换血的决心、新老更替的粗略，中超七冠王或许反而要走上一段弯路。毕竟，恒大想要坚持原有的资金驱动模式，注定无法达到昔日的惊艳。
根据中国足协的规则，所有超出支出限额、注资限额、亏损限额、薪酬比例限额、个人薪酬限额、奖金限额的俱乐部，都会遭遇两个注册窗口期的引援（内援和外援）的限制。减少甚至直到取消引援资格。问题是，恒大从进入中国足坛的第一天起，就是靠用资金优势强势引援发家。
何去何从，恒大或需要二次创业，需要放弃短期利益，博取长远发展，真正再出发。(编辑：周总懂球)
</body></doc>