<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>13922</id><url>https://voice.hupu.com/china/2373315.html</url><title>中国之队专访曾诚：为了祖国，我会倾尽所有，毫无保留_虎扑中国足球新闻</title><datetime>2018-12-14 21:03:24</datetime><body>
虎扑12月14日讯 此前，在国家队备战亚洲杯时门将曾诚在训练中受伤，因此离开训练营接受系统的治疗。今天，中国之队官方发布了新闻官陈奕彤对曾诚的专访。
原文：
与曾诚对话已经是在一天即将结束的时候，这几天他一直在医院接受着治疗。几天前，在中国男足国家队备战亚洲杯的一堂训练课上，分组对抗时一次扑救后落地与队友的相撞，导致了他右脚脚踝韧带撕裂。在经过队医的初步诊断后，曾诚暂时离开了国家队的训练营，接受更加系统的治疗。
大多时候看曾诚的比赛，都会觉得他棱角分明的脸上带着冷峻同时又无比坚毅。这次受伤之后，从他的脸上依旧看不出太多表情的变化，只是在对话时听到他的语气，才感觉带着些许的遗憾，但同时也能听出他对国家队的情感更深沉了，希望在康复后继续为国奉献的决心也更加坚定。
问：伤病现在的情况怎么样？
曾诚：国家队的队医立刻就给我进行了固定，在之后中国平安也给我提供了保险保障服务。现在伤病正逐渐好转、脚踝也在慢慢消肿，韧带需要一定时间生长才能完全康复。
问：受伤时在想些什么？
曾诚：当时就在想不知道这次受伤会不会影响亚洲杯，不知道自己多长时间能够康复，还能不能赶上亚洲杯。
问：从受伤到今天，这几天心理有什么变化？
曾诚：刚开始是做了全力的准备，卯足了劲想在亚洲杯有好的表现。受伤了就感觉有些遗憾，但还是会积极面对。希望尽快康复，有机会的话希望还可以赶上亚洲杯。
问：每一次的日常训练都是像这样拼尽全力，如何激励自己一直坚持下来的？
曾诚：因为我非常热爱这项运动，尤其在代表国家队比赛时，是一种至高无上的荣誉。所以每一次训练和比赛都要毫无保留、倾尽所有。我很享受足球带给我的快乐，很享受代表国家队出场时的荣耀。
问：在俱乐部时候的训练、比赛和在国家队时候的训练、比赛有什么根本的不同？
曾诚：首先没有大家就没有小家。作为一个中国人，首先要以国家利益为第一位，完成好国家交给我们的任务和使命。不同就是国家队比赛压力可能会更大，需要做好更全方位的准备，无论身体还是心理。国家队比赛会带给我们更大的荣誉感、使命感、成就感，而俱乐部给了我们很多的锻炼机会，我们可以通过在俱乐部比赛中学到的能力，提高的技术等，为国家队做好更多的贡献。能够进入国家队并贡献自己的力量，是作为运动员最大的梦想。

问：代表国家队比赛时，心里想的最多的是什么？
曾诚：作为守门员，我不希望任何一个球很轻松地从我这里进到球门里。因此哪怕是奉献自己的全部，我都愿意去做。作为中国国家队的守门员，会义无反顾地奉献自己的所有。
问：比赛前和比赛过程中，有什么激励自己和队友的方式？
曾诚：比赛前更多还是全力准备比赛，会对个别盯人、位置上的提醒，跟队友多交流，这样可以达到更好的默契。在场上可能会对当时发生的情况做一个沟通，特别是跟后卫，还会有些定位球的防守等。比赛中我们会去击掌、拥抱，赛后更多的也是拥抱。有时候比赛压力很大，或者过程很激烈，如果我们能够最终取得胜利，我们会围成一个圈喊一些口号，比如“中国队必胜”这样激励大家的话。
问：多次因为受伤遗憾错过大赛这样的经历，会不会让自己觉得有些受挫？
曾诚：遗憾肯定会有。无论是08年奥运会还是这次亚洲杯，遗憾确实存在。但是我还有下一个四年呢，我肯定会继续努力！而且我也从不后悔，正因为每一次训练的认真和对比赛的全情投入，都是我或者任何一个职业运动员应该表现出来的态度。从我自己而言，无论代表国家队比赛，还是哪怕一次很常规的训练，我都会百分之百地完成好自己的任务，全身心地投入到每一次训练或比赛中。
有时候身边朋友出于关心，会劝我注意保护自己，有些球要适当地换一种处理方式，不要总是选择那么危险的方式。我也很感谢大家对于我的关心，但面对这些球的时候，第一个念头就是这个球不能轻松地进到我把守的球门。我的选择永远都是最直接的，或者大家所说的是“危险”的。但从我的角度，这是我能够扑出这个球最基础的选择，或者说是最大把握能够扑出去的方式。对我来说可能是危险的，但这对于我们的球门来说，就是最安全的。
问：遇到挫折时每一次的倒地、站起，和受伤后的每一次治疗、康复，给自己带来的最大收获和教会自己最多的是什么？
曾诚：开玩笑地来说，每次受伤之后，我对于疼痛的耐受力就又提高了一个等级，而且受伤之后的康复过程相对而言是比较艰苦和乏味的。但同时这也教会了我要让自己的内心变得更强大，能够战胜疼痛和伤病，能够走出来。这个过程最锻炼我的，是让我无论何时都要保持坚强的意志。
问：一直以来能够让自己保持着高昂战斗力的关键是什么？
曾诚：总的来说就是要有永不服输的心，有坚强的毅力，有涅槃重生的勇气。
分开解释，就是每当困难来的时候，不要惧怕他们，要拥有一定能够战胜它们的信心和决心。
之后就需要坚定的毅力，这个过程会非常漫长，过程中需要保持一直以来坚持不懈的努力。要在每天的训练中做好每一个细节，把不好的东西慢慢改掉。
最后就是敢于否定自己、批评自己，接受更多人的意见。坚持一段时间后，你就会看到更好的自己，和比之前更有战斗力的自己。

曾诚对队友说的话：
作为一名职业球员，尤其是从小就踢球，最大的梦想就是进入中国国家队和代表中国国家队出场。我也相信这是每一个球员最初的梦想。现在大家带着这个梦想，又要开始新的征程，就是亚洲杯和下个阶段的世界杯预选赛。
当我们到了国家队时，我们就实现了梦想的第一步，同时我们会期待带着国家的使命，完成这个梦想的第二步——代表中国队站在世界杯的舞台上。这也是所有国家队队员和所有中国人的希望与梦想。
我不知道是否能赶上这次亚洲杯，即便不能，我也希望大家能够带着我的梦想和所有中国人共同的梦想踏上亚洲杯的征程，团结拼搏、奋勇向前，每一场都发挥自己最好的水平，每一场都收获我们设想的最好的成绩，来回馈所有关心中国足球的人。
曾诚对球迷说的话：
非常感谢大家，一直以来对中国队不离不弃，非常支持我们。我们也会竭尽全力完成好每一次比赛，去争取更好地成绩，回馈球迷们的热爱和关心。希望大家一如既往给予中国队支持，我们一起努力来完成我们共同的梦想。

曾诚的车里摆了一组钢铁侠的模型。
在问到他为什么喜欢钢铁侠时，他解释道：“钢铁侠本来也是一个普通人，遇到一些困难和意外，才促使自己有了一颗更强大的内心。同时他还擅于改变自己，提高自己，让自己更加硬朗和强大。最重要的，他是一个具有超强使命感、责任感的人。”
是的，钢铁侠也会为了保护自己的同伴和联盟拼尽全力，也会在受伤时仍然坚持战斗，也会……
跟你一样。
平时曾诚会在睡前看一会儿书，或是有关哲学，或是散文小说，这些会让他的心绪变得平和、安静。这样的情绪也许会帮助曾诚更好地度过康复期。
在此祝愿曾诚早日康复，继续捍卫中国国家队的球门！(编辑：姚凡)
</body></doc>