<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>13962</id><url>https://voice.hupu.com/china/2366242.html</url><title>丁勇：莫德斯特无解约正当理由，张修维拒绝转会恒大_虎扑中国足球新闻</title><datetime>2018-11-25 10:36:41</datetime><body>
虎扑11月25日讯 近期，前权健外援莫德斯特加盟德乙科隆队。关于权健和莫德斯特的种种流言，天津权健俱乐部副总经理、体育总监丁勇首次发声，解释了引进莫德斯特前后的亲身经历。此外，丁勇还讲述了球队引进王永珀、试图打包邹正和荣昊、引进张源、留下张修维等一系列在最近一个转会窗口的操作。
丁勇，天津权健俱乐部副总经理、体育总监。2017年夏季开始负责球队引援工作，曾经与奥巴梅扬及其经纪人进行多次谈判，后来因受限引援调节费，未能成功引进，取而代之引进了德甲科隆队前锋莫德斯特。在莫德斯特引进过程中，丁勇作为俱乐部全权代表负责谈判。
2018年7月，莫德斯特不辞而别，据媒体报道，莫德斯特因为“肖像权合同”问题与俱乐部产生纠纷，最终选择离开。此后，天津权健俱乐部上诉国际足联进行维权，不过进展并不顺利。11月18日，丁勇再次接手处理与莫德斯特“案件”。针对此事前前后后产生的各种流言，作为当事人的丁勇首次正式发声，解释了引进莫德斯特前后的亲身经历。同时对在担任球队领队期间的种种焦点问题第一次进行了回应，以下为丁勇本人自述：
这一年来，我从来未接受过任何采访，主要考虑到自五月份调整岗位以后，不愿意影响到球队的比赛和整个赛季的进程。
如今赛季已经结束，对于之前的一些质疑，借此机会对一些外界关心的事件，给大家一个答复。
首先对莫德斯特的事情进行如下介绍：
本人于2017年7月份受束总委托，在德国历时两个月的努力，通过与科隆俱乐部及莫德斯特本人的艰苦谈判，才将其签下。这是自中国足球职业化14年来，中国足球俱乐部唯一引进的五大联赛仍处于当打之年的前三名射手！
而我自2018年5月1号被调整为体育总监后，就从未插手一线队一切事务。关于莫德斯特为什么叛逃，及该案前期与俱乐部方面怎么与国际足联交涉，我确实并不太清楚。
今年11月18日，本人受董事长的委托，接手莫德斯特的争议案件!出于对此案的重视，我找到国内非常著名的国际体育法律师来处理此案，他拥有处理大量国际足联案件的丰富经验。
外界传言莫德斯特的转会费为3500万欧元，其实际转会费大大低于这个价位，这是在集团董事长的支持下与俱乐各位同仁的共同努力下，历尽千辛万苦，同时也为了天津球迷带来快乐，所以我们当时引进的他！经过时任主教练卡纳瓦罗的同意，其工作合同全部由专业律师在场按照国际足联有关规定达成协议，合同内容并无涉及肖像权内容。但在谈判过程中，对方曾确实提出过肖像权内容，但从未被我方接受！
外界传闻中的四份合同、音频视频及录像,我方在签约谈判时也有影音录像，其中并不涉及这些非议的内容。经过双方多轮谈判，莫德斯特和俱乐部最终达成一致并签署的工作合同是双方之间合法、具有约束力的法律文件。而除此之外的东西只限制于传闻中，莫德斯特自己也拿不出任何解约的正当理由，均是一些子虚乌有的主张。希望外界不要仅以莫德斯特的一面之词来判断叛逃事件。国际足联规定，肖像权费用如不包括在工作合同中，国际足联将不会给予支持，我相信莫德得斯特团队对此也很明白，但球员为什么以肖像权为由叛逃，令人匪夷所思。对此事，我至今未能想通，莫德斯特放着在权健的高薪不要，而是冒险叛逃，并在德国赚着远远低于在权健十倍的薪资，这个我十分不理解，或许这里面还有其他的故事吧。
因我刚接手此案，前期半年发生的事情，我确实不太清楚，目前正在调查了解中，过多的也无法透露案情，目前正将此案件交于律师，接手后通过律师的了解，我方此前与莫德斯特签署的合同，并无异议。
现在，权健俱乐部肯定会对莫德斯特叛逃事件追查到底，这件事不仅仅是为权健俱乐部，更是为中国足球的声誉而努力。权健俱乐部从始至终，全部的做法都是非常专业的，希望球迷和社会媒体给予我们更大的支持，不要以讹传讹，你们的支持对于我们很重要。
其次，借此机会，对于球迷还比较关心的事情，我跟大家敞开心扉，化解此前的诸多误会。
我自2017年1月调至权健俱乐部以来，受到董事长委托协助转会王永珀，王永珀转会因前期遇到一些困难，束总委托我进一步跟进，时任主帅卡纳瓦罗也希望将王永珀带到天津，那段时间发生的事情，也十分有意思。
今年的最佳主教练的李霄鹏李指导，我曾经在球队冬训期间与他在酒店同吃同住了一个半月的时间，就是为了商谈引进王永珀，因为这个球员对于山东有着比较特殊的感情，而当时权健刚刚冲上中超，董事长和球队都非常希望得到这位优秀的球员。后来有个别球迷非议说：王永珀是用权健钱砸来的，如果给我这些钱，我也可以将王永珀买来。
实际上，王永珀的实际转会价格，远远低于外界传闻那般高。由于王永珀顺利转会权健，所以我调任为权健俱乐部负责球队内外援引进工作，这期间引进了裴帅、杨旭和张源等所有主教练指定的队员。在2017年10月份的时候，我当时正在日本出差，接到了董事长指示需要回国与卡纳瓦罗进行解约工作，卡纳瓦罗的突然辞别对于权健俱乐部，还有我个人来说都是一件很突然的事情，至于他为什么要走，我现在也搞不清楚。
卡纳瓦罗解约后，因俱乐部有亚冠任务，给选新帅时间仅有19天。董事长严令必须在11月5日之前选定新任主帅，这是对于我的信任和考验。大家都知道，当时正值2018年今年是世界杯之前的最后一个年去年冬天的时候，所有优秀的教练都稳定在执教岗位上，导致我们的选帅工作更加困难。我们尽可能接触了全世界可能前来执教可以来的所有教练，包括安切洛蒂，甚至闲赋在家的里杰卡尔德。其中，安切洛蒂与董事长进行了视频沟通，只因其教练团队太仓促凑不齐，才未能成行，但也结交了安切洛蒂这个朋友，安切洛蒂也表态如果来中国，只来权健俱乐部执教。我想，能让安切洛蒂这样的世界级名帅，有如此感慨，说明权健在工作中的诚意与严谨打动了对方，并且让对方感受到了来自东方国度的尊重。另外，在去年试图引进奥巴梅扬的过程中，这位在德甲和英超都取得了成功的世界级射手，也曾经有过上述的表态，我想这也是我们权健俱乐部在工作中得到的一种认可。
综合各方面的因素，在有限也特殊的选择范围内，最终保罗-索萨脱颖而出。虽然索萨在这半年多的工作中，最终以遗憾的方式和我们说了再见，但我想说索萨是一名非常出色的教练，很遗憾的是在权健二年级第二年征战中超联赛的特殊节点，索萨未能及时的调整，最终以一种遗憾的方式结束了这次中国之行。正如董事长所说，并不是索萨不好，而是他不适合中国。
另外，外界传闻我是因为“告御状”，在俱乐部管理层存在内部矛盾的情况下，当上的球队负责人，但这都是空穴来风的揣测之词，其实我都不知道这些消息是从哪里来的。我能接手球队两个原因，第一是董事长的完全信任，其次也有卡纳瓦罗的推荐。写下这篇文章这一天，刚好是感恩节，我也借此之机向董事长表示感谢，感谢董事长给了我一次在职业足球领域施展拳脚的机会。
我在接手球队后，本着维持原状，稳定压倒一切的原则，未调整任何一线队的工作人员，只是为了更好的亚冠参赛，以取得好成绩为目的，还专门引进了曾在亚足联工作的专业人员。因为我未经历过亚冠，权健也未经历过亚冠，我们任何经验都没有，还好我们整个亚冠小组赛中，后勤保障工作非常顺利，工作人员十分敬业，从而确保了我们顺利的在第一次参加亚冠，以一个出色的成绩为天津足球和中国足球献礼。
关于今年冬季窗口的引援，非议实在是太多了，借此机会也和大家说说这里的原委。
原计划我们预计引进两到三名实力级球员，其他以年轻球员为主，并留下一个名额交于夏季窗口使用，大家都知道我们是要引进广州恒大的左边后卫邹正，当时我们与恒大俱乐部谈的是邹正和荣昊的转会。
邹正和荣昊的转会，本身是恒大找到的我们，希望以这两名球员来交换维特塞尔，大家都知道今年的转会是中国足球职业以来，最困难最寒冷的转会窗口，各个大多数球队都没有得到自己的心仪的球员，所以今年各个球队都是以“交换”来达到目的。中国现役球员中，从85年到89年龄段、90到94年龄段、95到97年龄段的成绩来看。战绩证明，85到89年龄段是在亚洲足坛最有竞争力的一批，恒大也是以此班底获得了7次中超冠军和2次亚冠冠军。
90到94这一批，又是各个球队的中坚力量，对方不可能出售，而我们买球员的宗旨是买来的球员，必须要比现有的球员水平要高，所以说我们把所有的力量都集中在85到89的一批，操作了邹正和荣昊的交换转会，但是交换维特塞赛尔无论是球队利益、还是主教练和球迷方面都是不划算的，而且主教练索萨坚决不同意。之后我们与恒大俱乐部的高层领导继续沟通，最后恒大提出张修维加一部分极少的现金方式，来交换荣昊和邹正。之后我与张修维进行了沟通，他也希望通过车祸事件，换一个环境。经过艰苦的谈判，与恒大在转会窗口关闭前一天，达成了协议。
外界非议权健在赛季壮行会夸下海口，有两名正在比赛的实力型球员将要加盟。其实这都是现实存在的，我们与恒大已经十分接近完成张修维的转会，征求了恒大意见，恒大同意我们对外宣布。因为当时恒大已经将文件盖完章发给我们，而我们因为在盐城开壮行会，需要第二天转会窗口关闭当天回到天津，通过天津足协才能办理，,这份合同如今仍存放在我的抽屉中。回到天津后，修维来到我办公室，准备签署转会合同，并准备与球迷和球队做一个作别，之后开启新的职业篇章。
就在转会窗口关闭的当天，我们与恒大正在交接转会程序的时候，但不知发生了什么原因，恒大突然希望提升交易中的现金数额，但超过了我们的前期合同中规定的数额很多。正是这个原因，导致原定合同发生了变故。同时恒大提出荣昊也要在半年后才能来到权健，因为张修维半年后才能上场比赛。对此修维也是当场拒绝了这次转会，而修维也希望在自己离开的时候，给球队留下一笔财富，并带来利益。
我当时完全同意修维的立场，并从尊重球员的角度，放弃了这次转会。在这次转会中，我认为我们没有过错，恒大也没有过错，这就是游戏规则。作为球队的投资人的代表，我必须要站在投资人的角度，不能浪费董事长的一分钱，并且考虑到球队的工资平衡，因此我们放弃了这次转会交易。紧急条件下，我们草签了两名年轻球员，并维持了原转会计划中的设想，将一个转会名额留至夏季转会窗口开启后，根据球队实际情况进行有必要的转会操作。最终，我们引进的吴伟在联赛中表现不错，并后在在国奥队的集训中担任队长。
今年转会中，我们的引援多为年轻球员，也是因为中国足协的U23政策。今年的政策让我们必须储备双倍的U23球员，才能保证球队顺利的完成赛季的征战。当然，这是一把双刃剑，在实力派球员没有引进的情况下，年轻球员能否打出来，这是一个问号，而这些引进的年轻球员，均是卡纳瓦罗作为主教练时留下的名单，并且也得到了索萨的认可。
这些球员的引进，对于权健俱乐部是一笔未来的投资，因为这些年轻球员全部为2017年全运会冠亚军的球员，在无法引进合适的球员情况下，权健既在97年龄段的球员资源中占据了主动权，也为未来几年球队在中超联赛中争冠行列里打下了坚实的基础，这也非常符合中国足球未来的政策方针，着眼于年轻球员的培养和发展，在这里我要特别感谢浙江绿城的焦总和吴总的大力支持。
外界非议我给引进的年轻球员开出了过高的工资，纯粹是无稽之言，我们是正规职业的俱乐部，我并无权力答应任何人工资和奖金，这必须上报集团，经过同意后才能落实。至于外界比较诟病的薪资问题，我们也无法避免这个冬天特殊的背景，因为U23政策导致适龄球员身价普遍虚高，但是我们还是以十分合理的方式完成了一笔笔转会，不是外界所说的那样夸张，并且这些球员的薪资都在权健的最低正常工资体系中。
有一篇文章名为《十问丁勇》，当时看到文章之后，我十分的无奈和搞笑，直至现在我也希望找到这位作者，我们可以互相尊重的交流一下，因为我知道你十分的喜爱权健俱乐部，并且很关心我。文章中，有一个关于杨善平和张源的出租问题，我想借此机会给作者和球迷一个真实的答案：
文章中说我打压张源，这十分可笑。该球员是我亲自飞到葡萄牙，受董事长和卡纳瓦罗的委托，将张源带到中国。经过一天的沟通，迅速完成了转会，并以最终用极低的价格，将张源带到权健。所以文章中说我打压张源都是可笑的。
张源和杨善平的出租，全部是源于主教练的意见。索萨这位主教练，是一个很个性的主帅。他不看好的球员，并不会带到训练中，为此我和索萨进行了多次的争吵交流，最终沈祥福沈指导劝说我服从索萨的命令，而张源和杨善平也找到我，希望可以将我们出租到中超球队中，其中张源甚至和我哭诉，希望可以成全自己，为自己的职业生涯着想。所以我本着为球员和俱乐部大局着想，紧急联系了贵州和大连，完成了他们的转会，并且在合同中规定了对方俱乐部要保证我们球员的出场率。当时我的设想是，在完成了2018赛季上半年结束后，与索萨进行沟通，能否收回两名球员，但因工作岗位调整而未能实现。
今年我们进入亚冠资格赛和小组赛，成绩还算可以，虽然客场在韩国遭遇了惨败，但我们还是在主场给予了还击，报了一箭之仇。而在日本和香港这两个魔鬼客场，我们带走了宝贵的客场分数，十分感谢球迷和媒体的支持和宽容，而个别球迷在这个过程中，对我进行了人身攻击，我十分的不理解。那段时间，我也走访了一些球迷代表，大家对于这件事的看法是这些人并非是球迷组织的成员，而我调整了岗位之后，这些人也未再出现在球迷阵营之中。
至于赛季初，球迷因为票务工作的问题，对我进行了谩骂，我也十分的不解，因为这并不是我分管工作的内容。有意思的是那段时间，孙可曾向我开玩笑：“您才当了10天老总，比我们以前当了十年的老总，上热搜还多。”而赵旭日也曾为我与球迷进行过激烈的争吵，对此我十分感谢球员对于我的理解和信任，当然外界球迷一些对于我不满，也是源于他们对于权健足球的热爱和关心，我并不怨恨球迷的情绪，而是希望加强和球迷朋友们的交流，毕竟我们的共同目的是为权健足球营造更好的未来。
在我负责一线队工作期间，我带队取得了8胜3平4负，胜率超过了五成，其中带队完成了亚冠附加赛和小组赛的出线任务，也为权健足球在亚洲足坛赢得了尊重，而这段时间15天连打5场比赛的经历，也是对于我们整个球队以及管理人员的一次深刻的考验，我们受益匪浅。
让我感到难过的是，因为一些人别有用心的非议与中伤，对我个人的工作和家庭，产生了极大的影响。记得有一次，我刚进家门，女儿就委屈地扑进我的怀里哭了起来。我问她为什么哭，女儿说：“爸爸，我不想看到有人恶语中伤你。”我对女儿说：没事的，你要坚强，爸爸问心无愧！
其实很多东西，我一直在扛着，我是考虑到董事长给予我很多信任，我也深知这份责任对于我也好，俱乐部也罢，都是必须承担的。在调整了工作之后，我也没有再插手过问一线队的事情，我也一直在默默的承受，并一如既往地为俱乐部服务，为球队推荐了新的主教练人选，再在近期接手了莫德斯特的案件。
作为一名职业经理人，我也深知这是我需要承担的东西，未来的工作中我也将服从集团的调配，不断充实自己。在职业经理人这个岗位上，需要时间和经历的沉淀，多向国外顶尖的俱乐部学习与实践。
最后，特别感谢关心、支持天津权健的各界人士，我一定将总结这段期间的经验教训，会将这段经历牢记于心。今后为中国足球做出更多的贡献，希望球迷朋友们继续支持权健足球，支持正在努力的中国足球(编辑：周总懂球)
</body></doc>