<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>14001</id><url>https://voice.hupu.com/china/2361303.html</url><title>塔利斯卡传射王进泽处子球，10人恒大5-1泰达_虎扑中国足球新闻</title><datetime>2018-11-11 16:50:54</datetime><body>
虎扑11月11日讯 北京时间11月11日15:00，中超联赛最后一轮迎来一场保级关键战，由天津泰达客场挑战广州恒大。上半场开场不久，谢维军右路传中助攻乔纳森抽射破门。买提江禁区线上迎球怒射击中立柱。塔利斯卡两次高质量的任意球被杜佳神勇化解。临近半场结束，角球进攻中塔利斯卡头球得分。随后邓涵文作为最后一名防守球员从身后拉拽阿奇姆彭染红。半场战罢，恒大1-1泰达。下半场阿兰接于汉超右侧横传推空门得手。尾声阶段，保利尼奥助攻阿兰梅开二度。塔利斯卡任意球击中立柱弹出，郑龙补射得分。补时阶段塔利斯卡无私助攻王进泽单刀破门，后者完成自己的中超处子球。最终全场结束，恒大在少一人作战的情况下，主场5-1战胜泰达。
恒大虽已失去联赛冠军，但本次回到主场作战，需给天河的球迷一个交代。而泰达目前和重庆、亚泰、一方同积32分，在错综复杂的保级形势下，泰达客场只需拿下1分即可实现保级。本场比赛，恒大方面，郑智冯潇霆缺战，暴力鸟塔利斯卡首发，泰达方面则由乔纳森和阿奇姆彭领衔锋线。
比赛刚刚开场，阿兰禁区外起脚远射打得太正，皮球被杜佳轻松抱住。恒大在主场的进攻欲望依旧旺盛。
第7分钟，谢维军右路45度传中，乔纳森从后点悄然向中路靠近，抢在邓涵文身前半转身凌空抽射破门！0-1！泰达取得梦幻开局！


1分钟后，塔利斯卡禁区弧顶处摆脱防守送出身后球，阿兰前插门前近距离的挑射射被杜佳拦截。
第12分钟，塔利斯卡中线处传球失误，乔纳森抢断得球向前，观察到曾诚站位靠前，直接外脚背吊射，曾诚回退过程中将球托出底线。

2分钟后，彭睿左路送出倒三角回传，买提江禁区前中路左脚不停球抽射，皮球击中立柱弹出。泰达打出一波进攻小高潮。

第15分钟，阿兰禁区线上背身接塔利斯卡的直传球，转身一脚抽射打偏。

第22分钟，买提江左路45度传中，谢维军禁区内力压张成林头槌攻门打高。
第25分钟，塔利斯卡主罚禁区右侧前沿的任意球，一记圆月弯刀直奔近角，杜佳飞身将球扑出底线。随后的角球进攻中，保利尼奥甩头攻门高出横梁。


2分钟后，泰达后场大脚向前，曾诚及时出击，赶在阿奇姆彭之前将危险化解。

第31分钟，泰达任意球进攻中，于汉超的头球解围疑似打在了保利尼奥的手臂上，主裁根据VAR未作表示。

第35分钟，塔利斯卡创造禁区弧顶的任意球并亲自主罚，杜佳迅速下地将球扑出底线。

第38分钟，于汉超开出左侧角球，阿兰中路头球后蹭，塔利斯卡后点埋伏到门柱轻松顶空门得手！1-1！恒大扳回比分！


第41分钟，徐新外围一脚弧线球远射稍稍高出横梁。

第44分钟，泰达后场大脚长传，前场阿奇姆彭和邓涵文纠缠中倒地。主裁观看VAR后，给了邓涵文红牌。从动图来看，邓涵文作为最后一名防守球员，从身后拉拽阿奇姆彭阻止其得球单刀。



易边再战，恒大不得不在接下来的45分钟内少一人作战。
下半场刚刚开始，张琳芃在右边路侧身飞铲阿奇姆彭，吃到一张黄牌。
第49分钟，买提江左路右脚45度传中，乔纳森后点前插门前垫射打偏。

第52分钟，买提江左路带进行进中突然起脚远射，皮球擦着右侧立柱而出。

第56分钟，郜林禁区左侧前沿半高球传中，于汉超后点前插得球横敲门前，阿兰小禁区中路推射空门得手！2-1！恒大10人作战下反超比分！


第60分钟，泰达落后之下率先人员调整，由李源一换下左后卫彭睿。
本场比赛，里皮也在现场观战。

第71分钟，塔利斯卡前场中路的远距离任意球打高。

1分钟后，李源一左路45度传中，谢维军前点甩头攻门，皮球擦着远角而出。

第74分钟，买提江右侧角球开出，后点泰达两人包抄，谢维军俯身鱼跃未能碰到皮球。

第77分钟，郭皓向前送出直塞，皮球变线后来到李源一脚下，后者门前倒地扫射被曾诚神勇扑出。

1分钟后，恒大快速反击，于汉超右路连续假动作晃开防守，底线处的横传被杜佳倒地拦截。
第80分钟，保利尼奥禁区内背身送出横传，阿兰迅速前插得球，冷静推射杜佳小门得手。3-1！恒大扩大比分！


第84分钟，塔利斯卡禁区前中路的任意球直接攻门，皮球击中右侧横梁弹出，郑龙门前补射空门得分！4-1！


第87分钟，李源一禁区内插上的打门被曾诚挡了一下后击中立柱。

补时阶段，恒大大脚反击向前，塔利斯卡左路送出无私横传，王进泽单刀推射破门！5-1！这粒进球也是他的中超处子球！


最终全场比赛结束，广州恒大在少一人作战的情况下，5-1大逆转天津泰达。
出场阵容：
广州恒大(4-5-1)：19-曾诚/23-邓涵文(U23)、5-张琳芃（86‘，25-邹正）、21-张成林、35-李学鹏/20-于汉超、4-徐新、9-保利尼奥、24-塔利斯卡、29-郜林（72’，27-郑龙）/7-阿兰（83’，58-王进泽(U23)）
天津泰达(4-3-3)：1-杜佳/13-周其明（73‘，28-聊博超）、26-曹阳（76’，5-邱添一）、15-巴斯蒂安斯、16-彭睿（60‘，8-李源一）/21-赵英杰、22-郭皓、25-买提江/27-谢维军(U23)、9-乔纳森、7-阿奇姆彭(编辑：子钧DJ)
</body></doc>