<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>14392</id><url>https://voice.hupu.com/china/2388384.html</url><title>北青：武磊留洋亚洲杯前已敲定，另一国脚也在运作中_虎扑中国足球新闻</title><datetime>2019-01-27 21:40:18</datetime><body>
虎扑1月27日讯 据《北京青年报》报道，28岁的中国前锋武磊将于近日启程飞赴西班牙巴塞罗那，他将正式加盟西甲老牌劲旅西班牙人俱乐部。关于武磊留洋一事实际上早在有关方面运作之中，而事情随着2018赛季中超联赛大幕落下终于有了实质进展。此外，接下来另一位国脚的留洋也在积极运作中，中国球员再掀留洋潮涌动可期。
相关报道称，当中国队的国脚们结束亚洲杯征程由阿联酋纷纷散去的时候，作为球队主力，同时也是国足新一周期世界杯冲击历程的“顶梁柱”武磊却暂时留在了阿布扎比。按照计划，28岁的中国前锋将于29日（注：本文记者在微博中更正，应为28日）启程，经德国慕尼黑飞赴西班牙巴塞罗那，不出意外的话，武磊将正式加盟西甲老牌劲旅西班牙人俱乐部。
尽管出发的时候，武磊还顶着肩锁关节的伤痛，但能够实现多年的留洋夙愿，武磊此次西行的意义不仅在于自身价值的“升华”，实际也为中国足球重启了真正意义的留洋大幕，从而为国家足球谋福祉闯出一条新路。可以肯定的是，接下来踏上留洋路的国字号球员不止武磊一个。当亚洲杯把中国男足未来几年发展前景折射得无比清晰后，推动球员留洋或许是扭转颓势的一条捷径，至于能否成功，还需要实践来检验。
到1月27日为止，结束亚洲杯征战历程的中国队绝大多数成员都已经离开阿联酋，或是回家，或是与亲朋团聚准备享受难得的假期。但28岁的前锋武磊却留在了国足此前的备战大本营及赛地阿布扎比，而此时此刻的他距离梦想成真咫尺之遥。按照计划，武磊将在其经纪人陪同下于当地时间29日离开阿布扎比，随后经德国慕尼黑飞赴西班牙巴塞罗那，等待他的将是一段新的事业历程。不出意外的话，武磊将正式加盟位于巴塞罗那的西甲老牌劲旅西班牙人俱乐部。而事实上，关于武磊留洋一事，早在国足开启亚洲杯之行就已敲定。
1月7日国足在阿联酋艾因艰难取胜吉尔吉斯斯坦队收获亚洲杯小组赛开门红后，关于武磊重伤的消息渐渐传开。很快，部分国内媒体就此发出了“让武磊放弃亚洲杯，及时接受治疗”的呼声，而此呼声经互联网传播后迅速形成巨大声势。但直到国足止步1/4决赛，武磊仍保持沉默。而对于自己的伤势情况，武磊是最清楚不过的，他选择沉默，选择打封闭、强忍伤痛为国家队参加两场淘汰赛，其背后的原因并不简单。
值得注意的是，就在国家队征战亚洲杯期间，包括上港俱乐部副总周一珍在内的部分中超俱乐部代表受中国足协邀请出现在国足比赛现场。有人误以为周一珍此行的目的是与中国足协沟通“放行武磊疗伤”事宜，但事实并非如此。对于武磊受伤后暂时接受保守治疗，为国家足球利益牺牲个人利益，上港俱乐部从大局出发是明确支持的。那么武磊在肩锁关节错位、韧带撕裂的情况下为何如此冒险？其实如果想想他对留洋的强烈向往和对机会到来的珍视，就不难找到答案。
关于武磊留洋一事实际上早在有关方面运作之中，而事情随着2018赛季中超联赛大幕落下终于有了实质进展。此前，有媒体曾经曝出西班牙人俱乐部与上港俱乐部“私聊”的传闻，而传闻也确非空穴来风。资料显示，2015年11月，以陈雁升为老板的中资企业星辉互动娱乐公司注资6000多万欧元控股西班牙人，取得超50.1%股权。次年8月17日，星辉互动娱乐宣布完成对西班牙人的增资控制西班牙人俱乐部99.35%的股份，基本实现全资控股。以做玩具起家，到收购足球俱乐部，陈雁升将中资元素实实在在植入这家老牌西班牙劲旅。尽管一些合作细节还不得而知，但武磊能够和西班牙人走到一起，上述背景是无法绕开的事实。
说到武磊留洋，还不得不提到上港俱乐部背后的努力与牺牲。上个赛季，上港打破了恒大连续7个赛季对中超冠军的垄断，从而成为国内顶级职业联赛的“新王”，这个结果很大程度上推动了武磊的留洋，换言之，当冠军终于到手后，上港也可以释放因“豪华投资却一冠难求”而承受的各种重压。而对于一家志存高远的俱乐部来说，仅仅“守”住某个看家球星不足以“守业”，在强援稳定到位后，上港也需要在本土人才培养方面挖掘更多的“武磊”。
在球员留洋问题上，同样心情迫切的还有体育管理部门、中国足协、国家队。尽管中国队在本届杯赛完成了“跻身前8”的既定目标，但以韩国队、伊朗队等传统豪强为参照，中国队的落后以及球队后继无人的悲催现实还是令人触目惊心。既然中国国字号球队已经连续10多年在各级国字号青年军国际战线上全面落后，那么接下来新一届乃至未来几届国家队的“冲击前景”不容乐观，早已成为业内人士共识。那么如何避免浪费时间，同时又尽可能提升人才锻炼效率？鼓励精英球员留洋显然是上策。确切的说，可以通过某种特殊手段，来鼓励、资助甚至干预球员留洋。要知道，在近年来各类留洋项目“虎头蛇尾、无疾而终”的情况下，真正有潜质年轻球员的稀缺客观上钳制了“留洋”工程推进，各方携手促成球员留洋或许也是情非得已之举。
在这个时候，武磊显然不会也不可能愚蠢地置国家足球利益、个人前途于不顾，带伤出场既是为球队实现赛事目标而作出的牺牲，也是为追求个人价值提升而作出的勇敢之举。武磊在与菲律宾队比赛期间打进的两粒世界波，无疑给他接下来的留洋平添了浓墨重彩的一笔。至于淘汰赛表现不如人意，伤情所致，相信无论准备接纳他的西班牙人俱乐部、中国足协、国家队，还是球迷都非常理解。
不出意外的话，武磊在巴塞罗那与俱乐部进行沟通，并履行加盟相关手续后，将很快前往德国疗伤，中国足协将为他疗伤全程埋单。上港俱乐部近日启程前往阿联酋进行拉练，没有武磊的上港队新赛季卫冕及亚冠冲击充满挑战和困难，但能够为国家足球送出一位真正可以立住脚的“留洋标兵”，这样的牺牲是值得的。据了解，接下来另一位国脚的留洋也在积极运作中，中国球员再掀留洋潮涌动可期。(编辑：姚凡)
</body></doc>