<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>14431</id><url>https://voice.hupu.com/china/2374237.html</url><title>朱峥嵘：现在再提文武峥嵘已经没有意义，还想再踢中超_虎扑中国足球新闻</title><datetime>2018-12-17 11:37:03</datetime><body>
虎扑12月17日讯 近日，上海上港球员朱峥嵘在接受《新闻晨报》采访时表示，自己还有很多梦想没有完成，现在再提文武峥嵘已经没有意义，自己还想再踢中超，如果想在中超生存，就必须要改变自己的风格，变得再积极一点。
《新闻晨报》相关报道节选：
朱峥嵘的合同在12月的最后一天到期，但当上港在明年1月20日左右集结的时候，他还会跟队训练一段时间，让主帅佩雷拉决定自己最终的去留。从本心来讲，他不愿意离开，“我当然是想回一队，我们还有很多梦想没有完成。”
但如果不能留下，他也不排斥去任何利于自身发展的平台。“我们这两年去看徐指导，他对我说的最多的就是，‘要好好踢球啊，还是希望在电视机前看到你出现在中超赛场上的。’别人也都这么说，希望我早日回到中超。我现在才30岁，这是一名球员最好的年纪，我真的还想踢中超。”
上港联赛夺冠这晚，作为被俱乐部租借在外的一员，朱峥嵘也来到现场，并在当晚的朋友圈里晒出了和昔日队友们捧杯的照片。有相熟的人在下面留言，希望“文武峥嵘”再战江湖，他默默地忽略了。
那些年里，媒体和球迷把东亚三名前场球员称作“文武峥嵘”，说的是吕文君、武磊和朱峥嵘。“我觉得现在再提‘文武峥嵘’已经没有意义了，”朱峥嵘说，“过气了，那是好几年前的事情了。”以前他在心里还会和另外两个比比，现在不会了。为什么不比了？“为什么还要比？”他笑了笑。
然而，看着两个曾经和自己平起平坐的队友，如今就这么跑到前面去了，把自己远远甩在身后，这种失落感一定不是很好消化的。
他却摇摇头，说出了这句话：“我们从一开始就没有平起平坐过。徐指导当初招人就是以89、90年龄段为重点培养对象的，他就是为全运会、奥运会在培养人才。至于88年龄段的，只是附带的。”不怨天，不尤人，他本来就是一个没有什么情绪的人。
朱峥嵘让人惊讶之处，在于他身上的自我意识极其淡薄。在这名球员面对足球生涯里那些大大小小的时刻所采取的决定中，你看不到多少大写的“我”的痕迹。足球运动员通常都具有极强的个人意识，在进攻型球员中尤其普遍，但他是一个特例。他习惯了服从，也许就是从上岛第一天，大家在操场上排队听根宝讲话这一刻开始的。
2017年，距离他在东方绿舟一个人跑圈不久之后：“俱乐部一个电话打过来，跟我提了租借到东吴这事。我说要和家里人商量商量，心里肯定不是很想去。过两天又来一个电话，做我思想工作。我想想还是要以大局为重，还是去了。”
那种感觉也谈不上是失落，他强调，因为几乎同一时期曾有中超球队想邀他加盟，“这就说明我还是被认可的，所以用‘失落’这个词不太准确。”
“如果我当时去了中超球队，发展肯定会比现在好一点。”朱峥嵘后来很多次想起曾经在电视剧里看到的一句话，“人生不是等巴士，错过一辆，十分钟后还会再来一辆。”有些机会错过了，也许就永远不会再有下一个了。
这些年里人们一直为他的命运唏嘘，尤其是那些从东亚时期看他成长的媒体和球迷，他们感叹那样灵气逼人的球员，因为踢了前腰——这个在中超被老外霸占的位置，尤其又身在上港这种进攻火力过盛的球队，以致被迫走上一条下滑的轨道。有人也提到，位置因素之外，他的球风偏软、体能偏弱。
但他很清醒地看到自身真正的软肋：“我是天秤座，非常典型的天秤座。也就是说，这个星座所有的特点我身上都有。”他想了想，“比如说遇到事情就会犹豫不决……这是我职业生涯到现在不太顺的很大原因之一。当一个好的机会放在你面前，或者有重要的事情发生、需要你当机立断采取决定时，我就因为纠结错过了最佳的时机。还有很多类似的事情，不止2017年初这一桩。”
仅外界所知的就有两次：当年东亚还在踢中甲时，他拒绝了中超球队薪水翻倍的合同；到了2014年中期又有过一次，当时机会已经很少的他在纠结很久之后选择了留队。然后就到了2017年，这次似乎更加离谱。一个职业球员，在中超和中乙之间选择后者，这简直让人无法理解。他给出的解释是，“不舍得离上海太远。”
其实，是不舍得离开上港太远。无论苏州东吴还是之后的南通支云，都是和上港有合作的俱乐部。“可能还是有情怀在里面，毕竟当初和这帮兄弟一起拼上来，不舍得就这样离开。”两家俱乐部之间的这层合作关系，就像连接上港和朱峥嵘的一根脆弱的脐带。一旦将这根脐带切断，他和上港之间就真的没有联系了。那么，他过去十多年的奋斗和坚持，他所经历的彷徨和挣扎，也都从自己的生命里被抽离了。还会留下些什么？“一片空白，毫无疑问。”
“我现在应该算处于职业生涯一个比较低的点了吧？但好像又不是很低。其实低还是低的，要怎么说呢？”因为对自己天性中无处不在的纠结感到无奈，朱峥嵘一下子笑了出来，看上去就像一个不知忧患的男孩子。“就是上不上，下不下的感觉，懂我意思吗？”
大王记得，大约是在朱峥嵘去了苏州东吴几个月后，有一回聊天的时候他说，“我去了梅州，又来到东吴，以前一直以为去外地会不适应，觉得离开上海好像是一件不能想象的事，其实也不是这么回事。”
他终于踢上了每周一场有规律的足球，对于球员来说，这是很重要的，他们需要有规律地踢比赛，保证自己的竞技状态。同时，给自己注入一种安全感，“就是笃定自己被需要。”
今年在南通支云，朱峥嵘为球队攻入11球，贡献5个助攻，帮助他们冲上了中甲。在当地球迷里，他赢得了“南通球王”的称号。“我很开心，有球踢就是开心的事。作为球员，哪怕在中超，如果没有球踢，就没有锻炼价值，没有参与感。”他说，“所以不管怎么样，你需要有个平台，能一直踢，这样精神状态也会好很多。”
他相信，如果能保证频繁踢比赛，竞技状态就不一定会比在中超常年坐板凳差。其实对于中国球员而言，从中乙到中超的距离并没有想象中这么大。最好的例子，似乎就是南通支云在今年的足协杯主场逆转淘汰申花，以及去年苏州东吴在足协杯将上港拖入点球大战，踢了17轮，才被上港勉强赢下。两场比赛都是全华班之间的较量。南通淘汰申花的比赛，他踢满全场；和上港那场，他因为回避没有出场。
眼下朱峥嵘所面临的难题是：如果要在上港生存下来，他唯一的选择是转型成为一名后腰。相比挤塞的前场，这个位置还有竞争空间。“（转型）是很难，但不是不可能。”朱峥嵘说，“我觉得现在还来得及，如果我想在中超生存，就必须要改变自己的风格。变得再积极一点……”
为此，这个冬天当大多数球员都在海外度假的时候，他一个人在健身房练体能。他想，过去这些年外面不是都说自己体能不好嘛，外教对他不感冒主要不也是因为他身体吃亏不善拼抢嘛，那他就尽一切可能先把体能练好。“现在我所能掌控的事情不多，但这至少是一件。”
同时，他还在等待足协新政的出台。“我今年之所以没留在上港，很重要的原因就是U23。但政策每年都在变，说不定什么时候没有U23了，我就能回去了。”(编辑：给大家拜个早年)
</body></doc>