<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>14447</id><url>https://voice.hupu.com/china/2369882.html</url><title>武磊：在俱乐部和国足心态不同；还是希望能出国踢球_虎扑中国足球新闻</title><datetime>2018-12-05 10:35:19</datetime><body>
虎扑12月5日讯 在接受央视栏目《风云会》采访时，上港国脚武磊谈到这一年在俱乐部和国家队的表现，并且展望了接下来的亚洲杯前景。谈到在俱乐部和国家队发挥差异的问题，武磊坦言是心态问题。对于留洋的问题，武磊透露过去几年收到过报价，但之前一心要为上港拿一个冠军。
今年可以说拿到了国内层面能拿的个人荣誉，对你来说，是涨球了吗？
武磊：开始踢中超每一年都在进步，不光体现在数据上，我们队外援都非常出色，跟高水平外援在一起，确实能学到很多东西。
大牌外援与国内球员的磨合是怎样一个过程？
武磊：像这些大牌外援刚来中超的时候，其实他们也需要适应的过程，一开始他们并不是很信任国内球员，可能有些机会他们更倾向于传给外援，需要通过我们平时的努力去证明自己，后期的时候，外援非常信任我，了解了我的特点，也很感谢他们，特别是奥斯卡和胡尔克，他们对我的帮助挺大的。”
在那个环境中，是不是会更加放松？创造力是不是会更强一些？
武磊：这也是在俱乐部和国家队的不同吧。在俱乐部心态更加放松，有些特别高难度的进球，都能打进，到了国家队有时候自己回看录像也会觉得这么简单的球怎么没有打进，也是心态的不同吧。
热身赛对阵巴勒斯坦的比赛，国足1比1战平对手，当时球员是特别疲劳吗？
武磊表示：确实比较疲劳，在各个俱乐部都很辛苦，结果不是很理想，太想为国家队去进球了，这种心态不只是我，我们几个前锋也聊过，确实和俱乐部的心态不一样，全国的球迷和媒体关注，俱乐部是当地的少数关注。
在国家队踢球是否困难更多一些？
武磊：这是我们的责任，每个球员的梦想都是为国家队出场比赛，这一点是毋庸置疑的，每个人上了场，绝对不会出现不想踢或者说外界说的那样，每个人都很有责任心。
外界有一种说法是，武磊在上港这个系统里成长很快，而在国家队是另一种系统
武磊：自己在国家队的表现，相比过去几年，今年算是最好的，不管是进球还是过程。
对阵巴勒斯坦，所有人都希望取得胜利，但没能拿下来，为什么是这个结果？
武磊：我觉得是自信吧，在俱乐部，每个队都有外援，大多数都是把球交给外援，在国家队，每个人需要把俱乐部的自信拿出来。国家队创造机会不如俱乐部那么多，有时候机会出来了，特别想抓住，还是心态问题。
有人曾在微博上质疑“根宝弟子”的培养方式，而当时你也曾经在微博上对此进行了反击
武磊：其实不用去证明什么吧，徐指导培养的球员占据了很多中超球队的中坚力量，所有的这一切还是靠球场上的东西来证明。
徐指导说你是天才，那么你觉得天才的定义是什么？
武磊：小时候比较矮，身体不是很强壮，我觉得大多数教练第一眼看到我就淘汰了。感谢徐指导，我觉得他是一个能够沉下心来钻研足球的人，他想得比较长远。
27岁的武磊，再往后可能留洋的机会就不多了
武磊：从我内心来说，这是我的一个梦想，我现在需要给国家队做更多贡献，我觉得出国踢球确实会给自己帮助很大，国外的整体水平还是很高，哪怕是跟着他们训练，也会提高很大，作为我自己来说，还是希望可以出去。
这几年海外的邀约也是有的吧？
武磊：之前几年也是有一些邀请，自己的心思主要还是在上港这边吧，因为没有去帮上港拿到一个冠军，这是我之前的目标和梦想。
你们这波球员算是赶上了职业化改革最好的时候，你们积累的财富比前辈多很多，钱对你的改变大吗？
武磊：首先是家庭条件越来越好，对我来说，工资确实比之前要高，但我们所有人的心思还在足球上，至少我们这支球队来说是这样。
降薪会接受吗？大家在一起会议论吗？
武磊：政策出来也会接受。大家也有议论，我觉得一开始的声音会多一些，真正实施了一段时间之后，大的氛围下来之后，大家就沉浸在足球上了。
你觉得会影响联赛的精彩程度吗？
武磊：我觉得这方面不会去影响吧。因为人还是这批人，包括外援什么的，我觉得这方面不会有影响吧。
距离亚洲杯还有一个月，跟四年前的亚洲杯相比，队内气氛怎么样？
武磊：从我个人来说，我觉得自己准备不是特别充分，上一届时我才23岁，在队里属于年轻队员，在队友里有老队员。责任没有这届这么大，因为这届需要我去做出更多的贡献。所以从心态上，这一届准备的会更加充分一些，包括自信心更加充分一些。
由于这一年成绩都不太好，是不是害怕踢比赛？害怕不利的结果出现？
武磊：我个人觉得今年有几场比赛踢得整体还是不错的，可能大多数比赛还是不理想，从每个人平时的交流沟通还是相信自己的。
你们是否愿意进行长期集训？
武磊：我觉得从联赛角度来说，可能长期集训对俱乐部来说有不利的因素，我觉得最好的结果就是把联赛时间压缩，联赛还要去正常进行，毕竟这是一个市场化的东西。然后国家队集训的时间可以适当的拉长一些。
国家队都期待着一个能进球的武磊，能带动球队的武磊。
武磊：从今年开始，我在国家队的角色，从自己的内心感受来说，要比其他几年要更好一些。因为在联赛中的表现，到了国家队，自信心比之前要好很多。
队友对你的信任感在增强？
武磊：一个是信任感，一个是对我的特点更加了解，也是知道我喜欢什么样的传球和特点。(编辑：小杨)
</body></doc>