<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>14557</id><url>https://voice.hupu.com/china/2358292.html</url><title>吕文君武磊破门暴力鸟双响张成林乌龙，恒大4-5上港_虎扑中国足球新闻</title><datetime>2018-11-03 21:33:22</datetime><body>
虎扑11月3日讯 晚19:35，中超第28轮的一场比赛在广州天河体育场展开，广州恒大4-5上海上港。上半时郜林禁区中的卧射击中立柱，曾诚化解了吕文君的单刀良机，但没过多久胡尔克就利用角球机会助攻吕文君为上海上港先拔头筹，随后保利尼奥为广州恒大扳平比分。紧接着郜林再为恒大打入一球，但裁判在看过VAR后表示在于汉超在将球传给他时手球犯规，郜林进球无效。半场结束前蔡慧康与阿兰先后进球，伤停补时保利尼奥再下一城。下半时刚刚开始颜骏凌飞身化解塔利斯卡禁区中的推射，随后武磊打入单刀为上港将比分扳平，张成林解围时打入乌龙球让上港再次取得领先，终场结束前保利尼奥禁区中侵犯胡尔克犯规送给对手一粒点球，胡尔克亲自操刀主罚命中，随后广州恒大也获得点球机会阿兰主罚命中，最终上海上港在客场取得了胜利。
本场比赛的结果对于双方来说都非常重要，谁将在本场比赛笑到最后，很可能就会夺得本赛季的中超冠军。广州恒大在9月18日与上港的第一次较量中以1-2不敌对手，此后他们以一波五连胜再次获得了与上港争夺冠军的机会。本场比赛奥斯卡、艾哈迈多夫与胡尔克代表上海上港首发出场，而阿兰、塔利斯卡与保利尼奥也进入了恒大的首发名单。
比赛刚刚开始，王燊超在后场撞倒了郜林，送给对方一粒禁区前的任意球机会，塔利斯卡直接射门，皮球直接打在人墙上弹出。
第4分钟，塔利斯卡中场带球过人之后向禁区方向奔去，随后他将球直塞给前方的郜林，郜林在跑向禁区的途中被防守队员带倒，主裁判示意郜林起身比赛继续。

第6分钟，武磊在禁区左侧一脚垫射，皮球直接飞出了底线。

第7分钟，阿兰右边路底线附近面对王燊超的防守强行传中，禁区中无人盯防的郜林侧身卧射，皮球被颜骏凌托了一下后击中球门右侧立柱后弹出。

第12分钟，胡尔克中场送出精准直塞，吕文君获得单刀良机，曾诚及时出击将吕文君的单刀球破坏。

第13分钟，上海上港破门！胡尔克发出右侧角球到禁区中，皮球被郜林蹭了一下后继续向门前飞去，吕文君面对来球来不及做出射门动作，直接用胸部将球向球门方向挡去，皮球直接飞入了网窝！0-1！上海上港取得领先！


第20分钟，阿兰禁区前沿将球分给右侧塔利斯卡，后者带球突入禁区面对颜骏凌冷静施射，皮球被颜骏凌用腿挡出。

第24分钟，张琳芃右边路斜45度起球传中，阿兰在禁区中头球后蹭，皮球稍稍高出横梁。

第30分钟，广州恒大破门！李学鹏左边路起球传中，禁区中的保利尼奥头球攻门，皮球击中横梁下沿后反弹进了球门！1-1！广州恒大将比分扳平！


第31分钟，蔡慧康侵犯郜林犯规吃到本场比赛第一张黄牌并送给对手一粒任意球机会。第32分钟，塔利斯卡发出任意球到禁区中，尽管郜林最终将球打进，但是主裁判在看过VAR视频后表示于汉超在接球时手球犯规在先，郜林进球无效。

第40分钟，上海上港再次破门！张琳芃禁区中解围失误，皮球直接飞到了蔡慧康的脚下，蔡慧康将球卸下后稍作调整直接打门，曾诚扑救不及皮球直接飞入球门！1-2！上港再次取得领先！


第42分钟，广州恒大破门！于汉超发出左侧任意球到禁区中，阿兰晃开防守球员头球攻门，皮球飞入球门远角！2-2！广州恒大再次扳平！


伤停补时第3分钟，于汉超发出右侧角球到禁区中，冯潇霆禁区中头球攻门，颜骏凌做出关键扑救，保利尼奥在门前补射得手！3-2！广州恒大反超比分！


最终半场战罢，广州恒大领先结束上半时比赛。
易边再战，双方在中场时分均没有进行人员调整。下半场刚刚开始，郜林禁区左侧送出横传，无人盯防的塔利斯卡接球直接推射，颜骏凌飞身将皮球拒之门外。

第50分钟，上海上港叒进球了！胡尔克中场断球后直接一脚直塞找到前场的武磊，后者得球后已觅得单刀良机，他面对曾诚冷静施射将球打进！3-3！上海上港将比分扳平！


第53分钟，于汉超发出左侧任意球到禁区中，郜林抢到第一落点头球后蹭，皮球擦着球门右侧立柱出了底线。

第61分钟，黄博文替补郑智登场。第65分钟，贺惯替补张卫登场。第70分钟，贺惯左边路起球传中，武磊禁区中头球攻门，皮球被曾诚稳稳抱住。

第75分钟，张文中替补于汉超登场。第79分钟，上海上港叕进球了！奥斯卡前场将球传入禁区，王燊超得球后横扫中路，张成林解围时出现失误，不慎将球踢入自家球门！3-4！上海上港再次取得领先！


第80分钟，广州恒大获得前场任意球，塔利斯卡直接射门，颜骏凌做出关键扑救将球封出底线。

第85分钟，郑龙替补张成林登场。第86分钟，上海上港获得点球！保利尼奥在禁区拉拽胡尔克犯规，裁判直接将手指向点球点！郜林因与裁判争执吃到一张黄牌。

胡尔克将球射向球门右侧，曾诚虽然判断对了方向但没能阻挡皮球入网！3-5！上海上港扩大领先优势！


伤停补时第3分钟，广州恒大获得点球！贺惯禁区中侵犯阿兰犯规，裁判判给广州恒大点球。

阿兰将球射向球门左侧，颜骏凌也没能将球扑出，4-5！广州恒大追回一球！

最终终场战罢，上海上港取得了比赛的胜利。
出场阵容：
广州恒大(4-5-1)：19-曾诚/5-张琳芃，6-冯潇霆，21-张成林(85’,27-郑龙)，35-李学鹏/29-郜林，10-郑智(61’,16-黄博文)，9-保利尼奥，24-塔利斯卡，20-于汉超(75’,15-张文钊)/7-阿兰
上海上港(4-3-3)：1-颜骏凌/23-傅欢，4-王燊超，5-石柯，2-张卫(66’,28-贺惯)/25-艾哈迈多夫，6-蔡慧康，8-奥斯卡/11-吕文君，7-武磊，10-胡尔克(编辑：姚凡)
</body></doc>