<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>14665</id><url>https://voice.hupu.com/china/2343550.html</url><title>武磊埃神建功恒大三次进球无效，上港2-1恒大_虎扑中国足球新闻</title><datetime>2018-09-18 21:42:00</datetime><body>
虎扑9月18日讯 北京时间19:35，2018赛季中超联赛第13轮进行一场补赛，对阵双方是联赛领头羊上海上港和卫冕冠军广州恒大。上半场，武磊右脚劲射破门闪击恒大，胡尔克任意球直接攻门险得手，钟义浩内切兜射造威胁，保利尼奥手球、越位进球先后被吹无效，塔利斯卡头球击中立柱，补时阶段于汉超越位破门再次被吹无效。下半场，冯潇霆助攻保利尼奥头球扳平比分，高拉特头球险破门，武磊越位位置凌空抽射也被吹无效，埃尔克森转身劲射建功。全场比赛结束，上海上港2-1广州恒大。
[vote]504507[/vote]
上海上港前场进攻火力十分强大，上轮联赛5-2大胜天津泰达，目前球队占据积分榜榜首位置，不过值得一提的是在联赛层面，上海上港还没有战胜过广州恒大。广州恒大近期状态同样火热，上轮联赛主场一球战胜北京国安，球队完成五连胜的同时联赛排名也上升到第二位。本场比赛是联赛前两名的直接对话，比赛结果将对本赛季中超的冠军归属产生重大的影响。
首发方面，上海上港颜骏凌出任首发门将，蔡慧康负责拦截，武磊、奥斯卡、胡尔克、埃尔克森组成前场攻击群。恒大队方面，冯潇霆统领后防，黄博文、于汉超、保利尼奥站在中场，高拉特突前。
第1分钟，奥斯卡中场拼抢将球捅到前场，武磊前插得球杀入禁区，随后面对门将曾诚右脚劲射，皮球直入球门上角，1-0，上海上港取得梦幻开局。



第6分钟，胡尔克前场远距离施射，曾诚扑球脱手，但是他第二反应迅速将球收在怀里。

第10分钟，恒大队获得左路角球机会，于汉超主罚将球开入禁区，保利尼奥球门后点头球攻门高出横梁。

第14分钟，上港队制造前场位置不错的任意球机会，随后胡尔克的左脚直接攻门打在保利尼奥的大腿后侧，皮球发生折射惊险的贴着立柱飞出底线。

第21分钟，钟义浩接塔利斯卡中路分球，前场左路面对傅欢的防守内切兜射，不过颜骏凌门前站住位置将球收入囊中。

第26分钟，塔利斯卡前场弧顶附近左脚挑传，贺惯前点解围不力，保利尼奥后点停球兜射破门，但是外籍裁判在观看VAR视频之后认定保利尼奥手球在前，进球无效。

第33分钟，恒大球员前场右路起球传中，禁区内恒大队两名球员头球先后击中门框，保利尼奥禁区内补射再次取得进球，但是边裁举旗示意保利尼奥处在越位位置，恒大队进球再次被吹无效。

第36分钟，塔利斯卡前插入禁区逼抢，上港队防守球员解围不远，郜林球门正面半空门怒射打高。

第44分钟，利用任意球机会，上港队球员获得连续射门机会，但两次打门均被防守球员封挡。

第50分钟，接队友传中球，于汉超禁区后点头球吊门，皮球绕过颜骏凌飞入球门，但于汉超处在越位位置头球破门再次被吹无效。

半场比赛结束，上海上港1-0广州恒大。
下半场易边再战，第53分钟，塔利斯卡禁区外围远射放了高射炮。

第56分钟，恒大队获得左路角球机会，皮球落到球门后点，冯潇霆底线附近凌空横传，保利尼奥门前甩头攻门扳平比分，1-1。


第61分钟，塔利斯卡接于汉超传球中场挑传到禁区，高拉特前插头球攻门稍稍偏出球门，这段时间上港队防守有些吃紧。

第65分钟，接队友长传球前插的武磊胸部停球左脚凌空抽射，皮球滚入球门，但裁判观看VAR后认定武磊越位，进球无效。

第71分钟，接奥斯卡地滚球传中，埃尔克森禁区左路小角度转身射门，曾诚没有挡下皮球，皮球直窜球门近角，2-1，上海上港再次取得比分领先。


第78分钟，张琳芃前场右路直塞，保利尼奥底线附近送出横传，郜林门前包抄端射，颜骏凌面对近在咫尺的攻门神勇的将球挡下，随后皮球被防守球员大脚解围。


第84分钟，雷文杰换下胡尔克。第86分钟，王燊超中场战术犯规撞倒塔利斯卡领到黄牌。
第91分钟，刚刚替补上场的小将邓宇彪球门正面远距离大力轰门，但可惜这脚射门打的太正，颜骏凌将皮球收下。

全场比赛结束，上海上港2-1广州恒大。
出场阵容：
上海上港（442）：1-颜骏凌/23-傅欢、28-贺惯、5-石柯、4-王燊超/7-武磊（93'36-俞豪(U23)）、6-蔡慧康、8-奥斯卡、37-陈彬彬（U23）（29'11-吕文君）/10-胡尔克（85'24-雷文杰(U23)）、9-埃尔克森
广州恒大（451）：19-曾诚/5-张琳芃、6-冯潇霆、3-梅方（90'36-邓宇彪（U23））、35-李学鹏/20-于汉超（75'17-杨立瑜(U23)）、16-黄博文、9-保利尼奥、24-塔利斯卡、33-钟义浩(U23)（30'29-郜林）/11-高拉特(编辑：姚凡)
</body></doc>