<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>14764</id><url>https://voice.hupu.com/china/2431385.html</url><title>足协释疑：上港鲁能战判罚没问题，望球迷理性文明观赛_虎扑中国足球新闻</title><datetime>2019-05-14 19:01:55</datetime><body>
虎扑5月14日讯 上周末中超联赛上港主场对阵鲁能比赛中的一些判罚引起了媒体讨论。对此，中国足协裁判评议组负责人接受了新华社记者专访，解释了判罚依据，并表示将加大足球规则普及，增进沟通，呼吁广大球迷理性观赛、文明观赛、友好观赛、和谐观赛、专业观赛。
以下为采访实录：
记者：上港主场对阵鲁能比赛的一些判罚引起了媒体讨论，请解读一下判罚依据。
裁判评议组负责人：已注意到媒体对该比赛的报道，也在第一时间召集专家评议组进行评议，评议主要涉及红黄牌的判定、越位犯规和球点球的判罚。评议结果显示，裁判员判罚没有问题。其中，关于红黄牌判罚、球员因两次犯规累积两张黄牌被判罚红牌没有异议。关于越位判罚，规则中规定，手和臂部以外的身体任何部位，都是判定越位位置的部位；同时，在同队队员触球的一瞬间，处于越位位置的队员明显阻碍对方队员视线，从而妨碍了对方队员处理球，或影响了对方队员处理球的能力，应被判为越位，进球也是无效的。而关于球点球判罚涉及罚球区里是否是手打球还是球打手、队员和球之间的距离以及手所处的位置。我们看到，被认定手球的犯规动作中，守方球员手臂触碰到足球，并且有一个明显的手向球移动的动作，应判罚手球犯规。由此看来，在本场比赛中的判罚，裁判员的处理都是非常准确的。同时，媒体和球迷对于判罚的疑问大多来自对于比赛规则的认知比较模糊，加上电视转播画面在视觉上的错位和误导。中超联赛会在下半年引入新的辅助技术，协助视频助理裁判（VAR）提高判罚越位犯规的准确性。
记者：本赛季中超联赛多次出现争议判罚，对此中国足协是怎样处理的？
裁判评议组负责人：足球是世界上最有吸引力的运动之一，瞬息万变也是这项运动魅力所在。无论是中国的职业联赛，还是处于世界顶尖水平的欧洲主流联赛，甚至是在世界杯，都有可能出现公众认识不一的判罚。一旦出现此类判罚，足协会启动评议流程，由裁判评议组专家通过严格的程序对争议判罚进行分析和判断，并根据结果做出相应处理。从去年开始，中超联赛正式启用视频助理裁判（VAR）技术，今年中甲联赛也启用VAR技术，为裁判员做出正确判罚提供了更多依据，同时也让中超、中甲联赛执法准确率大大提高。
记者：在同一场比赛中，有时会出现面对两次争议判罚裁判员只有一次选择回看VAR的情况。VAR系统究竟该在何时介入，介入之后起到的作用又是什么？
裁判评议组负责人：VAR的主要目的是为减少足球比赛中由于裁判员的错漏判罚而改变比赛进程或比赛结果。通过回放视频，视频助理裁判向主裁判提供信息，协助裁判员纠正改变比赛走势的明显错漏判。
同时，VAR系统的介入也有一定条件，仅适用于进球、球点球、直接红牌、处罚对象错误这四种情况。无论视频助理裁判是否介入，裁判员必须要先做出决定，然后根据提示做出是否进行现场回看的决定，并做出最终判罚。具体到某一个判例，裁判员可以根据现场情况进行界定是否需要回看。归根到底，VAR对裁判员的判罚起辅助作用。而比赛过程中，主裁判和视频助理裁判的配合至关重要。我们也注意到，无论是去年引入VAR的中超还是今年引入VAR的中甲，有时候主裁判和视频助理裁判的配合引发了公众的不解，下一步我们还将就VAR的操作规范向球迷和公众做更多普及和介绍。
记者：裁判员作为赛场上的执法者，也受到很多来自社会和公众的关注，其中的声音褒贬不一。以中超中甲裁判员为例，目前执法职业联赛的足球裁判员是怎么选拔出来的？足球裁判员的培养路径如何？
裁判评议组负责人：要培养一名职业赛场的裁判员，并没有大家想得那样简单，这需要相当长的培养周期，也需要花费巨大的时间和精力。一名裁判员从最初的三级、二级、一级到国家级，再到站在顶级联赛的执法舞台上，甚至成为国际裁判，一路走来要经过无数培训学习和比赛实践历练，并且常年坚持系统刻苦的训练。还需要通过各种体能测试和理论考核。目前执法中超的裁判员仅有60人，男子11人制国际级裁判员只有16人，这其中还包括了助理裁判。优秀裁判员的培养是精英人才的培养，这期间也凝聚着了中国足协及各级会员协会的大力培养，来自各方的大力支持，我们也希望大家对裁判从业人群多一些信任与理解。
记者：下一步足协还将做哪些工作？
裁判评议组负责人：裁判员的培养工作一直是中国足协的重中之重。我们积极采取“引进来，走出去”的方式，邀请国际知名裁判管理者和讲师来华授课，而且在部分赛事中，也邀请了国际知名的外籍裁判执法比赛。本赛季开始，中国足协逐步推出职业裁判制度，克拉滕伯格、马日奇等国际上享有盛誉的裁判成为中国足协首批聘用的职业裁判。近年来，中国足协不断加大对裁判员的培训和培养，以2018年为例，男子11人制裁判员参与国际执法任务达98人次，遍布亚足联以及国际足联各级别赛事。去年，中国裁判组执法了亚冠决赛，年初又参与了亚洲杯赛事执法，女子裁判员也经常出现在世界杯等舞台上。应该说，我们的裁判员培养工作是取得一定进步的，而且水平也得到国际认可。中国足协也将进一步推进裁判员培养工作，推动中国足球裁判员继续往更高水平方向发展。
我们所做的裁判员培训和发展工作过去一直鲜为人知，下一步我们将加大足球规则普及、知识宣讲，增进沟通与理解。我们也希望能有更多球迷关注我们自己的联赛，着眼于场上技战术水平的提升、球员拼搏的精神和球队之间更精彩的较量。同时，我们也呼吁广大球迷理性看待球场上的胜负，理性观赛、文明观赛、友好观赛、和谐观赛、专业观赛，以文明、平和的方式抒发自己的感情，杜绝场外极端的情绪宣泄方式与网络暴力等违法违规行为，共同营造中国足球发展的良好环境。(编辑：姚凡)
</body></doc>