<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>14873</id><url>https://voice.hupu.com/china/2418480.html</url><title>穆谢奎破门李帅染红离场，鲁能0-1十人一方_虎扑中国足球新闻</title><datetime>2019-04-14 19:28:08</datetime><body>
虎扑4月14日讯 下午17:30，中超第5轮的一场比赛在济南奥体中心体育场展开，山东鲁能0-1大连一方。上半时陈科睿禁区中的射门被张翀化解，卡拉斯科的远射也偏门而出，半场结束前穆谢奎为大连一方打破僵局。下半时鲁能数次攻门均被张翀化解，李帅因推搡吴兴涵面部吃到个人第二张黄牌，两黄变一红被罚出场，最终大连一方取得了比赛的胜利。
此役之前，鲁能在前4轮的比赛中取得了2胜2平的战绩，拿到8分暂居积分榜第6名。本场比赛李霄鹏安排U23球员陈科睿与田鑫首发出场，U23门将李冠希也再次进入18人大名单。反观大连一方在前4轮比赛中未能取得胜利，本场比赛他们或许能给鲁能造成一定的麻烦。值得一提的是，本场比赛的当值主裁是国际级裁判马宁。
第5分钟，佩莱前场将球精准直塞给从后方插上的陈科睿，后者突入禁区的射门被张翀扑出底线。

第7分钟，蒿俊闵前场将球传入禁区中，佩莱不起跳头球攻门，皮球被张翀获得。

第10分钟，朱晓刚从斜后方飞铲蒿俊闵犯规，主裁判马宁对此没有做出任何掏牌举动。
第14分钟，卡拉斯科与马宁产生争执吃到本场比赛第一张黄牌。第26分钟，卡拉斯科禁区外左脚远射，王大雷飞身扑救，皮球击地后弹出了底线。

第30分钟，吴兴涵替补陈科睿登场。第36分钟，主裁判马宁到场边观看了一会VAR视频后示意比赛继续。
第40分钟，李帅在与田鑫拼抢时摔出场外后久久没有起身，过了一会他又重新投入比赛。第42分钟，格德斯禁区接佩莱的传球后稍作调整，但紧跟着的起脚打门却将球打偏。

第44分钟，大连一方破门！赵明剑在右边路起球传中，禁区中的穆谢奎跳起头球攻门，王大雷对此球没有做出扑救动作，眼见皮球飞入自家大门！0-1！大连一方取得领先！

伤停补时第3分钟，蒿俊闵右边路底线附近将球一扣晃过李帅后直接带球突入禁区，他左脚兜射球门远角，张翀做出关键扑救，皮球飞到了禁区中的格德斯脚下，但格德斯的打门却打在防守队员身上，皮球飞出了底线。

伤停补时第4分钟，蒿俊闵中前场起球传中，李帅的头球解围直接将球顶给了身前的王彤，王彤脚弓将球推给身旁的周海滨，周海滨右脚扫射，皮球擦柱飞出底线。

最终半场战罢，大连一方领先结束上半时的比赛。
易边再战，山东鲁能在中场时分进行人员调整，张弛替补田鑫登场。第52分钟，马宁向飞铲犯规的朱晓刚补发黄牌。

第53分钟，吴兴涵左边路将球送至球门后点，王彤头球将球做给身旁的佩莱，佩莱直接倒钩射门，皮球打在防守队员身上弹出底线。

第53分钟，汪晋贤后场右侧直塞前场，王大雷跑出禁区将球解围。第54分钟，卡拉斯科右边路突破戴琳和刘洋的防守后将球直塞到小禁区中，吉尔将球解围。

第55分钟，李帅拉拽蒿俊闵犯规吃到一张黄牌。第57分钟，蒿俊闵发出前场右侧任意球到球门后点，吉尔跃起头球攻门，皮球被张翀得到。

第61分钟，山东鲁能获得左侧底线附近任意球机会，刘洋将球吊入禁区，张翀单拳将球击出禁区外，蒿俊闵跟上凌空抽射但没能打中部位，皮球最终滚出了底线。

第66分钟，蒿俊闵发出右侧角球到禁区中，佩莱抢到第一落点头球攻门，但力量不足，皮球被张翀得到。

第71分钟，佩莱禁区中的打门被张翀拒之门外。

第73分钟，李帅在禁区中推搡吴兴涵面部，主裁判马宁在与裁判组其他成员交流后向李帅出示黄牌，李帅两黄变一红被罚出场！


第78分钟，戴琳前场右侧起球传中，格德斯跳起甩头攻门，皮球稍稍偏出。随后，郑龙替补汪晋贤登场。

第86分钟，赵剑非替补周海滨登场。伤停补时第4分钟，替补出场的何宇鹏因拖延比赛吃到一张黄牌。伤停补时第5分钟，蒿俊闵将球送至禁区前，格德斯得球后将球挑了一下晃过朱晓刚来到底线附近小角度打门，皮球越过出击的张翀飞向球门，赵明剑在门线前将球解围。

最终全场战罢，大连一方取得了比赛的胜利。
出场阵容：
山东鲁能(4-5-1)：14-王大雷/6-王彤，4-吉尔，35-戴琳，11-刘洋/32-田鑫(U23)(46’,13-张弛)，28-陈科睿(U23)(30’,17-吴兴涵)，22-蒿俊闵，18-周海滨(86’,31-赵剑非(U23))，23-格德斯/9-佩莱
大连一方(5-4-1)：1-张翀/2-赵明剑，35-杨善平，16-秦升(90’,38-杨芳志(U23)(90+’,18-何宇鹏(U23)))，25-李建滨，4-李帅/20-汪晋贤(U23)(78’,31-郑龙)，17-哈姆西克，6-朱晓刚，10-卡拉斯科/30-穆谢奎(编辑：给大家拜个早年)
</body></doc>