<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>15246</id><url>https://voice.hupu.com/china/2354606.html</url><title>粤媒：恒大连战保级队很凶险，上港场场硬仗不容有失_虎扑中国足球新闻</title><datetime>2018-10-25 09:48:41</datetime><body>
虎扑10月25日讯 中超27轮即将打响，59分的领头羊上港将在主场对阵鲁能，57分的恒大将在客场对阵贵州。广东媒体《新快报》撰文分析认为，恒大主场有机会反超上港，但连战保级队，看似容易实则凶险，上港则场场都是硬仗，没有犯错余地。
上周末，中超结束了本赛季倒数第5轮的比赛，争冠和保级的形势已经愈加明朗。这轮比赛，领跑的上海上港在客场被江苏苏宁0-0逼平，追赶的广州恒大主场6-1狂胜北京人和，此消彼长之下，双方的积分差距已经缩小到了2分，联赛冠军归属悬念大增。
目前，59分的上港以2分优势领跑积分榜，但恒大还有主场翻盘的机会，恒大最后4轮对阵贵州、上港、重庆和泰达。上港最后4轮对阵鲁能、恒大、人和以及权健。
对于广州恒大来说，连战保级队，看似容易实则凶险。广州恒大已经豪取中超七连冠，但本赛季夺标难度远超从前。联赛第1轮，广州恒大就在主场以4-5输掉了同城德比，上半程还先后输给了两支升班马。球队在夏季补强了保利尼奥和塔利斯卡两名顶级外援，但因为前半程的落后，卫冕冠军本赛季至今还从未登上过积分榜榜首。
最后4轮联赛，恒大的对手分别是贵州恒丰、上海上港、重庆斯威和天津泰达。除了和上港的冠军正面对决之外，其余三支球队都是保级球队。论实力，恒丰、斯威和泰达都无法与恒大抗衡，本赛季上半程，恒大以4-0、5-0和3-0大胜这三支球队。不过，如今恒丰、斯威和泰达都到了要为保级拼命的境地。归师勿遏，因此恒大最后四场比赛场场都要面对拼命的对手。从这个角度来看，恒大最后4轮的赛程看似乐观，实则也暗藏凶险。
此外，伤病也是恒大的一大隐患。今年夏天，塔利斯卡的加盟和保利尼奥的归来让恒大焕然一新，再加上锋线主力高拉特，这套“高保塔”的外援组合也是恒大在下半程一路高歌的重要原因。不过，在上轮恒大主场6-1狂胜人和的比赛中，高拉特却坐在场边观战。据悉，高拉特的伤情远超预计，甚至有可能提前赛季报销。还有传闻称高拉特将会进行手术，倘若这个消息为真，那么高拉特肯定不可能赶上余下比赛了。
除了高拉特，恒大在后卫线上也少了一名主力。国脚中卫梅方昨天在社交网络上晒出了他在德国疗伤的照片。9月末客场3-2击败苏宁的比赛中，梅方因为和苏宁前锋特谢拉相撞而导致膝盖受伤，而后赴德国手术。就目前的情况来看，梅方不仅赶不上联赛冲刺，怕是连亚洲杯都要彻底无缘。
对于上港而言，场场都是硬仗，没有犯错余地毫无疑问，第28轮的“恒港决”就是本赛季中超的天王山之战。简而言之，这场大战之后，谁排名在前，谁就摸到了奖杯。
最近几年，恒大受到的最大挑战便是来自上港。上赛季，上港在三线并进的情况下最终全面溃败，亚冠止步四强、联赛排名第二、甚至连最有把握的足协杯，上港都是以亚军收场。痛定思痛，上港在本赛季卷土重来，在亚冠和足协杯都早早出局的情况下，上港反倒可以专注于联赛。
自9月18日的补赛主场2-1战胜恒大之后，上港便扩大了在积分榜的领先优势。直到第26轮开打前，上港还手握4分优势。然而26轮赛事，上港在客场被苏宁0-0逼平，积分优势从4分缩水到了2分。
因为接下来上港还要到广州与恒大直接对话，所以2分领先已经不是一个让人感到安全的优势。况且，在交手恒大之前，上港本周末还要主场迎战鲁能。在两队首回合的较量中，上港在客场和鲁能打成了1-1。
对上港来说，以领先者的姿态来广州是个非常重要的前提，这可以保证上港拥有在天王山之战拿到平局就算胜利。这也意味着，上港本周末不可以输给鲁能，一旦主场告负，则上港就很可能被恒大反超1分，届时再来天体，上港的心态可就大不一样了。
当然，上港也有麻烦。因为“质疑判罚”，上港主帅佩雷斯被足协禁赛三场。上轮和苏宁的比赛是禁赛的第一场，也就是说，接下来主场迎战鲁能、客场交手恒大的这两场比赛，上港仍将在无主帅临场指挥的情况下完成。值得一提的是，上港核心奥斯卡现在身背3张黄牌，一旦本周再吃黄牌，奥斯卡就要在“恒港决”停赛。如何避免奥斯卡累积黄牌停赛，也是上港备战鲁能的一大关键。
由于落后榜首两强太多，国安和鲁能将重心放在了足协杯上。由于排名第5名的苏宁只有39分，在还剩4轮的情况下，鲁能和国安几乎提前锁定了下赛季亚冠的资格。对鲁能和国安来说，今年的唯一任务就是打好足协杯决赛。下赛季，中超的亚冠名额为“3+1”，联赛前两名和足协杯冠军直接晋级正赛，还有一队要踢附加赛。很明显，鲁能和国安谁问鼎足协杯，谁就能直接获得下赛季亚冠的正赛资格。昨天上午，中国足协公布了足协杯决赛的赛程，首回合将在11月25日北京的工人体育场开打，次回合于11月30日移师济南的鲁能大球场进行。本周末，鲁能将做客上海挑战上港，这场比赛也将在一定程度上影响争冠走势。毫无疑问，鲁能在客场击败上港是恒大球迷最希望看到的结果。(编辑：周总懂球)
</body></doc>