<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>15259</id><url>https://voice.hupu.com/china/2351472.html</url><title>蒿俊闵恩师：遗憾我们当时培养存在缺陷，他本可以更强_虎扑中国足球新闻</title><datetime>2018-10-16 19:07:03</datetime><body>
虎扑10月16日讯 今天中国足协官网刊文，蒿俊闵启蒙教练邓世俊接受专访的内容。专访中，邓世俊谈到自己因蒿俊闵出色的速度和爆发力而发现了他，他也很内疚在防守方面交给蒿俊闵的与进攻还有差距。
足协专访原文：
1972年出生的邓世俊，要比蒿俊闵大15岁，却是后者足球生涯最重要的领路人之一。“从发现到考察，再到用心培养，直至后来前往刘春明的国少队，我俩相处整整十年。”作为蒿俊闵的足球启蒙教练，聊起这位爱徒时，邓世俊侃侃而谈。在他眼中，蒿俊闵学球刻苦，懂事而早熟，且足球天赋较高。“他是那种很有代表性的全面发展型球员。”
“他只要上肯定不输球”
邓世俊不到20岁，就被分配到万松园路小学，成为一名体育教师。他承认，在发现蒿俊闵前，自己本身就有很大的雄心壮志。在足球教学方面，也有一定的目标。“与其说培养出蒿俊闵，还不如说我遇到了蒿俊闵。”速度极快、爆发力强，这是当初邓世俊发现蒿俊闵的第一印象。“起初，我还是一个了解和观察的状态。但越往后，发现越多这孩子身上的可贵。”
评价少年蒿俊闵时，邓世俊的原话是，“身处那个年代，在蒿俊闵身上，基本找不出什么缺陷。”乖巧、懂事、训练不打折扣，不迟到、不早退，学习成绩也很不错。“蒿俊闵最大的优点，就是从小没有坏习惯。对于教练员来讲，他是一个比较完美的学生。”
少时蒿俊闵的家庭情况很一般，蒿家是当地城中村的普通人家，母亲是家庭妇女，父亲则在外帮人从事装修工作。住处条件也很有限，是一片简陋私房的一座小偏单。更困难的是，从他家到万松园路小学有些距离，而且地处偏僻。但即使这样，邓世俊每天早晨5点的带队训练课，蒿俊闵从不缺席。“他有时得要4点多起床准备出发，由他母亲送他到校。这期间确实付出很多，也很辛苦。”经过一段时间学球后，蒿俊闵也意识到很多事情的困难之处，但让邓世俊佩服的是，他仍然有毅力坚持下来。“他(指蒿俊闵)本身就是一个自我要求很高的学生。”
不同于一些学生因为踢球而耽误学业，蒿俊闵从进入小学开始，学习成绩就很出色。五年级时，他还是班上的数学课代表。让邓世俊印象很深的是，尽管蒿俊闵对于足球十分热爱，但放学回家的第一件事，还是借着灯光完成作业。“这个习惯很好，说明他从小很有责任感，是一个心中有数的孩子。”而在完成作业后，蒿俊闵也不会像其他学生那样沉迷于游戏或玩耍，而是把剩余时间留给足球。“他喜欢看比赛，喜欢在电视上看足球直播，从小对于足球，就有很钻研的一面。”
在万松园路小学，蒿俊闵一直就是队长；后来到了武汉体工队，他亦经常佩戴队长袖标。更重要的是，他在球场上，有着一种绝不服输、全力求胜的好强心态。“无论是在武汉市、湖北省乃至全国，和同年龄段比赛，他基本没有输过球。”邓世俊称，“大家对蒿俊闵十分放心，只要他上场参加同年龄段的比赛，我们一般都能赢！”
作为武汉人，少年蒿俊闵，也曾是传统赛事“武汉晚报杯”的风云人物。由于技术能力过于突出，那是，邓世俊经常安排他同年龄段大两三岁的选手一起比赛。“9岁那年，蒿俊闵在比赛中受伤。但当时，我对他父亲说，你的儿子未来不是属于你的，而是属于国家的。”邓世俊直言，“我们觉得他太优秀了，不只是球踢得好，各方面是全方位的优秀。这对于他后来的成长和发展，是起到非常重要的因素。”
人上人吃得苦中苦
蒿俊闵跟随邓世俊学习足球那个年代，中国职业联赛刚起步没多久，各方面硬件条件都很有限。讲到此处，邓世俊不由感慨当年的种种艰辛。他总会说，蒿俊闵那批球员的成长轨迹，实在是太曲折、太辛苦。“那时候，我们经常连训练场地都没有。想要学球，就是找一找有空闲的室外场所训练。比如屋檐下、马路边或者公园里面，哪里有空间就到哪里练。”邓世俊直言，当时的外部环境和现在相比，简直是天壤之别，“我总觉得，蒿俊闵那批队员的吃苦能力，以及想要出人头地的欲望更强一些，这些精神层面的东西，应该值得现在的年轻人发扬和延续。”
不过在15年前，武汉市的青少年足球赛事已经渐成系统。除了著名的武汉晚报杯，邓世俊会经常携带蒿俊闵这批队员，代表万松园路小学到外面比赛。过去，邓世俊也曾做过球员，喜好司职中场。因此在教学过程之中，他更注重蒿俊闵的接球、传球、带球和控球的培养。小学期间，蒿俊闵的带球过人本领便很突出，用邓世俊的话讲，“基本上在武汉，没有人可以拦得住他过人。”而说到练就这一高水平的秘诀，邓世俊并不否认当年对此的专注。
“某种程度来讲，这同我当时的足球哲学，是存在很大的关系。因为我是中场球员出身，我认为足球就应该这样踢，我也喜欢追求技术路线，因此，就为蒿俊闵量身定做一个技术型中场的风格。”邓世俊承认，由于自己喜欢这样的踢球方式，所以在日常培养之中，将蒿俊闵朝向这一类型去打造。“必须承认的是，蒿俊闵的天赋很高，非常适合踢球。可现在回过头来看，当时的教学方式，其实还是存在一些缺陷。因为在那个年代，我们还不是很懂怎样培养球员。别说互联网或者视频教学，连一本教科书都没有!”
回首往事，邓世俊坦言，当年完全是依靠自己的一些体会，不断教学、不断总结而培养蒿俊闵。“从某种程度上来讲，也限制了他的一些发展。”他举例道，尤其是蒿俊闵2010年前往德甲沙尔克04留洋时，其实，也意识到青少年学球的某种不全面性。“比如说防守，我所教给他的，显然同技术、进攻等方面，有着一定的差距。”
说到此处，邓世俊显得有一点愧疚，“以蒿俊闵的天资和努力，他完全可以达到更强的高度。”17岁踢中超、18岁扬名世青赛、国少、国青、国奥、国足一路畅通，直至现在成为国家队的核心球员之一。邓世俊称，这还未达到他们理想的愿景。“我的期待，是他可以走向世界，真正扬名五大联赛。但最终在德甲，还是有些遗憾。我自己的总结，还是源于青少年培养时的一些不足。在他真正学习知识的时候，没有给他全面知识性的帮助。”
正因此，如今已是亚足联讲师的邓世俊，非常注重培养青少年的全面性和知识性。在他眼里，蒿俊闵已经足够出色，但真正对比世界一流球星，还是吃亏于年少学球的各种困难和客观条件。现在，邓世俊坚信一句话：教练员水平会决定运动员的水平，以及未来的发展空间。“那时，假如我们真正了解足球、同世界一线接轨，可能蒿俊闵已经在德甲扬名，甚至成为中国球员闯荡欧洲的一个榜样和标杆。现在，当为其他教练员授课时，我都会告诉他们，要把青少年培养工作的基础打牢。15岁前，向他们传授最正确、最全面、最先进的知识和理念，全面练好各种技能的基本功。等到16岁以后，完全是巩固和运用知识的阶段。”(编辑：姚凡)
</body></doc>