<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>15349</id><url>https://voice.hupu.com/china/2337311.html</url><title>塔利斯卡双响高拉特保利尼奥佩莱破门，鲁能1-4恒大_虎扑中国足球新闻</title><datetime>2018-08-25 21:30:58</datetime><body>
虎扑8月25日讯 晚19:35，中超第20轮的一场比赛在济南奥体中心体育场展开，山东鲁能1-4广州恒大。上半时塔利斯卡为广州恒大先拔头筹，随后刘军帅的头球攻门击中立柱，高拉特的进球被判越位在先进球无效，半场结束前塔利斯卡再入一球。下半时高拉特利用禁区中的混战为恒大取得3球领先优势，随后佩莱为鲁能扳回一球，保利尼奥也取得进球，终场结束前塔尔德利的进球被判越位在先进球无效，最终广州恒大获得了比赛的胜利。
此役之前山东鲁能与广州恒大在积分榜位列3、4名，本场比赛可谓是本轮中超比赛中最具有看点的一场比赛。山东鲁能在周中的足协杯比赛中客场以1-0的比分战胜大连一方，他们阵中大将蒿俊闵与塔尔德利得到轮休为的就是本场比赛。广州恒大在近7轮的比赛中拿到了6场胜利并打入28球的成绩，此番客战济南他们必定想要带走胜利。
第3分钟，塔利斯卡发出右侧角球给到禁区前沿，郑智跟上一脚劲射，王大雷扑救出现脱手，好在他及时将球揽入怀中。

第5分钟，广州恒大进球！塔利斯卡中场接球后将球向球门方向盘带，他在禁区外一脚远射，皮球洞穿王大雷的十指关飞入了球门！0-1！广州恒大取得领先！


第7分钟，塔尔德利左边路底线附近送出传中，刘军帅在禁区中高高跃起头球攻门，可惜皮球击中了左侧立柱后弹出。

第16分钟，高拉特禁区中晃过王大雷将球打进，但边裁举旗示意塔利斯卡传球时高拉特处在越位位置。

第19分钟，广州恒大获得前场任意球机会，塔利斯卡直接射门，皮球稍稍偏门而出。

第21分钟，李学鹏左边路送出传中，郜林在球门后点头球攻门，皮球被王大雷奋勇扑出。

第26分钟，张弛替补刘军帅登场。第28分钟，张弛禁区中头球解围将球顶到禁区右侧，无人盯防的保利尼奥跟上一脚劲射，皮球被及时出击的王大雷扑出。

第37分钟，郑铮左边路送出低平球传中，可惜佩莱的射门打了高射炮。

第39分钟，佩莱禁区外一脚爆射，皮球稍稍偏门而出。第40分钟，郜林侵犯金敬道犯规吃到本场比赛第一张黄牌。

第41分钟，广州恒大进球！高拉特中场将球传给左侧的郑智，后者直接将球吊入禁区，塔利斯卡头球攻门，皮球击地后反弹进了球门！0-2！广州恒大扩大领先优势！


随后双方再无建树，恒大领先结束上半时的比赛。
易边再战，双方在中场时分均没有对人员进行调整。第53分钟，于汉超替补钟义浩登场。第55分钟，高拉特禁区中头球攻门，皮球击中左侧立柱后弹出。

第57分钟，广州恒大破门！于汉超左边路下底传中，高拉特在禁区中的捅射被王大雷用身体挡出，随后双方在禁区中混战，保利尼奥从后方插上将球踢向空中，高拉特原地起跳头球攻门将球顶进空门！0-3！广州恒大已取得3球的领先优势！


第59分钟，周海滨替补吴兴涵登场。第60分钟，郜林左边路下底传中，皮球被防守队员挡了一下后直接弹给了从后方插上的高拉特，后者直接头球攻门，皮球被王大雷扑出。

第61分钟，高拉特禁区中一脚劲射，皮球被王大雷稳稳抱住。

第62分钟，梅方侵犯金敬道犯规吃到一张黄牌。第69分钟，于汉超禁区外一脚远射，皮球稍稍偏出门框范围。

第70分钟，王彤在禁区线上一脚抽射，皮球稍稍高出。

第71分钟，黄博文替补郜林登场。第72分钟，山东鲁能进球！张弛右边路下底传中，佩莱在禁区中力压梅方头球攻门将球顶进球门！1-3！山东鲁能扳回一球！


第73分钟，广州恒大进球！李学鹏左边路下底一脚低平球传中，无人盯防的保利尼奥轻松推射球门近角将球打进！1-4！广州恒大持续保持领先！

第77分钟，佩莱在禁区中背对球门将球传给从后方赶来的金敬道，后者得球后面对刘殿座一脚劲射，皮球被刘殿座挡出底线。

第80分钟，塔利斯卡禁区外一脚远射，皮球被王大雷飞身扑出。

第90分钟，郑铮禁区外打出一脚高质量远射，皮球被刘殿座单手扑出。

伤停补时第1分钟，佩莱禁区外将球直塞给禁区中的塔尔德利，后者得球后直接射门将球打进，此时边裁判罚塔尔德利接球时处在越位位置，进球无效。

随后双方再无建树，广州恒大最终取得了比赛的胜利。
出场阵容：
山东鲁能(4-4-2)：14-王大雷/6-王彤，4-吉尔，35-戴琳，5-郑铮/33-金敬道，3-刘军帅(U23)(26’,13-张弛)，22-蒿俊闵，17-吴兴涵(59’,16-周海滨)/9-塔尔德利，19-佩莱
广州恒大(4-4-2)：32-刘殿座/5-张琳芃，6-冯潇霆，3-梅方，35-李学鹏/33-钟义浩(U23)(54’,20-于汉超)，10-郑智(86’,2-廖力生)，9-保利尼奥，24-塔利斯卡/11-高拉特，29-郜林(71’,16-黄博文)(编辑：姚凡)
</body></doc>