<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>15541</id><url>https://voice.hupu.com/china/2401353.html</url><title>特谢拉双响埃德尔点射，苏宁3-2十人泰达_虎扑中国足球新闻</title><datetime>2019-03-03 21:27:39</datetime><body>
虎扑3月3日讯北京时间3月3日晚19:35，2019赛季中超联赛第一轮江苏苏宁坐镇主场南京奥体中心迎战来访的天津泰达队。上半场双方拼抢激烈，占据控球优势的苏宁队多次在泰达门前制造险情；上半场临近结束时，特谢拉乱中射门得手。下半时比赛开场后，苏宁依旧占据主动，郑凯木铲倒特谢拉吃到第二张黄牌被罚下；埃德尔在禁区内获得点球并亲自将球罚进；随后，泰达队赵宏略的传中造成帕莱塔打进乌龙球；但之后埃德尔再次制造点球，并由特谢拉罚进；最后时刻，乔纳森单骑闯关扳回一球。最终全场比赛，两队比分为江苏苏宁3-2天津泰达。
2019新赛季中超战火重燃，江苏苏宁和天津泰达都将迎来本年度的首次亮相。冬歇期内，江苏苏宁着重对中前场内援位置进行了补强，引进了冯伯元、罗竞、叶重秋等在中甲有着出彩表现的球员；上赛季防守端表现不佳的天津泰达队则着重对中后场进行引援，郑凯木、荣昊等球员纷纷加盟，此外，泰达队还从拜仁引进了高中锋瓦格纳。新赛季，两队谁能取得开门红，我们拭目以待。
比赛第2分钟，泰达后场失误，后卫将球误传至禁区内的埃德尔脚下，埃德尔在后卫的压迫下右脚施射打偏。
第3分钟，苏宁后卫大脚向前，郑凯木在防守特谢拉时将特谢拉放倒。

第12分钟，苏宁后卫将球解围，禁区外买提江得球后起脚远射高出横梁。
第13分钟，谢鹏飞禁区左侧靠近底线位置接到特谢拉的传球后，横敲到门前，杜佳反应迅速，将球抱住。
第14分钟，苏宁队左路卷土重来，谢鹏飞脚后跟做球给快速插上的周云，周云下底横传，被门将和后卫破坏出底线。

第15分钟，角球开出后，后点李昂得球，李昂左脚打门，球经过折射后来到埃德尔脚下，后者直面门将的射门被杜佳扑出底线。
第17分钟，苏宁队利用前场界外球机会，汪嵩在右路将球传到禁区内，埃德尔鱼跃头球高出。

第19分钟，吴曦直塞给前场左路的埃德尔，埃德尔倒三角将球敲到禁区中央，汪嵩跟上射门打高。

第24分钟，郑凯木在防守特谢拉时再次将后者放倒，裁判向其出示黄牌。

第33分钟，赵宏略左路右脚起球传中，禁区内乔纳森头球顶偏。

第37分钟，苏宁队中场的定位球直接吊入禁区，杜佳出现脱手失误，得球的李昂试图二次进攻，险情被后卫化解。

第41分钟，吴曦痛苦倒地，慢镜头显示赵宏略在无球状态下从后侧将吴曦踢倒，裁判仅向赵宏略提出口头警告。


第44分钟，泰达禁区内一片混乱，特谢拉第一脚的射门被杜佳扑出，但泰达后卫谭望嵩在禁区里拿球拖沓，特谢拉机敏断球接着第二脚射门正中网窝。


接着上半场双方再无进球，上半场比分为，苏宁1-0泰达。
下半场双方易边再战，第47分钟，赵英杰和周云在拼抢时双双倒地。在经过队医的简单治疗后，二人再次投入比赛。
第50分钟，郑凯木在抢球时铲倒特谢拉，裁判再次出示黄牌，两黄变一红，泰达新援首秀即红牌离场。


第53分钟，在谭望嵩犯规，特谢拉再次倒地。双方经过小规模争吵后，裁判向谭望嵩口头警告。
第59分钟，苏宁队获得点球。禁区内特谢拉脚后跟后做，埃德尔试图插上射门被谭望嵩阻挡倒地。


随后第60分钟，埃德尔冷静将球射入球门左下角。苏宁2-0泰达。

第62分钟，特谢拉突入禁区接到队友的挑传将球打进，可惜裁判示意，特谢拉处于越位位置，进球无效。

第63分钟，埃德尔在跑动当中完成一脚禁区外远射，可惜球偏出立柱。
第66分钟，谢鹏飞左路低球横敲，吴曦插上射门将球打高。
第69分钟，赵宏略在左路快速下底接到队友的直塞球，稍作调整后赵宏略选择传中，球打到帕莱塔的身上折射入网。苏宁2-1泰达。

第74分钟，埃德尔在和特谢拉配合时再次在禁区内倒地，裁判再次将球指向点球点。


第76分钟，裁判经过VAR确认后，特谢拉站在点球点前，冷静抽射将球罚进。苏宁3-1泰达。

随后双方进入胶着混战。第89分钟，泰达队左路角球开出，后卫将球解围，外围赵宏略迎球远射，球被顾超得到。
第90分钟，泰达队打出反击，乔纳森接到后场赵宏略的直传，扣过帕莱塔后长驱直入直面门将冷静推射破网。苏宁3-2泰达。


下半场补时5分钟，第92分钟，田依浓在禁区内有手球嫌疑，裁判没有表示，施蒂利克在场边强烈抗议。

最终全场比分为苏宁3-2泰达。
出场阵容：
江苏苏宁（4-3-3）：1-顾超/5-周云，2-李昂，29-帕莱塔，24-吉翔（96'，6-杨博宇）/33-汪嵩，3-田依浓，22-吴曦/10-特谢拉，9-埃德尔，11-谢鹏飞（80'，28-杨笑天）
天津泰达（4-5-1）：1-杜佳/3-赵宏略，15-巴斯蒂安斯，13-郑凯木，11-谭望嵩/25-买提江，21-赵英杰（61'，22-郭皓），7-阿奇姆彭，8-张池明（87'，20-毛昊禹（U23）），27-谢维军（U23）（53'，2-王政豪（U23））/10-乔纳森(编辑：子钧DJ)
</body></doc>