<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>15624</id><url>https://voice.hupu.com/china/2362448.html</url><title>特谢拉：我爱南京，明年想冲击亚冠资格和冠军_虎扑中国足球新闻</title><datetime>2018-11-14 14:57:07</datetime><body>
虎扑11月14日讯 效力于江苏苏宁的巴西球员特谢拉近日在接受苏宁球队专访时表达了自己对南京这个城市和江苏苏宁这支球队的热爱，让他感觉到了家的温暖，他也希望在未来的日子里带领江苏苏宁冲击亚冠。
Q：首先恭喜你在本赛季完成了代表江苏苏宁易购队的第100场比赛，并成为江苏职业足球队史最佳射手.....
A：非常开心能够达到代表江苏队出战100场这样的里程碑，对任何职业球员来说，代表一家俱乐部出战100场都是莫大殊荣。接下来，我希望在这里成就更多纪录，写下全新篇章。
Q：这100场比赛中，有哪几场是最让你印象深刻的？
A：这100场比赛对我来说都是很重要的，每场比赛我都是拼尽全力，与队友们争取最好的结果。所以，对我来讲，每场比赛都值得深刻记忆，每场比赛都有特殊的意义。
Q：那么你对自己哪场比赛的表现最满意呢？
A：这是个不太容易回答的问题……我觉得自己2016年也就是刚加盟球队那个赛季踢了很多场精彩比赛，当时我对全新环境和全新挑战充满动力，多场比赛、尤其是对强队的比赛都有令自己满意的表现。
Q：你已经为江苏苏宁易购队效力三年，觉得今年与前两年相比有什么明显变化？
A：我觉得跟去年相比，球队今年的进步和提升很明显，而今年整个一年球队的发展也是在稳步提升的状态之下。通过一些人员调整，球队发生了积极的心态变化，每天的训练都有新内容，每场比赛都有进步，这是最重要的。以目前球队的水平和发展势头，我觉得明年会更上一层楼，可以追求比今年更好的成绩，瞄准更大的目标，比如亚冠资格，比如冠军奖杯！
Q：本赛季奥拉罗尤上任后，球队进攻质量有了明显提升，你觉得他给球队带来了什么？
A：他对进攻有着强烈的欲望，球队每周的训练都会有不少极具针对性的进攻演练，他要求我们在进攻中更好地完成无球跑动和有球配合，他的执教思路对我们进攻球员和球队整体战术提高水平有着非常大的帮助。大家都看到了，他来到球队之后，进攻越来越漂亮，进球越来越多，这就是他带来的积极变化。
Q：埃德尔半程加盟球队之后已经打入10球，效率非常高，你们俩的配合也非常默契。如何评价他？
A：我早就知道他是个非常出色的球员，得分手段多样，配合意识也很强。他来到这里就是为了帮助球队提升进攻水平、不断取胜，他也确实用出色表现证明了自己的实力。我觉得我们俩身上有很多相似之处，在一起配合时也是心有灵犀。以前中超其他球队的后卫都会重点盯防我，他来了之后，帮我减轻了很多进攻压力，同时也让球队进攻手段更加丰富。
Q：在江苏苏宁易购队效力三年，你对哪名中国球员的印象最深刻？
A：能为江苏苏宁易购效力的中国球员都是非常出色的，特别是技术方面。跟我并肩作战时间最长的吴曦、吉翔和李昂，都是有鲜明特点的实力派，本赛季谢鹏飞、汪嵩、黄紫昌的表现也都非常好……大家都在拼尽全力做好自己的事情，都想竭尽所能帮助球队，所以，我对每个人努力的样子都记忆深刻。
Q：你刚才提到了黄紫昌，能否具体说说这位年轻人？
A：他只有21岁，但本赛季已经在球场上淋漓尽致地展现出了自身技术优势和特点，毫无疑问，他是这支球队的未来。赛季前半段他的表现非常出色，我跟他在进攻端有着默契配合，后来伤病延缓了他的上升速度，但这也是年轻球员成长路上必须经历的。战胜困难之后，他一定会更加优秀。
Q：你如何评价本赛季江苏苏宁易购队的表现？如果10分满分，你给球队打几分？
A：我觉得球队本赛季表现很好，虽然联赛排名只是第5，但前面的球队确实实力更强。而且我必须要说，本赛季我们有好几场比赛占据着绝对的场面主动，没能赢下是非常可惜的。而在很多重要比赛中，比如对上海上港、广州恒大，我们的表现也是非常出色。我给球队本赛季的表现打8.5分！
Q：职业生涯至今，最让你刻骨铭心的事情是什么？
A：呃……我先讲一个不那么太好的事情吧！本赛季做客对河南建业的比赛，我经受了一次严重的受伤，也不得不接受职业生涯以来第一次长时间休养。当时队医告诉我，从伤口都能看到骨头了，后来缝了好多针……当然了，我的职业生涯也经历过很多美妙瞬间，比如我跟随江苏苏宁易购队赢得过很多关键比赛。对阵河北华夏幸福之前，俱乐部为我举行的百场纪念仪式，我也会铭记在心。我之前代表顿涅茨克矿工也出场超过100次，但并没有得到这样的礼遇。感谢江苏苏宁足球俱乐部，那件纪念球衣和那一晚发生的故事，都是值得我跟家人、孩子们分享的。
Q：你小时候踢球的偶像是谁？成为职业球员后有近距离跟他接触过么？
A：罗马里奥！他的技术动作令人着迷，小时候看他踢球真的是一种享受。幸运的是，他不仅是我的偶像，还是我的伯乐。当年(2007年)我在达伽马梯队时，他的身份是一队球员兼教练，有一场内部比赛他觉得我水平不错，就把我提拔上了一队……我真的要感谢他！
Q：你在足球圈里最好的朋友是谁？
A：我有很多朋友，但跟道格拉斯·科斯塔的关系应该是最好的。我们俩当年(2010年)一起加盟顿涅茨克矿工，一起在乌克兰生活了5年，我们性格很合得来，兴趣爱好也差不多。我们现在也会经常打电话或通过社交媒体互相问候，互相鼓励。
Q：没有训练和比赛任务的休闲时光，你都喜欢做些什么？
A：我总是喜欢跟家人在一起。因为要经常去客场比赛，陪伴妻子和孩子的时间不多，所以我只要人在南京，就会留在家人身边。有空的话，我会跟妻子出去享受一下烛光晚餐，或者一家几口人去商场购购物，带孩子去游乐中心玩一玩。
Q：你在南京生活三年了，这座城市已经融入你的身体了吗？
A：南京是一座非常漂亮的城市，最近几年的发展也很快，基础设施完备，在这里生活非常舒服和开心。这里不仅有着深厚的文化内涵，还有很多漂亮的景色，我很喜欢这里。
Q：你现在会讲一些汉语吗？能用汉语跟中国球员交流吗？
A：哈哈哈，汉语真的是太难了，必须经过长时间的系统学习才能掌握。我现在还达不到那种能完全听懂并且完整表达的程度，只能说一些简单的问候语言，比如“你好”、“谢谢”……还有训练和比赛中经常用到的词汇，比如传球、漏球。
Q：你的女儿现在有在学汉语吗？
A：她现在在国际学校念书，有汉语课程，她已经会用中文数数，也会流利地打招呼……我觉得她以后购物，带孩子去游乐中心玩一玩。
Q：如果不成为职业球员，你觉得自己会从事哪方面的工作？
A：我父亲对我管教很严，小时候，他一直要求我好好学习文化课，否则就不允许我踢球……不过对我来说，成为职业球员是唯一的梦想，我再没有其他职业上的理想。如果当年被职业足球淘汰，我觉得自己可能会成为一名健身教练，考取这行的资格证，要比获得医学从业资格容易很多(大笑)。
Q：你对下赛季的江苏苏宁易购队有着怎样的期待？
A：今年我们获得了联赛第5名，明年肯定要在这个基础上继续往前走。我之前说了，球队目标永远是冠军，我希望明年整个球队和我本人都多一些自信，因为我们具备争夺奖杯的实力。我也希望自己能在为江苏苏宁易购队效力的第4个年头获得一份真正的荣誉，无论是足协杯冠军，还是中超冠军！
Q：对三年来一直喜欢你、支持你的江苏球迷有什么想说的吗？
A：自从我来到这里，他们就一直充满热情、毫无保留地支持、帮助和鼓励着我，我真的很感动。我希望自己接下来能用更好的表现和更多进球、助攻回报他们，让他们开心；只有他们开心，才能证明我很出色，球队也很出色！(编辑：姚凡)
</body></doc>