<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>15951</id><url>https://voice.hupu.com/china/2300730.html</url><title>新华社点赞苏宁青训：黄紫昌远远不是唯一的“收获”_虎扑中国足球新闻</title><datetime>2018-05-16 17:36:11</datetime><body>
虎扑5月16日讯 作为本赛季中超赛场上最令人眼前一亮的U23球员，黄紫昌受到了越来越多的关注。新华社日前撰文为培养出黄紫昌等优秀球员的苏宁青训点赞，称黄紫昌的“蹿红”，有必然因素也有偶然成分，对多年来坚持青训的江苏苏宁来说，更像进入了又一次必然的“收获期”，而且还远远不是唯一的“收获”。
新华社文章原文如下：
在本赛季中超联赛开打之前，相信没有多少人知道黄紫昌是谁，但如今中超的球迷，都知道这个“腿围堪比胡尔克”的21岁苏宁小将。从籍籍无名到入选新一届国家集训队只用了两个多月，这对“每天都在等待机会”的黄紫昌来说，有必然因素也有偶然成分，而对多年来坚持青训的江苏苏宁来说，更像进入了又一次必然的“收获期”，而且还远远不是唯一的“收获”。
对于忽然的蹿红，黄紫昌说：“我从小的梦想就是能在中超这个平台上踢球，运气比较好吧，第一场就进球了，放开了之后就没这么紧张。现在我们队里的年轻球员训练都非常刻苦，对我们来说U23新政带来很多帮助，但更多还是要靠自己能力来站稳脚跟。”
黄紫昌的一鸣惊人令很多人对江苏足球侧目，但实际上，过去这些年里，江苏苏宁（包括前身江苏舜天）的青训体系一直在默默输出人才。联赛打了10轮，苏宁暂居积分榜第四，距离榜首只差1分，成绩令人欣喜的同时是本土球员的出色表现，他们的总进球数和总助攻数都达到了两位数。除了黄紫昌，28岁的吉翔本赛季表现也非常抢眼，打进2球的同时，5次助攻并列第三，排在国内球员榜首，如果时间退回到8年前，20岁就基本坐稳主力位置的他也曾是妥妥的“U23球员”，2012年吉翔还打进了那个让他“一球成名”的“中超最快进球”（7秒钟）——当时他也还是个“U23球员”。
此外周云、李昂、张晓彬等目前的球队主力球员进入一线队站稳脚跟时，也都是实打实的“U23球员”。当然，由于早期中国足球体制的问题，江苏和大多数地方一样也存在“全运周期”出球员的情况，这也直接导致球队上赛季面对U23新政捉襟见肘——当时队内虽然年轻球员不少，但李昂、张晓彬等一批主力球员恰恰全是24岁。
这个赛季，苏宁大力提拔U23适龄球员进入一队，U23球员报名人数多达12人，一年前和黄紫昌一起征战全运会的梁金虎、高大伦、吴凡等球员均进入了大名单。主管青训的俱乐部副总经理郑明说：“我们这批小孩是来自俱乐部和江苏省足协共建的梯队，这是一个双赢的战略选择，去年全运会U20拿到了第五名，U18的第四名还是江苏足球在全运会上的最好成绩。”
今年以来，无论是预备队还是各级梯队，苏宁的成绩都有目共睹。在中国足协刚刚公布的“杰出星锐计划”中，3名球员有2名来自苏宁青训。郑明说，目前苏宁已逐步建立起涵盖职业梯队和社会化青训的青训体系，构建了U13-U19（没有U18）的六级职业梯队，正逐渐达成以点带面、以面促点的良性发展。
这其中，聘请意大利外教和走体教结合之路，是苏宁青训的最大特色。意大利人卡瓦尼目前是苏宁的青训总监，同时也是U19的主教练。在他看来，中国孩子训练很刻苦，也能按照要求执行教练的意图，但整体上来看，需要提高的仍是全方位的。郑明介绍说，目前梯队已经有了5名意大利外教，未来还会请更多外教“从娃娃抓起”。
卡瓦尼说：“我的任务就是帮助孩子们成为职业球员，我们引入了国米的训练方式和理念，但不是简单地生搬硬套，而是结合中国球员的特点，制定符合中国球员成长的训练计划，之前国内的训练也有很多好的部分，我们就继续发扬这些好的方面，改进不太好的方面。”
同时引入梯队的，还有大数据采集和监控技术，这项“黑科技”能够帮助教练员制定更有针对性的训练计划，对球员的成长评估非常有帮助。从“黑科技”配备到训练、生活条件，苏宁梯队目前和一队的待遇并没有太多区别，吉翔就笑言“和自己当年比，现在青训的条件进步太多了”。黄紫昌则说：“一方面场地改善很多，另一方面是学习方面，踢球还是上学，球员有了充足的选择，现在的孩子比较幸福。”
苏宁梯队的孩子和家长确实有理由幸福，通过和南京外国语学校的合作，苏宁的适龄梯队目前都在南外河西分校读书，对很多家长而言，球踢得好还可以上南京顶尖的学校，无疑成为他们支持孩子踢球的一大“动力”。
这种体教结合的探索一方面解决了家长和孩子的“后顾之忧”，同时该模式出来的孩子还普遍被认为“球商”要更高一点。黄紫昌虽然没上南外，但也是“学校出来的孩子”。
在江苏，足球方面的体教结合一直都在尝试，吉翔和孙可、周云等球员当年是在南京二中（现南京田家炳高级中学）读书，此外还有和江阴高中的合作共建模式。
吉翔说：“我觉得梯队小球员要在文化方面努力，学习能力非常重要，一个球员的球商和比赛阅读能力，其实都需要在文化学习中积累完成，过早放弃文化学习，对职业球员未来的发展十分不利。”
苏宁U15梯队主教练翟伟忠也说：“青训不仅是教踢球更要育人，健全的人生观、道德观、价值观都包括在职业素养里。”
体教结合的另一个作用，或许和球队的气质有关，一直以来江苏足球和江苏球员都给人以低调、简单、拼命、老实的印象，在吉翔看来，球队更像一个“家”，“我们球队氛围特别好，从小到大，一直都有一种家的感觉”。
黄紫昌也说，进了一队，老大哥们对自己的帮助特别多，“其实我现在失误还挺多的，有时会盲目向前，他们就会帮助我用更合理的方式去踢球”。吉翔笑言这种“传帮带”太正常不过，对年轻球员来说，“心中有目标的坚持”十分重要，“回想青训时期，我印象最深的就是每天训练，每天都在等待机会”。
2000年出生的齐雨熙目前是苏宁一线队唯一的“00后”，正在随U19国家队集训的他也在等待机会。“以前的梦想就是能进一队，现在希望能早日上场。”入选“杰出星锐计划”的李家伟则把黄紫昌作为奋斗目标，“这次去意大利接受训练，机会宝贵，我会抓住机会，争取给里皮教练留下一个深刻的印象。”18岁的小伙子说。
在黄紫昌迅速成名后，“寻找下一个黄紫昌”成为人们津津乐道的另一个话题。实际上，“寻找xxx”的话题早不新鲜，但人们往往忽视更重要的基础，这其中蕴含的逻辑其实再简单不过——只要如此这样踏踏实实搞青训，“下一个黄紫昌”又怎么会远呢？(编辑：小杨)
</body></doc>