<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>15978</id><url>https://voice.hupu.com/china/2294815.html</url><title>足协杯：维特塞尔绝平，权健点球大战9-10苏宁_虎扑中国足球新闻</title><datetime>2018-05-01 21:45:25</datetime><body>
虎扑5月1日讯 晚19:35，足协杯第5轮的一场比赛在海河教育园体育场展开。天津权健9-10江苏苏宁。上半时权敬源的任意球稍稍高出横梁，维特塞尔的头球也没能打破僵局，半场结束前王晓龙的小角度打门击中立柱。下半时刘奕鸣后场出现失误被特谢拉抢断，紧接着拉米雷斯助攻特谢拉为江苏苏宁打破僵局。随后顾超禁区中连续两次拿球犯规，天津权健获得禁区中间接任意球机会，但莫德斯特的连续打门均没能改写比分。不久之后拉米雷斯在禁区中被孙启斌扑倒，江苏苏宁获得点球，特谢拉一蹴而就帮助苏宁扩大领先优势，终场前糜昊伦禁区外轰出一记世界波帮助权健扳回一球，伤停补时最后一分钟维特塞尔倒钩破门帮助权健扳平比分，比赛来到点球大战，莫德斯特第一个代表权健出场就罚丢点球，帕莱塔在第5轮也将球打飞。最终在第9轮中储今朝打飞点球，最终苏宁取得了比赛的胜利。
此役之前天津权健在主场以3球完败于河北华夏幸福，在联赛中权健在积分榜排名第13，本场比赛的结果对于权健来说非常重要。反观江苏苏宁在换帅之后球队在联赛中已经爬到了第6的位置，对于足协杯的比赛他们也必定是信心满满。首发阵容中莫德斯特与维特塞尔出现在权健的进攻线中，而苏宁方面除拉米雷斯得到了首发外，特谢拉与帕莱塔皆首发出场。值得一提的是，比赛时场地中下起了雨。
第3分钟，天津权健获得前场任意球机会，权敬源任意球直接打门，皮球稍稍高出横梁。

第12分钟，吴伟在右边路起球传中，帕莱塔在禁区中急忙将球解围出底线。第14分钟，王晓龙发出右侧角球到禁区中路，维特塞尔在禁区中抢在拉米雷斯跳起前头球攻门，皮球稍稍高出横梁。

随后双方在中场交替控球，均没有组织起有威胁的进攻。第33分钟，特谢拉禁区左侧底线附近面对刘奕鸣的防守他强行传中，禁区中的拉米雷斯站位稍稍靠前，他的头球攻门没能造成威胁。

第38分钟，权健获得禁区前沿任意球机会，王晓龙直接射门，皮球被顾超托出横梁。

第44分钟，王晓龙在禁区左侧小角度打门，皮球越过顾超击中球门右侧立柱后弹出。

随后双方均没有取得进球，最终双方在上半时战平。
易边再战，中场十分天津权健进行人员调整，赵旭日替补吴伟登场。第46分钟，维特塞尔一脚远射皮球稍稍偏出门框范围。

第48分钟，吉翔发出右侧角球到球门前点，无人盯防的吴曦跳起甩头攻门，皮球被注意力集中的孙启斌奋勇扑出。

第50分钟，王晓龙禁区前背对球门将球做给身旁的赵旭日，后者不停球一脚贴地射门皮球直奔球门左下角而去，顾超不敢怠慢，倒地将球扑出底线。

第52分钟，江苏苏宁进球！刘奕鸣在后场被特谢拉抢断，皮球来到禁区左侧的拉米雷斯脚下，随后他又将球转移给从后方插上的特谢拉，特谢拉带球突入禁区后一脚劲射将球打进！0-1！江苏苏宁在客场领先！


第54分钟，王永珀替补刘越登场。第56分钟，顾超禁区中两次拿球犯规，裁判判给天津权健一个禁区内间接任意球，莫德斯特直接打门皮球打在了裴帅的腿上弹出，随后莫德斯特再次得球打门，皮球被拉米雷斯顶出底线。


第59分钟，刘奕鸣禁区外一脚劲射皮球被顾超稳稳抱住。

第61分钟，孙可替补裴帅登场。第63分钟，黄紫昌替补张凌峰登场。
第67分钟，拉米雷斯在禁区中被孙启斌扑倒，裁判在向孙启斌出示黄牌的同时判给江苏苏宁一粒点球。

特谢拉轻松推射球门左侧得手！0-2！江苏苏宁扩大领先优势！

第70分钟，王晓龙犯规吃到本场比赛第一张黄牌。第72分钟，拉米雷斯前场一脚直塞，皮球准确地找到了禁区前沿的周云，后者带球突入禁区后一脚推射，皮球被孙启斌扑出底线。

第84分钟，张晓彬替补拉米雷斯登场。第89分钟，高天意替补吴曦登场。第89分钟，天津权健进球！糜昊伦禁区外一脚天外飞仙，皮球直奔球门右上角而去，顾超飞身扑救但鞭长莫及！1-2！天津权健扳回一球！


伤停补时第2分钟，天津权健进球！王晓龙发出右侧角球到禁区中，维特塞尔在禁区混战中倒钩破门！2-2！天津权健将比赛扳平！

随后比赛来到点球大战，特谢拉轻松为苏宁打入第一个点球，而代表权健第一个主罚点球的莫德斯特却将球打丢。随后李昂、王永珀、高天意、赵旭日、吉翔、权敬源均将点球打进。帕莱塔在第5轮将点球打飞。而在第9轮中储今朝将球打飞。

最终江苏苏宁获得了比赛的胜利顺利晋级足协杯下一轮。
出场阵容：
天津权健(4-5-1)：32-孙启斌/33-储今朝，4-刘奕鸣(U23)，21-权敬源，25-糜昊伦/19-王晓龙，2-吴伟(U23)(46’,7-赵旭日)，6-裴帅(61’,38-孙可)，28-维特塞尔，15-刘越(U23)(54’,39-王永珀)/27-莫德斯特
江苏苏宁(4-5-1)：1-顾超/5-周云，29-帕莱塔，2-李昂，28-杨笑天/18-张凌峰(U23)(63’,32-黄紫昌(U23))，7-拉米雷斯(84’,12-张晓彬)，22-吴曦(89’,16-高天意(U23))，3-田依浓，24-吉翔/10-特谢拉(编辑：姚凡)
</body></doc>