<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>15994</id><url>https://voice.hupu.com/china/2292401.html</url><title>足协杯综述：泰达人和点球取胜，贵州重庆苏宁晋级_虎扑中国足球新闻</title><datetime>2018-04-25 17:55:00</datetime><body>
虎扑4月25日讯 本周三，2018赛季足协杯第4轮的较量如期开战。上半区的天津泰达、北京人和在点球大战取胜成功晋级，北京中赫国安、上海上港和江苏苏宁也获得晋级名额；下半区的山东鲁能、贵州恒丰、广州恒大、南通支云、重庆斯威成功晋级，卫冕冠军上海绿地申花惨遭爆冷淘汰。具体场次如下：
上半区：
武汉卓尔7-8天津泰达
上半时比赛第32分钟，黄希扬主罚定位球到禁区后点，艾志波头球抢点攻门，皮球碰到门框后弹入网内，1-0，卓尔队领先。

半场结束前，黄希扬的射门被门框拒绝，泰达队的周燎因伤被换离场。
易边再战后第46分钟，黄希扬主罚角球造成泰达队禁区内混战，宋志伟将球打进，2-0。

第63分钟，乔纳森颇具威胁的射门被门框弹回，毛昊禹跟上补射破门，2-1。

第66分钟，李源一左路长传，乔纳森禁区内果断插上垫射将球打进，2-2。

90分钟战罢，两队难分胜负，比赛进入残酷的点球大战。
点球大战前五轮，泰达队的乔纳森、巴斯蒂安斯、杨帆、邱添一、李源一；卓尔队的黄希扬、倪波、周通、康振捷都成功罚进。
第六轮，泰达队的谭望嵩主罚命中，卓尔队李智超主罚的点球被对方门将杨启鹏扑出，最终泰达队客场逆转晋级。

双方首发：
武汉卓尔：12-朱子森、2-黄博文(U23)、4-艾志波、6-李超、11-周通、13-康振捷、14-黄希扬、18-宋志伟、24-王旭东(U23)、28-江敏文(U23)、29-倪波
天津泰达：29-杨启鹏、4-杨帆(U23)、5-邱添一、8-李源一、9-乔纳森、16-彭睿、18-周燎、21-赵英杰、20-毛昊禹(U23)、23-杨万顺(U23)、28-聊博超
海南海口5-7北京人和
上半时第3分钟，黄亚滨的捅射被门将徐嘉敏挡出，但由于场地积水严重，皮球弹地后出现了不规则的路线变化，周世超补射得手，1-0，海南队取得领先。

第43分钟，人和队利用右路传中球制造攻势，对方后卫的解围不慎将球送到自家门前，王楚跟上抢射破门，1-1。

易边再战后第76分钟，尼扎木丁右路将球横扫门前，王楚跟上右脚停球顺势转身左脚劲射将球打进，1-2。

补时第3分钟，人和队门将徐嘉敏出击解围意外踢空，张凯铭跟上拿球倒地推射空门得手，2-2。

点球大战首轮，人和队的陈杰和海南队的刘海东都主罚命中。
第二轮，人和队的曹永竞一蹴而就，海南队的张凯铭罚失。

第三、第四轮，人和队的王楚、尼扎木丁和海南队的张奥、胡扬扬全部主罚命中。
随着罗歆在第五轮一蹴而就，北京人和最终在点球大战中成功晋级。
双方首发：
海南海口：22-张浩、2-刘璟瑞、5-宋希存、7-胡扬扬、10-刘海东、11-张凯铭、16-张奥、23-惠戈、28-周世超、32-黄亚滨、33-张宏楠
北京人和：1-徐嘉敏、2-于斌(U23)、3-刘博洋(U23)、4-罗歆、14-王选宏、15-陈杰、16-向汉天(U23)、18-孙伟哲(U23)、23-刘洋、29-尼扎木丁、33-王楚
上海申鑫0-1北京中赫国安
第39分钟，张稀哲开出右侧角球，于大宝高高跃起头槌攻门，皮球直接击中左侧立柱。

第48分钟，索里亚诺任意球直接攻门，皮球被国威扑了一下后中柱弹出。

第58分钟，奥古斯托开出任意球，禁区内乔尼与张瑀争抢时不慎将球碰入自家球门，不过裁判判罚张瑀越位在先，进球无效！

第87分钟，奥古斯托禁区内晃过防守后左脚将球吊向门前，索里亚诺轻松凌空垫射空门得手！0-1！

凭借索里亚诺的绝杀进球，北京中赫国安淘汰上海申鑫晋级下一轮。
双方首发：
上海申鑫：27-国威、5-汪佳捷、6-顾斌、7-潘超然、8-刘亦超(U23)、11-柳超、15-王成(U23)、20-吴毅臻、21-毛诗鸣、25-田俊杰、26-乔尼
北京中赫国安：1-侯森、3-于洋、5-奥古斯托、8-朴成、9-索里亚诺、10-张稀哲、15-刘欢、19-于大宝、24-张瑀、28-姜涛、29-巴顿(U23)
四川安纳普尔那0-1 江苏苏宁
上半时比赛两队均未能取得进球，谢鹏飞和汪嵩等球员的攻门尽管颇具威胁但与得分无缘。
第91分钟，黄紫昌的出球造成对方的陈少钦不慎自摆乌龙，0-1。

最终江苏苏宁绝杀对手晋级，四川安纳普尔那则遗憾出局。
双方首发：
四川安纳普尔那：22-康园、2-黄佳强、5-肖震、6-段云子、7-商隐、8-王琪、9-渠成、11-张智超、18-张靖洋、19-马冲冲、20-陈少钦
江苏苏宁：1-顾超、5-周云、6-杨博宇、8-刘建业、11-谢鹏飞、12-张晓彬、24-吉翔、27-杨家威、28-杨笑天、32-黄紫昌(U23)、33-汪嵩
陕西大秦之水0-1 上海上港
上半时第35分钟，吕文君送出过顶传球，快速插上的武磊禁区内将球停下后迅速抽射破网！0-1！

随后的时间里，上港队仍有一些威胁进攻，但未能再度取得进球，最终客场一球小胜晋级。
双方首发：
陕西大秦之水：29-宋振瑜、5-邹游、8-李文鑫、11-文烁、13-王尔卓、15-张育嘉、17-吴健、24-杜君鹏、28-王琦、36-阎峰、35-苏伯瀚
上海上港：1-颜骏凌、4-王燊超、5-石柯、6-蔡慧康、7-武磊、11-吕文君、18-张一、19-胡靖航(U23)、21-于海、23-傅欢、28-贺惯
下半区：
延边北国珲春0-6 山东鲁能
第30分钟，鲁能队后场球员将球吊到前场，成源拿球面对防守球员连续晃动，随后右脚抽射改写场上比分，0-1，鲁能队打破僵局。

第39分钟，利用角球机会，李松益禁区内高高跃起头球顶远角破门，0-2，鲁能队扩大领先优势。

第63分钟，崔鹏前场任意球直接攻门击中立柱，皮球弹回禁区，齐天羽门前推空门得手，比分来到0-3。

第68分钟，周海滨前场右路挑传到禁区，成源拼到头球攻门机会，门将尹光移动过程中虽碰到皮球但没有将球成功解围，成源包抄补射完成梅开二度，0-4。

第78分钟，刘彬彬前场左路传中，北国队防线出现大空挡，李松益外脚背垫射再次改写比分，0-5。

第81分钟，成源前场左路接队友分球右脚一扣过掉防守球员获得单刀球机会，成源面对尹光兜射完成帽子戏法，0-6。

最终山东鲁能客场轻取对手，成功晋级。
双方首发：
延边北国珲春：1-尹光、2-金贤、6-郑勇杰、8-李勋、10-崔旭东、12-赵辉、13-朴权、15-梁岩峰、18-杨玉超、29-许波、33-朴万哲
山东鲁能：20-韩镕泽、2-李松益、3-刘军帅(U23)、7-崔鹏、13-张弛、16-周海滨、17-吴兴涵、21-刘彬彬、23-宋龙、28-姚均晟(U23)、29-成源
黑龙江FC1-2贵州恒丰
上半时第10分钟，唐鑫接队友传中后射门得手，0-1，贵州队取得领先。

易边再战后第65分钟，黑龙江队利用角球制造威胁，巴巴卡门前头球得分，1-1。

第83分钟，小将张源在禁区左侧小角度破门，1-2。

最终全华班出战的贵州恒丰客场取胜，主场作战的黑龙江队遗憾出局。
双方首发：
黑龙江FC：1-芦宁(U23)、3-李波洋、6-廖承坚、8-赵伟、9-巴巴卡、18-范博健(U23)、21-谭力玮(U23)、20-胡靖(U23)、23-杨锋、28-潘昱辰、29-林坤
贵州恒丰：1-苏渤洋、2-唐鑫、5-林隆昌、8-张源(U23)、14-朱征宇(U23)、15-张萌祺、17-依力哈木江、19-郑凯木、21-蒋亮、22-梁学铭(U23)、23-韩鹏飞
宁夏山屿海0-1 广州恒大
上半时第26分钟，广州恒大进球！冯博轩发出右侧角球到禁区中，刘普锦在小禁区前头球将球解围，但皮球直接来到了禁区右侧的张文钊脚下，张文钊得球后将球一停稍稍调整后左脚低射，皮球直接飞进了网窝！0-1！

随后的时间里，宁夏山屿海没能扳平比分，最终惨遭淘汰，广州恒大顺利晋级下一轮。
双方首发：
宁夏山屿海：22-吴彦晟、2-关浩津(U23)、3-吾提库尔-艾山、4-徐文彬、7-苏俊峰、8-王子豪、11-叶国琛(U23)、13-牛路元、15-刘普锦、16-陈梓杰(U23)、19-韩之廷
广州恒大：32-刘殿座、4-徐新、12-王上源、15-张文钊、17-杨立瑜(U23)、21-张成林、22-唐诗(U23)、25-邹正、30-胡睿宝(U23)、33-钟义浩(U23)、34-冯博轩(U23)
南通支云3-2上海绿地申花
上半时第11分钟，申花队快速反击，王林右路传中，高迪拍马赶到甩头攻门，皮球直接入网，0-1，上海申花第一次打门就取得进球。

第31分钟，张璐禁区右路拿球被翟肇宇踢倒，裁判鸣哨将手指向点球点，申花队获得点球。

王赟主罚点球，右脚抽射扩大比分领先优势，0-2。

下半场第58分钟，季俊接队友右路传中头球攻门顶在艾迪身上，皮球折射后飞入球网，1-2，南通支云扳回一球。

第62分钟，南通支云获得右路任意球机会，皮球开入禁区申花队防线盯人不紧，胡明高高跃起将球顶入球门，2-2，南通支云短时间内连入两球。

第86分钟，接任兴隆右路下底倒三角回传，季俊推空门得手帮助球队逆转比分，3-2！

最终中乙球队南通支云上演奇迹，卫冕冠军上海绿地申花爆冷出局。
双方首发：
南通支云：1-李华扬、5-宋岳、9-季俊、11-李嘉伟、13-翟肇宇、14-谭宾凉、17-余剑锋、30-李湘彬、33-朱峥嵘、37-胡明、39-王永鑫
上海绿地申花：27-李帅、6-栗鹏、8-张璐、14-孙凯、18-高迪、20-王赟、24-荣昊、25-王林、26-秦升、32-艾迪、39-丛震(U23)
合肥桂冠0-2 重庆斯威
上半时比赛，两队均无建树，老将吴庆有一次颇具威胁的攻门被扑出。
易边再战后第73分钟，重庆队取得进球，中卫隋东陆力压对手头球争顶破门，0-1。

第91分钟，冯劲左路内切过程中起脚攻门，皮球势大力沉直窜球网，0-2。

凭借隋东陆和冯劲的进球，重庆队客场轻取对手顺利晋级。
双方首发：
合肥桂冠：12-陈楠存、4-肖鲲、5-刘涛、10-卞俊、16-李智、18-杨世元、19-张杰奇、25-李民辉、27-郑毅、28-吴宇帆、32-杨帆
重庆斯威：25-陈安琪、2-李放、11-吴庆、13-尹聪耀(U23)、16-王维成、18-曾帅、21-隋东陆、26-元敏诚、28-曹栋(U23)、29-杨柯、31-刘斌(U23)(编辑：子钧DJ)
</body></doc>