<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>16131</id><url>https://voice.hupu.com/china/2431120.html</url><title>京媒：没“窝里横”国安哪来亚冠资格，小组出线形势乐观_虎扑中国足球新闻</title><datetime>2019-05-13 23:34:57</datetime><body>
虎扑5月13日讯 今晚，北京电视台《足球100分》栏目，主持人魏翊东与国安跟队记者袁野、前国安球员王长庆回顾了最近一周国安的表现，并谈到中超赛场的热点话题。对于国安0-1输给全北现代之后，有广东媒体称国安是“窝里横”的报道，嘉宾也给出了回应。
关于亚冠国安0-1全北的比赛
袁野：“我们应该要接受这个现实，中国足球和韩国足球的差距是全方位的，国安的金玟哉就让我们觉得韩国球员很强，但全北有10个金玟哉这样的球员，而且比金玟哉还要出色，但我们回到联赛后又大胜，说明我们跟国外球队比赛还是有帮助的。”
魏翊东：“国安两战全北都输了球，至少说明两点，一个是全北确实强，我认为施密特说的对，全北是亚洲最强的足球队，第二全北强就强在他的典型的韩国的打法，硬度、压迫、冲击，这个恰恰是对国安的传控打法相生相克的，他又是亚洲这种打法最强的强队，所以我们应该很理性的接受这两场失利。确实我们还有待提高，而且确实对手在一方面对国安的打法进行了克制，同时我们也要看到，我们在亚冠赛场展现了实力，两胜武里南，对浦和占尽优势，况且我们保有出现的希望，都不应该因为失利而信心缺失。”
谈到国安亚冠出线形势
王长庆：“还是比较乐观的，虽然是客场作战，但是中超这几支球队打日本球队还是比较有优势的，无论在身体上，包括我们的外援在整体能力上，我觉得还是在日本球队之上，而且形势要逼着国安攻出来，我对这支球队有信心。”
魏翊东：“在性格上这支球队是一个足够有信心豁的出去的球队，其实在去年的足协杯决赛中已经证明了，但是有一个问题是，和浦和这场比赛是生死战，随后要在联赛中客战上港，两场比赛确实有点要命。”
袁野：“其实前边的比赛，打完恒大打全北，基本上也经历过这样的考验，有时候我也在想国安是不是应该有适当的轮换，但是我又觉得一支球队不该想太多，可能瞻前顾后，刻意的去想，更容易打不好比赛，就正常的把每一场比赛打好，先把天海赢下来，再去考虑别的。我也赞成刚才长庆的说法，我们在客场一定会取得进球，今年的三线作战，除了对全北，还有主场打浦和，其余的比赛我们都进球了，乐观的想，客场不能赢球的话，如果1-1，2-2也是可以接受的。”

国安被全北双杀后，广东媒体曾经评价国安是“窝里横”
袁野：“如果不能在窝里横，都拿不到亚冠资格，如果没有窝里横，恒大当年哪能参加亚冠，最后2次夺冠？窝里横反而是对国安的褒奖，重返亚冠赛场，联赛又取得了9连胜，这样的评价也不错。”
关于国安的阵容轮换
袁野：“奥古斯托喜欢比赛的感觉，不是施密特不轮换他，不过一旦奥古斯托出现伤情，对国安的影响肯定还是很大的，打完上港之后，看看有没有机会给奥古斯托轮换的机会。比埃拉、奥古斯托和金玟哉是国安目前的刚需外援，比埃拉和奥古斯托不可或缺，有李可坐镇后腰，他们还可以顶上去打前锋。如果巴坎布继续快乐足球的话，夏窗保不准就会被换。如果夏天奥古斯托和巴坎布都被征召，那就把巴坎布租借出去，国安夏窗再买个外援。而且巴坎布肯定是要被征召打非洲杯的，如果奥古斯托不被征召的话，3外援还可以凑合用。”
对于鲁能和上港一役的个别争议判罚（格德斯第95分钟助攻被判越位）
魏翊东：“VAR的规则是出现明显的错漏判才能介入，从转播方划的线来看，是以上港球员的脚为基础，但是上港球员的躯干是在脚的前方，按照规则是按身体最前方的位置划线，这个是按脚来划的。而且视频裁判介入就代表主裁判出现了清晰、明显的错漏判，但是这个球不清晰、也不明显。去年国安打上港，国安的进球也被吹越位，而且VAR立即就介入了，但我们很难看出这个球到底哪越位了。这2场比赛，VAR都是一个人，这样的案例他都认为需要介入，以后该怎么规范呢？”
袁野：“在这种情况下，视频裁判这么果断，确实把比赛破坏的很明显。这场球鲁能各界觉得冤，可能每个镜头拿出来，都没有问题，但是不属于重大的明显的错漏判，VAR是不应该介入的。所以说在去年大量启用VAR之后，VAR到底说是在一些细节上帮助，还是让VAR控制主导比赛？”
王长庆：“以后别用裁判了，直接用VAR得了。”
哪位主教练会成为下课第一人
袁野：“现在崔康熙、沈祥福、科尔曼和斯塔诺的日子都不好过，尤其是大连一方、河北华夏和天津天海，中超打了9轮，还没有在主场赢过球，这确实有些说不过去了，上赛季联赛打了6轮，就有三名主教练下课了。可能现在大家都在观望，几个球队都不赢球，咬的还比较紧，其实我认为科尔曼下课的可能非常大，现在他都已经触碰合同中的下课条款了，华夏确实需要做出改变了。”(编辑：小杨)
</body></doc>