<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>16242</id><url>https://voice.hupu.com/china/2420376.html</url><title>新华社专访李明：国安选择入籍球员标准就是能为国效力_虎扑中国足球新闻</title><datetime>2019-04-18 23:51:01</datetime><body>
虎扑4月18日讯 北京国安足球俱乐部总经理李明近日接受了新华社的采访，他表示，国安选择入籍球员的标准就是能为国效力，而目前入籍球员李可已经具备国脚实力；张玉宁加盟国安是双赢，他还能做到更好。
谈到入籍球员的引进事宜，李明透露，去年3、4月份，中国足协等相关部门启动了入籍球员的工作，同包括国安在内的一些中超俱乐部进行了交流。国安对此很有兴趣，决心实质性推进，有所建树。
李明介绍，国安在欧洲锁定了李可和侯永永两个可行性较大的目标，通过专家对他们进行了评估，并征求球员和他们家人的意见。另外，还请中国足协等方面的专家对他们进行了综合评估。这两名球员无论是年龄、综合能力，还是主观意愿等，都非常符合要求。
李明说：“我们选择球员入籍的标准就是一定要具备代表国家队效力的实力和意愿。对这两位球员，我都很了解。出自英超青训体系的李可实力不俗，他在中场可胜任各个位置的要求。随着他状态的逐渐恢复，以及对队友们的熟悉，正是当打之年的他，能够通过在国安队出色的表现，获得代表国家队效力的机会，我坚信他在国家队中能够有很大的贡献。”
曾经代表国家队征战多年的李明认为，李可在中场任何位置都可以发展。他在中场的对抗能力、技术能力等都非常出色，尤其是和咱们国内同位置的球员相比，具备优势。
谈及侯永永，李明说，他当年带领国家青年队赴欧洲训练和比赛时，就对这名1998年出生的新星印象深刻。侯永永的母亲祖籍是河南，非常支持他回到中国，代表中国比赛。侯永永的意愿也很强烈。他非常年轻，潜质出色，对足球的理解，尤其是在进攻方面具有很强的创造力，具备了未来为国家队效力的能力。
李明说：“我相信，随着状态的逐渐恢复，他的表现时刻也将很快到来。”
国安今年在中超赛场上获得了五连胜的好开局，其中“压哨”签下的张玉宁贡献不小。李明透露，张玉宁是国内足坛很出色的年轻中锋，不过近两年在国外踢球并不是很顺，关于他的信息也很多。“我当年在国青队执教时带过他，对他很了解。在欧洲出差时，我几次专门到荷兰去看他的训练和比赛。他在那边碰到的困难还是比较大的。”
李明说，多次观看了他的训练和比赛，以及了解到他所效力的俱乐部的想法后，作为带过张玉宁的教练，我和张玉宁以及他的父亲进行了交流，建议他们尽快决策，尽快回国踢球。张玉宁具备一定的实力，在这个阶段，持续的、有质量的比赛，对他的提升非常重要。他作为一名年轻球员，近几年来代表国家青年队、国奥队、国家队比赛的任务重，在亚洲和欧洲两地频繁往返，对他的状态，以及在所效力的俱乐部出场还是有一定不利影响。
“来到这边了解到全面情况后，作为一名带过他的教练，我给出的意见是，张玉宁现阶段必须要有持续稳定的90分钟比赛，而不仅仅是有十几分钟的出场。因为只有通过稳定的出场时间，才能够充分体现自己，帮助球队拿下比赛。”李明说。
“我建议张玉宁回到中超，因为在中超能够获得稳定的出场（时间），能够得到世界一流球星的帮助，能够通过出色的表现获得认可和自信，保持良好的心态，减少旅途疲劳以及心理负担过重等诱发的伤病。”李明说，“他们父子下定决心，选择了加盟国安。尽管后来的转会手续也很复杂，但终于在转会‘压哨’前完成了手续。我相信，随着张玉宁对中超节奏的适应，与全队的配合会更加默契，他还能够做得更好！”
谈起北京中赫国安中超五连胜的出色开局，李明说，最欣慰的并不是五连胜，而是这支队伍非常稳定的发挥。五场比赛都没有大起大落，进攻和防守也不像以往那样头重脚轻。这是队伍逐渐成形的体现。
李明说：“尽管开局五连胜了，但要想夺冠还必须一场场比赛去拼，做好迎接困难的准备。因为与上港、恒大、鲁能等竞争对手相比，国安并不占据绝对优势。首先是国安已经有很长时间脱离争冠集团了，缺乏争夺冠军的经验，包括三线作战的经验；其次是这两个赛季的国安几乎就是一支重建的球队，管理团队、教练班子、内外援等，都需要磨合；第三是队中入选国家队的球员多了，面临着阵容不整、多线作战等困难。现阶段，球队正经历着蓄力、积累的过程。在结束上半年的比赛后，今年中超的走势应该逐渐明朗。”
“球队去年的表现虽有起伏，但重夺足协杯冠军，还是给我们建立了相当强的信心。”李明说，教练团队通过一个赛季完整的磨合，对中超更了解，与球员的关系更顺畅，球队的打法更合理。所以今年尽管还是处于突破和积累阶段，但经过更有针对性的补强阵容、储备人才，俱乐部正在朝更积极、更向上的态势发展，全队对胜利更加充满渴望。(编辑：小杨)
</body></doc>