<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>16279</id><url>https://voice.hupu.com/china/2415234.html</url><title>金玟哉：我是可爱的小怪兽，想为国安赢联赛和亚冠冠军_虎扑中国足球新闻</title><datetime>2019-04-07 15:41:50</datetime><body>
虎扑4月7日讯 近日，韩国中卫金玟哉接受了国安俱乐部的专访。他介绍了自己从职业生涯开启至今的历程，并谈到了自己效力国安这几个月来的感受。回顾在刚刚来到球队的时候，金玟哉还被踢中卫的于大宝吓了一跳，而至于未来，他则希望为国安赢下联赛和亚冠的冠军奖杯。
金玟哉专访全文如下：
强壮的身体、出色的速度、敏锐的球路预判、精准的长传，再加上优秀的空中对抗能力，新援金玟哉只用了一场比赛就征服了北京中赫国安的球迷。3月份金玟哉代表北京中赫国安队出战了4场比赛，根据whoscored、sofascore两家专业数据评分网站显示，其平均分位列队内第3名，仅次于比埃拉和奥古斯托。
很少有人能想到，场上表现凶猛被韩国媒体称为“小怪兽”的金玟哉，在场下却是个呆萌的“小可爱”，在拍定妆照时甚至无法应摄影师要求摆出一副凶狠的表情。不管外界怎样称呼他，金玟哉都已经为自己确定下了明确的目标。“在韩国有人叫我‘小怪兽’，也有很多人叫我‘小可爱’，两个名字我都很喜欢。无论大家叫我什么，我都不会动摇自己的目标——我想为北京这座城市赢得一座冠军奖杯。”金玟哉接受专访时说。
天赋+努力造就的小怪兽
韩国媒体之所以称金玟哉为“小怪兽”，源于他强壮的体魄。金玟哉的身高达到了1米90，体重更是有95公斤。具备这样身材的中后卫，在球场上确实会给对手如“怪兽”般的压迫感。

金玟哉出色的身体素质一半源自父母的遗传，另一半则源自于他后天的努力。金玟哉的父母都是运动员出身，父亲金泰均曾是一名身体强壮的柔道运动员，年轻时从事田径项目的母亲李佑善，身高也远高于韩国女性平均身高。

“我从我父母那里得到了很好的体育天赋和运动基因。包括我的身高、力量和爆发力，是我的家庭给了我运动员的身体，我的父亲就是身体非常强壮的运动员，我也继承了他的优点。”金玟哉说。
虽然父母给了他一个好身体，但在足球这项高强度身体对抗的项目中，金玟哉的身材还是没有太多优势，随着升入延世大学，他逐渐发现了自己在对抗方面还存在不足。“当我从高中联赛进入大学联赛以后，我意识到这是两个水平和层次的联赛水平。相同的感觉我还在从大学联赛到职业赛场的时候体验过了一次。是大学的球员经历让我明白了山外有山、人外有人的道理，也努力去成为更好的足球运动员。”刚入大学时，金玟哉的体重只有78公斤，比现在轻了足足17公斤。发现不足后，金玟哉开始有意识地进行力量训练。

体重从78公斤长到95公斤，金玟哉没有任何秘诀，只有一个字，练！大学球队的配备不像职业队那样完善，并没有专门的体能教练为金玟哉提供指导。“我就是从网络上下载一些力量训练的视频，然后自己去健身房照着练。”除了有意识进行力量训练外，金玟哉还有意开始多吃。“可能大学时候身体也开始发育了，自己吃得比较多，再加上系统的力量训练，就有了现在的体格。”
金玟哉的努力没有白费，他从延世大学退学后加入了职业球队，并在一年后被全北现代主帅崔康熙相中。全北现代从不以培养年轻人著称，甚至被称为“新人的坟墓”。然而崔康熙却对金玟哉异常有信心，“他是一个超级新人，我敢说半年到一年之内他就能入选韩国国家队！”事后果然如崔康熙所言，金玟哉在世界杯亚洲区12强赛这样的关键场次中入选国家队，并称为了韩国队的首发中后卫。今年年初的亚洲杯上，金玟哉更是在攻防两端都拿出了亮眼的表现。
谦逊孝顺的小可爱
如今的金玟哉已经是韩国国家队的王牌中后卫，然而每次穿上国家队队服时，他都难以忘怀父亲陪伴他去韩国国少队报道的那个夜晚。

当时金玟哉首次入选韩国国少队，为了省钱他父亲开着自家的货车从家乡统营市将金玟哉送到了首尔。“那是我人生第一次出远门，自己还是有点紧张的。那天是爸爸开车送我去的，我觉得他比我还要紧张。爸爸也比较担心我的安全吧，那天我们父子两人都很累。那是一段很长的路途，但现在回头看是一段很好的回忆。”如今回忆起6年前的那个夜晚，金玟哉仍然历历在目。
7个小时的路程，是一位少年追梦的旅途；7个小时的路程，更是一双父母对儿子默默的支持。韩国与中国一样，深受儒家文化影响，父母历来重视子女教育，一般父母对孩子都较为严苛。然而，金泰均和李佑善却是非典型的韩国父母。“成长路上父母给了我很多支持，但从来不给我压力，他们总对我说‘尽力做自己喜欢的事就好’。我想这一点和大多数亚洲家庭不太一样。”

父母给予了金玟哉最大程度的支持，金玟哉能回报父母的，唯有努力去实现自己的梦想。当年金玟哉从延世大学退学加盟韩国第三级别球队，就是为了尽早让父母过上好日子。“现在我用自己的工资为爸爸妈妈买了一套房子，不过还是贷款买的，我用工资付了首付。”金玟哉说。

全北现代队的前辈李同国很照顾金玟哉，重回全北时金玟哉在其照片下做出了可爱的表情
金玟哉不仅对父母孝顺，在球队中也始终是谦逊后辈的形象。在韩国效力时，他经常会承担起很多日常工作。有一次宿舍的洗衣机坏了，金玟哉主动将全队球衣扛到洗衣店清洗。也因此，韩国足球圈内也有不少人称他为“善良男孩”。

听说中国球迷将他与哆啦A梦中的胖虎PS到了一起，金玟哉笑着说自己并不喜欢这个动漫形象。“我知道中国球迷PS了那张照片，可能是因为我和胖虎都有大鼻子吧。哈哈。”
刚到国安队时，呆萌的金玟哉也被于大宝吓了一跳。“第一次训练的时候我以为要防守于大宝，结果……不对啊，他怎么穿了和我一样的衣服？这是怎么回事？还以为是教练发错了衣服。后来才知道宝哥在国安真的踢后卫。”虽然首次训练中于大宝让金玟哉一脸懵逼，但国安队长也在有意帮助这名可爱的新援。“大宝哥对我非常好，作为队长把我介绍给球队，也很照顾我，我想我们会在赛场上有很棒的合作。朴成、池忠国和金泰延和我在语言上没有障碍，在训练中还能帮助我理解主教练的想法，他们都是非常好的老大哥，都在帮助我尽快融入球队。”
想为国安赢冠军
尽管到队时间还不长，但金玟哉已经开始爱上了北京这座城市。“北京是一座很大的城市，也是一座很现代化的城市，我很高兴来到这里。我也想为这座城市和国安队赢得一座冠军奖杯！”对于金玟哉来说，来到中国为数不多的烦恼就是长途旅行了。“中国太大了，每次打客场都要经过长途旅行，这对我来说是个挑战。”

金玟哉到队之前，曾有人担心受限于中超的外援限制，他无法获得足够多的登场机会。事实却证明，他成为了主教练施密特手下重要的一员，为主教练提供了各种战术选择空间。“在训练和比赛中我也看到了球队中的关键球员都是实力非常强的球员，但我是防线的球员，所以这取决于主教练的战术选择。当主教练需要一条稳固的后防线球员的时候，我可以帮助球队。我会和宝哥、于洋哥一起守护国安的后防线！”
在自己的职业生涯中，金玟哉习惯为自己设立一个清晰的目标，加盟国安后他也已经有了新的目标。“我在韩国拿到过联赛冠军了，所以也想为国安赢得一座联赛冠军奖杯。全北现代夺得亚冠冠军时我没在队内，所以我更希望能和国安一起拿到亚冠冠军！”(编辑：小杨)
</body></doc>