<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>16290</id><url>https://voice.hupu.com/china/2414434.html</url><title>张玉宁世界波巴坎布破门两人染红，国安3-0苏宁_虎扑中国足球新闻</title><datetime>2019-04-05 21:31:21</datetime><body>
虎扑4月5日讯 北京时间19点35分，中超第4轮迎来一场焦点战，由北京中赫国安坐阵工体迎战江苏苏宁。上半时国安占据场上优势，苏宁难觅反击良机。张玉宁世界波帮助球队领先。临近半场结束，于洋飞铲埃德尔吃到第二张黄牌被罚下。半场战罢，国安1-0苏宁。下半时巴坎布补射空门得手。汪嵩踢中奥古斯托被红牌罚下。补时阶段，王子铭补射得分。最终全场结束，国安3-0苏宁。
国安之前三战全胜，本次球队希望拿下新赛季首个主场的胜利。而苏宁前三轮两胜一负。阵容安排方面，国安李可与侯永永缺席大名单，于大宝踢中后卫，巴坎布搭档张玉宁攻坚；苏宁帕莱塔坐阵后防，特谢拉联袂埃德尔突击，汪嵩替补候命。
比赛开始前，工体举行了全场默哀仪式，球员、球迷等为在四川木里森林火灾中英勇牺牲的烈士默哀一分钟。

比赛刚不到3分钟，苏宁前场断球反击，于洋身后拉扯埃德尔，“洋哨”果断给于洋一张黄牌。李昂远距离的任意球飞向球门右下角，邹德海倒地将球没收。


之后国安逐渐控球占据上峰，利用地面球传导打开防线缺口，而苏宁积极寻找反击机会。
第15分钟，王刚右路强势下底低平球传中，张玉宁前点顺势一拨回做，禁区线裁判“抢戏”不慎滑倒将球“拦截”。

第19分钟，奥古斯托禁区前分左路，李磊跟上横扫门前，禁区内一片混乱，最终比埃拉的射门不慎被张玉宁挡出。国安进攻浪潮不断，随后巴坎布禁区右侧的小角度抽射被后卫挡出底线。


第22分钟，巴坎布前场右路抢断周云后传球，张玉宁禁区前得球转身，紧跟着左脚兜射世界波，皮球划出一道美妙的弧线直奔球门左上角，顾超鞭长莫及！1-0！国安主场取得领先！


第27分钟，高天意背后踢倒王刚吃到一张黄牌，随后奥拉罗尤用汪嵩换下高天意。

1分钟后，张玉宁禁区右侧横传门前，在顾超的倒地干扰下，巴坎布插上包抄与皮球擦肩而过。

随后，张稀哲外围一脚远射打球门右下角，顾超迅速倒地作出精彩扑救。

第32分钟，奥古斯托开出右侧角球，于大宝门前跃起头球攻门，在谢鹏飞的干扰下顾超抱球脱手。

第41分钟，苏宁右侧角球开到禁区，吴曦高高跃起势大力沉甩头攻门，皮球擦着左侧立柱飞出。

2分钟后，埃德尔右路带球反击，于洋飞铲犯规，主裁出示第二张黄牌，两黄变一红的于洋被罚下。


半场比赛战罢，国安暂时1-0苏宁。
易边再战，施密特用张瑀换下张玉宁。
第49分钟，吴曦禁区前送出挑传，谢鹏飞禁区内垫射，邹德海出击封堵。

随后吴曦再送一脚穿透力极强的直塞，可惜谢鹏飞禁区内的处理球再次略显拖沓。

第54分钟，张稀哲禁区左侧底线处精彩突破后倒三角回传，混乱中奥古斯托背身近距离脚后跟打门被门柱挡出，异侧巴坎布跟上推射空门得手！边裁认为张稀哲越位在先，但主裁在亲自观看VAR后确认进球有效！2-0！国安扩大比分！




第64分钟，王刚右路强行超车，周云将王刚推倒吃到黄牌。
第67分钟，两队连续换人，苏宁杨笑天替换周云登场，国安的邹德海受伤难以坚持被郭全博换下。

随后池忠国前场断球，稍作调整禁区外一脚远射稍稍偏出。

第70分钟，汪嵩大范围转移到右路，谢鹏飞送出斜塞，埃德尔直插下底倒三角挑传，汪嵩跟上侧身凌空扫射打太正，郭全博将球没收。

第73分钟，奥拉罗尤用完最后一个换人名额，冯伯元替换田依浓上场。
2分钟后，杨笑天右路飞铲比埃拉的脚踝染黄，而埃德尔因抱怨也吃到一张黄牌。


比分落后下，汪嵩从背后踢中奥古斯托小腿染黄，随后主裁观看VAR后将这张黄牌改判为红牌，汪嵩被罚下场。



第83分钟，吴曦护球时被从身后扑来的巴坎布放倒。

第86分钟，谢鹏飞禁区右侧横传门前，可惜队友未能碰到皮球。

随后王子铭替换进球的巴坎布登场。巴坎布替补席上若有所语。

补时阶段，张稀哲送出直塞，王子铭突入禁区左侧底线附近，随后小角度打门偏出。

第94分钟，张稀哲禁区左侧前沿内切低射，顾超将球扑向另一侧，王子铭跟上补射破门！3-0！


最终全场比赛结束，北京中赫国安主场3-0战胜江苏苏宁。
出场阵容：
北京中赫国安(4-2-2-2)：14-邹德海(67',25-郭全博)/27-王刚、19-于大宝、3-于洋、4-李磊/6-池忠国、5-奥古斯托/10-张稀哲、21-比埃拉/17-巴坎布(87',20-王子铭)、9-张玉宁(U23)(45',24-张瑀)
江苏苏宁(4-2-3-1)：1-顾超/24-吉翔、29-帕莱塔、2-李昂、5-周云(66',28-杨笑天)/22-吴曦、3-田依浓(73',8-冯伯元)/10-特谢拉、11-谢鹏飞、16-高天意(U23)(27',33-汪嵩)/9-埃德尔(编辑：姚凡)
</body></doc>