<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>16353</id><url>https://voice.hupu.com/china/2403627.html</url><title>张玉宁首球比埃拉巴坎布互献传射，重庆0-4国安_虎扑中国足球新闻</title><datetime>2019-03-09 17:20:17</datetime><body>
虎扑3月9日讯 北京时间3月9日15点30分，中超联赛第2轮展开一场角逐，由重庆斯威主场迎战北京国安。上半时刚开场巴坎布头球助攻比埃拉闪电破门，隋维杰多次扑救化解险情，反击中比埃拉反哺巴坎布得分。张玉宁禁区前倚人转身抽射，打进中超处子球。下半时两队各自错失不少绝佳进球机会。补时阶段，王子铭补射得手。最终全场结束，重庆0-4国安。
在上轮联赛中，重庆主场绝平富力，国安客场小胜卓尔。本周三国安刚结束一场亚冠小组赛的激烈争夺。此战阵容方面，重庆大小摩托一齐冲锋，国安三外援坐阵中前场，张玉宁首发登场。
比赛刚刚开场1分钟，李磊左路传中，巴坎布前点头球后蹭，后点比埃拉跟上轻松踢空门得手！0-1！国安取得梦幻开局！


2分钟后，国安右路传中，张玉宁脚后跟做球，比埃拉前插至禁区线上，无人盯防下的抽射打高。

国安逐渐控制场上局势，重庆依靠反击制造威胁。
随后于大宝禁区外踩倒小摩托，吃到本场比赛第一张黄牌。

第16分钟，国安断球成功，比埃拉分球右侧，巴坎布突入禁区一脚低射被隋维杰用身体封堵，王刚跟上的补射再次被化解。

第20分钟，巴坎布禁区左侧横传，比埃拉禁区线上从人缝中塞身后，巴坎布跟上抢射破门。但随后VAR提醒比埃拉传球瞬间，巴坎布处于越位位置。主裁判罚进球无效。


第24分钟，王刚右路内切至禁区右侧前沿，大力的抽射让隋维杰只能用双手击出。

2分钟后，奥古斯托主罚禁区弧上的任意球，隋维杰飞身将球托出底线。

紧接着的角球进攻中，于洋高速奔前点的甩头攻门再次被隋维杰神勇化解。

第31分钟，小摩托从右路闪转腾挪杀至禁区前，紧跟一脚抽射被于大宝飞身堵抢眼挡出。

第36分钟，国安从后场断球快速反击，张玉宁带球至禁区前分球右侧，比埃拉横传门前，巴坎布机敏迂回到前点推射破门！0-2！国安扩大比分！


第43分钟，张玉宁禁区前得球，倚人转身抽射，一脚石破天惊的射门，隋维杰未能作出反应！0-3！张玉宁也打进了中超处子球！


上半场补时阶段，比埃拉和奥古斯托打出直传斜插配合，后者禁区线上的不停球推射偏出立柱。

半场战罢，重庆斯威主场0-3落后于北京中赫国安。
下半场，重庆率先完成换人，刘乐替换下U23球员杨帅。
第47分钟，比埃拉禁区前左侧的远距离任意球质量极高，隋维杰迅速倒地将球扑出。

2分钟后，国安门前混战中，王刚门线头球解围和丁捷相撞，后者被判罚犯规。

第51分钟，重庆快速反击，卡尔德克禁区右侧一脚似传似射滑门而过，包抄的小摩托和进球失之交臂。

第53分钟，费尔南迪尼奥带球推进分球左侧，小摩托底线处倒三角回传，后点无人干扰的打门被封堵。
此段时间两队功防转换节奏极快。国安这边张玉宁的小角度射门擦着立柱而出。

2分钟后奥古斯托禁区前得球，稍作调整后的大力远射击中左侧立柱弹出，比埃拉禁区右侧小角度的补射飞向了边网。

此后场上节奏逐渐放缓。第68分钟，小摩托开出前场左侧的任意球，禁区内唐佳庶头球顶高。

第71分钟，施密特用池忠国换下了朴成。第74分钟，彭欣力左侧边线附近连续过人后传中，卡尔德克后撤高高跃起头球攻门顶太正，邹德海轻松将球得到。

2分钟后，重庆右路传中被解围出来，费尔南迪尼奥禁区前得球劲射，皮球打到于大宝身上产生变线飞向球门右下角，邹德海飞身倒地化解威胁。


第79分钟，池忠国前场断球直接突入禁区内，随后的近距离打门被隋维杰挡出。

之后李磊边路放倒蒋哲染黄。

短时间内池忠国又对费尔南迪尼奥战术犯规吃到黄牌。

第85分钟，国安禁区内连续精妙配合，张稀哲小禁区右侧扣过防守球员后的射门被挡出底线。

之后两队连续完成换人，王子铭替下打入一球的张玉宁。
补时阶段，池忠国送出远距离直塞球，巴坎布单刀球突入禁区打门被隋维杰扑出，王子铭跟进补射打入锦上添花的一球！0-4！


最终全场比赛结束，重庆斯威主场0-4不敌北京中赫国安。
出场阵容：
重庆斯威(4-3-3)：17-隋维杰/5-蒋哲、26-元敏诚、19-唐佳庶、3-杨帅(U23)（45‘，20-刘乐）/4-罗皓、8-丁捷（88‘，33-迪力穆拉提(U23)）、10-彭欣力/32-费尔南多、27-卡尔德克、30-费尔南迪尼奥
北京中赫国安(4-4-2)：14-邹德海/27-王刚、19-于大宝、3-于洋、4-李磊（89‘，15-刘欢）/10-张稀哲、8-朴成（71‘，6-池忠国）、5-奥古斯托、21-比埃拉/17-巴坎布、9-张玉宁(U23)（87‘，20-王子铭(U23)）(编辑：姚凡)
</body></doc>