<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>16384</id><url>https://voice.hupu.com/china/2399222.html</url><title>国安举行出征仪式，周董：有责任推动中国足球发展_虎扑中国足球新闻</title><datetime>2019-02-26 19:36:05</datetime><body>
虎扑2月26日讯 据北京国安俱乐部官方微信公众号报道，北京时间2月26日，北京中赫国安足球俱乐部举行了主题为“2019，为北京，要更好”的新援见面会和出征仪式。俱乐部新援侯永永、金玟哉、李可、王刚、张玉宁和邹德海正式亮相。此后，总经理李明和主教练施密特介绍了引援和备战工作，并回答了记者的提问。
李明表示，从上赛季后半段已经就引援思路与教练团队进行了沟通，从而更有针对性地进行引援工作。“引援工作有很多困难，包括周董在内很多工作人员都参与其中。希望这6名新援能很快融入球队，拿出自己最好的表现。”
主教练施密特则用“漂亮”一词来形容俱乐部的引援工作，“就像李明总经理说，引援工作不会容易。周董、李总和俱乐部的同事们都付出了很多努力，如果上赛季结束的时候，告诉我新援是今天在座的6位，我当时会立刻‘签字画押’。”
新援见面会结束后，俱乐部举行了2019赛季出征仪式。俱乐部董事长周金辉、总经理李明、俱乐部管理层，以及全体一线队教练员、球员出席了出征仪式。董事长周金辉、总经理李明、主教练施密特、队长于大宝和副队长奥古斯托分别发言。
李明以“尊重”、“执行”、“势”，为主题再次强调了队内规范，并勉励全队新赛季拿出更好的表现。“希望大家在新赛季中能够更加尊重这份职业，更加彼此尊重。只有我们自己尊重自己的职业，别人才会尊重我们。在生活中我们大家是平等的，但在工作中每个人分工不同，因此在训练比赛中，大家必须服从主教练的安排。”他表示高效的执行是成功的基础，因此在队内必须保证主教练的绝对权威性，所有人都要服从主教练的指挥和安排。发言最后，李明以“势”字做结尾。“‘势’的字面是重力的意思，希望大家在竞技中一定要懂得顺势而为、借势而上。”
之后主教练施密特勉励全队不要躺在去年的功劳簿上睡大觉，“我们的阵容厚度通过这个转会窗口得到了增强，但足球世界里没有自然而然的事情，我们想要取得更好的成绩，还是需要我们所有人团结、努力。”对于新赛季的目标，施密特主教练表示全队都应该着重于眼前和下一场比赛，不要为外界所打扰。“德国有一句谚语，前进的道路就是我们的目标。足球比赛和一个赛季的成绩，都是靠细节决定的。只要我们永远将精力和注意力放在下一场比赛，相信我们会迎来一个丰收的赛季！”
球队正副队长于大宝和奥古斯托也分别发言，激励队友们新赛季以更职业的态度去拼搏。“前几天输掉超级杯，我个人还是非常失落、非常郁闷的。看着对手穿着金衣、捧起奖杯，我确实心情很差。希望球队今年状态可以更加稳定。我也会尽力帮助新球员们融入球队，大家有任何困难都可以来找我。”于大宝说。奥古斯托则认为球队新赛季的阵容已经具备足够竞争力，“我相信我们今天在座的这个阵容，有能力拿下任何一项冠军，加油！”
在出征仪式上，周金辉董事长强调了职业化是北京中赫国安足球俱乐部最重要的理念之一。“我不想就现在的足球环境做任何的评价，但是不管外界怎样，我们还是要始终坚持自己的足球理念。这个理念基础就是要充分尊重足球的发展规律。”周金辉董事长表示，新赛季北京中赫国安足球俱乐部在管理及运营方面要变得更加职业，俱乐部各方面的工作都要比去年做的更好，我们不需要制定假大空的目标，现实的目标就是要比去年做得更好，成绩不是喊出来的，是一场一场踢出来的。国安还是要坚持一贯的务实作风，只要我们做得比去年更好更职业，我们就一定能取得比去年更好的成绩。
周金辉董事长表示，新赛季所有球员在赛场内外都要表现得更加职业，在赛场上要保持良好的赛风赛纪，在赛场外以职业球员标准严格自律。“去年比赛期间，我们国安是红黄牌数量最少的球队之一。这说明赛场上我们的赛风赛纪保持得不错，没有恶意犯规，没有顶撞裁判的恶性事件。新赛季希望大家保持这样的比赛态度，同时希望大家在日常训练和场外生活中以职业态度变得更加自律。每一名北京中赫国安的球员，也都应该保持好状态，努力争取进入国家队，去为国拼搏。”周金辉董事长认为职业球员在场上的表现，取决于训练状态和生活中的自律性。“如果你在生活中稍微一放松，那你在训练和比赛中的竞技状态自然有所起伏。所以在生活中，每一个人都要记住，你身披的这身绿色战袍，你胸前印的‘北京’这两个字。这是一种荣誉和责任。”
同时，周金辉董事长认为作为一家首都的职业足球俱乐部，我们不仅只是要做好自己，更应该主动承担社会责任，同时也要有推动中国足球发展和振兴的责任和担当。
发言最后，周金辉董事长希望6名新援能够严格遵守主教练的要求，以最快的速度融入国安这个大家庭中来。“还是那句话，2019年，我们要为北京，做得更好。也希望在座的每个人，2019年都变得更好！”
出征仪式结束后，周金辉董事长、李明总经理和一线队全体成员在工体内场拍摄了2019赛季的全家福。
(编辑：小杨)
</body></doc>