<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>16505</id><url>https://voice.hupu.com/china/2377017.html</url><title>人民日报2018国内十大体育新闻：上港国安夺冠上榜_虎扑中国足球新闻</title><datetime>2018-12-25 15:04:53</datetime><body>
虎扑12月25日讯 今天出版的《人民日报》刊登了由人民日报和中国体育报联合评出的“2018年国内国际十大体育新闻”，在国内篇中，上港夺得中超联赛冠军，国安摘得足协杯冠军，以及王霜当选新科亚洲足球小姐上榜。
2018年国内国际十大体育新闻国内篇：
一、第二十三届冬奥会中国体育代表团收获1金6银2铜，冬奥会进入“北京时间”
2月25日，第二十三届冬季奥林匹克运动会在韩国平昌闭幕，北京接过奥林匹克会旗，冬奥会进入“北京时间”。在平昌，中国体育代表团获得1金6银2铜。武大靖以打破世界纪录的成绩夺得短道速滑男子500米冠军，这是中国男子短道速滑在冬奥历史上的首金。此外，高亭宇的速度滑冰男子500米铜牌、刘佳宇的单板滑雪女子U型场地银牌都创造了这两个项目我国选手冬奥会的最好成绩。
二、第十八届亚运会中国体育代表团蝉联奖牌榜榜首，“三大球”迎来复苏
8月18日至9月2日，第十八届亚洲运动会在印度尼西亚雅加达举行。中国体育代表团共获得132金92银65铜，连续10届高居奖牌榜首位。本届亚运会上，中国队获得了男、女篮球和女子排球冠军，女足获得亚军，“三大球”迎来复苏。本届亚运会闭幕之后，亚运会也正式进入“杭州时间”。
三、中国短跑屡创佳绩，苏炳添平男子百米亚洲纪录
2018年，我国短跑选手苏炳添在田径室内赛季连夺4站男子60米冠军并以6秒42创造新的亚洲纪录。6月，谢震业和苏炳添先后跑出9秒97和9秒91，连续刷新男子100米全国纪录，苏炳添也平了卡塔尔选手奥古诺德保持的亚洲纪录。北京时间7月1日，国际田联钻石联赛巴黎站，苏炳添再次跑出9秒91的成绩，展现出稳定的实力。
四、中国篮球在改革中成长，中职篮和国家队各有亮点
2018年，中国篮球迎来多项改革举措，联赛和国家队各有亮点。4月22日，在2017—2018赛季CBA（中国男篮职业联赛）总决赛中，辽宁本钢队以4∶0的总比分击败浙江广厦队，首次夺得总冠军。联赛经营收入也在2018—2019赛季创下新高。男篮国家队通过红、蓝两队并行的方式发掘新人，锻炼队伍。亚运会上中国男、女篮和三人篮球男、女队都获得金牌。在女篮世界杯上，中国队战胜日本队晋级八强，最终获得第六名。
五、中超联赛上海上港队夺冠，北京国安队获得足协杯冠军
11月7日，中超联赛第二十九轮，上海上港队以2∶1战胜北京人和队，提前一轮夺冠，打破了广州恒大队对中超冠军连续7年的垄断。上海上港队的武磊也以27个进球获得赛季最佳射手，打破了李金羽保持12年的本土球员单赛季联赛26球的进球纪录。11月30日，北京国安队客场以2∶2战平山东鲁能队，北京国安队凭借客场进球多的优势，第四次捧起足协杯冠军。
六、第五十四届世乒赛团体赛中国男、女队蝉联冠军，乒协换届深化改革
北京时间5月5日和6日，中国女子、男子乒乓球队在瑞典举行的第五十四届世乒赛团体赛中分获冠军。其中女队实现四连冠，第二十一次获得冠军；男队实现九连冠，同样是第二十一次获得冠军。12月1日，中国乒协召开换届大会，刘国梁当选新一届乒协主席。换届后的乒协将在奥运备战、职业体育、全民健身、青少年培训、市场开发、国际交流等方面深化改革。
七、第四十三届国象奥赛中国男、女队夺双冠，居文君成为世界棋后
北京时间10月5日，第四十三届国际象棋奥林匹克团体赛决胜轮在格鲁吉亚巴统结束，中国女队11轮比赛7胜4平保持不败，蝉联冠军。中国男队也以小分优势力压美国男队，夺得冠军。这是中国国象队首次包揽奥赛男、女冠军。在个人项目上，居文君在今年的女子国象世界冠军对抗赛和世锦赛上两度折桂，成为第六位夺得国际象棋世界棋后的中国棋手。
八、王霜当选亚洲足球小姐，女足世界杯中国队将遇劲敌
北京时间11月28日，2018年亚足联年度颁奖典礼在阿曼首都马斯喀特举行，目前效力于巴黎圣日耳曼队的王霜当选亚洲足球小姐，成为第四位获得这一荣誉的中国球员。中国队在2019年女足世界杯上与德国队、西班牙队和南非队分在一组。
九、2018年女排世锦赛中国队获季军
北京时间10月20日，2018年女排世锦赛在日本落幕，中国女排获得季军（图④）。这一荣誉让中国女排和郎平各自创造了一个纪录：中国女排20次跻身世界三大赛前三名；郎平13次以球员、教练身份参加世界三大赛，均获得前三名。
十、2018年体操世锦赛中国队夺得男团冠军
北京时间10月29日，在卡塔尔多哈进行的2018年体操世锦赛男团决赛中，由肖若腾、林超攀、孙炜、邓书弟和邹敬园组成的中国男队夺得冠军。次日，中国女队获得女团季军。两队同时获得了东京奥运会参赛资格。此外，肖若腾、邹敬园、刘婷婷分别夺得男子鞍马、男子双杠、女子平衡木金牌。(编辑：小杨)
</body></doc>