<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>16601</id><url>https://voice.hupu.com/china/2429121.html</url><title>伊哈洛：一些中国前锋有天赋但安于现状，停留在舒适区_虎扑中国足球新闻</title><datetime>2019-05-09 12:06:55</datetime><body>
虎扑5月9日讯 上海申花外援伊哈洛近日接受了《新闻晨报》的专访，他谈到了球队近况、即将到来的非洲杯、队内年轻中后场球员以及对中国前锋的建议。
申花7轮比赛只拿到了7分（采访在中超联赛第8轮前），你觉得主要问题在哪里？
伊哈洛：如果以申花队的标准来说，7轮拿到7分，不仅大家不满意，我们自己也很不满意，有些比赛中运气确实没有站在我们这一边，但是这也不能以运气作为借口，我们每一个人都要反思自己哪里还做得不够。每个人都可以取得进步，希望接下来可以摆脱这样糟糕的运气，通过自己的努力去赢得比赛的胜利。
夏天你要回去参加非洲杯的比赛，现在有确定大概哪天回尼日利亚备战吗？
伊哈洛：应该是6月1日打完我们的比赛后就回去。其实尼日利亚队的训练营5月底就开始了，按照规定所有队员都要在那个时候去报到，但是我在中超踢球，情况比较特殊，所以可以踢完6月1日的比赛再回去。非洲杯是6月21日开始，决赛是7月19日，什么时候回来就不好说了，要看尼日利亚队能够走多远。
你回去参加非洲杯的这段时间，正好申花要与强队交手，有没有担心等你回来的时候，要为球队的保级而战？
伊哈洛：No……（拉长声音）因为我们球队有很多非常有实力的球员，就像与深圳佳兆业的足协杯，我没有上场的情况下，依然能够战胜对手。确实我回去参加非洲杯的这段时间里，我们要跟一些强队打比赛，但是我相信我们的其他队员有足够的能力，把我们的排名维持住，积分维持住。而且在我回去之前，眼下还有几场比赛要踢，这个时候就要争取多拿分数，而不是说到那个时候再去担心。
你刚从英超来到中超的时候，14轮比赛只打进了两球，而这两球正好是在对阵申花的比赛中打入的。当亚泰降级，你面临重新选择的时候，你加盟了申花，是不是觉得与申花有特别的缘分？
伊哈洛：在亚泰这两年自己还是过得挺开心的，但是很不幸的是，亚泰降级了，自己必须转会。其实有很多中超球队对我有兴趣，有的球队开出的合同条件比申花还要好，但是首先上海这座城市，然后因为登巴巴、马丁斯这样的非洲球员甚至尼日利亚球员都在申花效力过，并且有非常不错的经历，再加上在沃特福德的主教练弗洛雷斯也一直在等待我的决定。自己做出这样的选择有多方面的原因，可以说跟申花很有缘分，有教练，有马丁斯、登巴巴这样的非洲球员的成功经历。也非常感谢申花给我这样的一个平台，感谢吴总（吴晓晖）、主教练在我转会中投入了很多很多的精力，所以说觉得自己还是很幸运的。
对于防守队员的能力，前锋是最有发言权的，如何评价队里几位年轻中后场队员朱辰杰、蒋圣龙……他们要想有更好的发展，还需要在哪些方面加以注意？
伊哈洛：我们这些年轻队员都很好，都很有天赋，朱辰杰和蒋圣龙这两名年轻后卫以后应该非常有前途的，但是光有天赋还不够，他们几个人还需要慢慢去成长，更加努力地去训练。犯错误没有关系，从犯错误中去学习，去提高。一直非常关注朱辰杰，他已经在我们球队里打上主力，他跟我有一点非常像，我们在场上无所畏惧，每球必争。场下跟对手可以是好朋友，可以一起欢笑，但是到了场上，对手就是我的敌人，我一定要去打败他们，一定要去帮助我的球队赢得比赛。朱辰杰在这一方面跟我非常像，希望朱辰杰保持住这样的自信心，保持住这样的侵略性，还是继续做到每球必争，在比赛中能够保持自己这样的性格，我相信他一定可以成为中国最好的后卫之一。
之前在亚泰的时候，你好像每周都会安排一定时间的中文学习，这在来中国踢球的外援中是比较少的，很喜欢中国文化吗？中文学得如何，现在还学吗？
伊哈洛：之前在亚泰，自己花钱请了一个中文老师，每周学习一次中文。现在因为自己刚到上海，而且赛程非常紧密，没有时间去找中文老师。可能回尼日利亚打非洲杯的时候，会请一个老师，一周一次或者两周一次进行学习。在不同国家踢球，学会语言还是非常重要的。在西班牙踢球的时候学会了西班牙语，在意大利踢球的时候学会了意大利语。中文确实比很多语言都要难，自己现在能听懂一点，但是还没有能够到交流的水平。希望自己继续学习，能够更好的理解队友，也理解这门语言，而不是做一个外援。
能听懂足球术语，还是骂人的话？
伊哈洛：（大笑）没办法，要学一门语言的话，学得最快的就是脏话粗话，但是足球方面的术语也能听懂一些。
锋无力的问题困扰了中国国家队很多年，里皮此前也多次提及这个问题，能否给中国前锋一些建议？
伊哈洛：我在中国这几年其实碰到过好的前锋，像武磊，速度非常快，也非常勤奋，在场上确实作用很大。现在我看到有天赋的中国的进攻队员，有些队员停留在自己的舒适区中，满足于现状，他们没有想过要去更好地提高自己，到更大的俱乐部去踢球，甚至到欧洲去踢球。我小时候，每个月、每一天都想着要进步，这样才能够获得大俱乐部的注意，获得更高联赛的注意。如果我们的球员能够更有雄心壮志一点，想着怎么去提高自己的话，我想以他们的天赋，他们肯定会成为很好的球员。​​​​(编辑：小杨)
</body></doc>