<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>16637</id><url>https://voice.hupu.com/china/2424093.html</url><title>阿兰双响朱辰杰郑达伦破门，十人申花2-3天海_虎扑中国足球新闻</title><datetime>2019-04-27 21:33:28</datetime><body>
虎扑4月27日讯北京时间4月27日晚19:35，中超联赛第7轮上海绿地申花主场迎战来访的天津天海。上半场比赛开场后不久，王伟铲球动作过大吃到红牌下场，与此同时蒋圣龙也受伤被换下；之后天海队主导进攻并由郑达伦破门。下半场比赛开始后，少一人作战的申花反而主导比赛，伊哈洛和吴毅臻的射门都制造了威胁；第64分钟，朱辰杰利用角球机会扳平比分；第69分钟和第81分钟，阿兰两次破门完成梅开二度；第72分钟，吴毅臻兜射破门。最终，全场比赛上海绿地申花2-3天津天海。
此役之前，主队上海绿地申花取得2胜1平3负积7分的成绩，暂列联赛第10，本赛季申花队中多名小将的出色发挥令人印象深刻。客队天津天海目前0胜3平3负积3分，暂列积分榜第15，难求一胜的他们在前两场比赛中展现了强大的求胜欲望。在过去的两个赛季，天海的前身权健面对申花保持不败。
上半场第7分钟，吴伟在越位位置进球。通过定位球机会，张晓彬在禁区线附近将球吊入禁区，吴伟在越位位置面对门将将球打进。主裁判认定，进球无效。

第10分钟，王伟亮鞋底铲倒郑达伦，裁判第一时间出示黄牌，随后通过VAR判定，王伟直接红牌离场。


就在王伟铲球的同时，蒋圣龙试图上抢不小心滑倒，痛苦倒地。不久后，孙世林替补出场。

第17分钟，裴帅在抢球时也不小心扭到膝盖。好在伤势较轻，裴帅再次投入比赛。

第21分钟，天海队取得进球。天海队经过一系列传递之后，由阿兰分球给右路的郑达伦，郑达伦在禁区线附近内切晃开角度后怒射远角破门。申花0-1天海。


第24分钟，天海队中场右路将球吊入禁区，后点的糜昊伦凌空抽射高出。

第25分钟，伊哈洛观察到门将张鹭位置靠前，中场位置直接起脚远射，张鹭反应迅速，将球得到。

第27分钟，张诚右路下底传中，门前阿兰头球攻门高出。
第31分钟，朱辰杰撞倒带球的郑达伦吃到黄牌。

第35分钟，曹赟定和莫雷诺完成两次二过一之后由曹赟定分球给右边的吴毅臻，吴毅臻拿球射门被权敬源封堵。

第37分钟，孙世林与郑达伦争抢二分之一机会球时铲球将郑达伦放倒。

第38分钟，天海队员的解围球来到曹赟定脚下，后者觅得机会一脚远射打高。

第39分钟，伊哈洛在禁区内疑似被裴帅拉倒，裁判经VAR确认，无犯规。

第42分钟，瓜林的射门被张鹭没收。

半场比分为申花0-1天海。
下半场双方易边再战，第47分钟，右路莫雷诺分球给中路的瓜林，瓜林起脚远射打到裴帅身上折射出底线。

第49分钟，右路的郑达伦接到来自左边的长传起右脚射门，沈俊将球扑到。

第50分钟，右路曹赟定分球莫雷诺，后者一脚不经意的吊门，球快速下坠险些进入死角。
第52分钟，杨旭在争抢时倒地。经过较长时间的治疗后，杨旭继续回到赛场。

第54分钟，利用界外球机会伊哈洛在禁区线附近转身抽射中柱。

第55分钟，伊哈洛停球稍大，吴毅臻顺势抽射，张鹭作出精彩扑救将球扑出。

不久后，郑达伦踢倒伊哈洛吃到黄牌。

第59分钟，曹赟定中场位置长传至禁区，吴毅臻禁区线附近扛过防守队员左脚射门打偏。

第61分钟，糜昊伦拉倒带球的瓜林吃到黄牌。

第64分钟，小将朱辰杰扳平比分。瓜林开出右侧角球，朱辰杰抢在裴帅之前凌空侧身打门，张鹭毫无反应，目送皮球入网。申花1-1天海。


第69分钟，天海左路阿兰接到王永珀的传球内切晃开角度后右脚打门破网。申花1-2天海。


第72分钟，申花队员在天海门前多次射门，经过折射后禁区内偏右位置的吴毅臻左脚兜射破门。此球有越位嫌疑，裁判经过VAR判断进球有效。申花2-2天海。


第77分钟，郑达伦在禁区内连续过人后打门偏出。

第81分钟，天海队张诚右路传中，阿兰力压钱杰给头球破门。申花2-3天海。


第90分钟，瓜林放倒阿兰染黄。

下半时补时7分钟，第93分钟，莫雷诺打门被张鹭扑出。

第97分钟，莫雷诺将球吊入禁区，天海队门前风声鹤唳，后卫解围不远，瓜林远射再次被挡。
第98分钟，莫雷诺禁区内倒地，裁判表示没有点球。

随后双方再无有威胁进攻。最终，全场比分为申花2-3天海。
出场阵容：
上海绿地申花（4-4-2）：1-沈俊/31-王伟，6-栗鹏，5-朱辰杰（U23），26-钱杰给/4-蒋圣龙（U23）（14'，37-孙世林）（89'，29-周俊辰（U23）），13-瓜林，39-丛震（U23）（28'，17-吴毅臻），28-曹赟定/10-莫雷诺，9-伊哈洛
天津天海（4-5-1）：1-张鹭/25-糜昊伦（84'，5-张成林），21-权敬源，6-裴帅，18-张诚/17-张晓彬（74'，20-张源（U23）），2-吴伟（U23），16-郑达伦（80'，15-温家宝（U23）），39-王永珀，7-阿兰/9-杨旭(编辑：姚凡)
</body></doc>