<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>16659</id><url>https://voice.hupu.com/china/2419842.html</url><title>张璐：腹肌庆祝为给孩子留证明，告诉他你爹虹口进过球_虎扑中国足球新闻</title><datetime>2019-04-17 15:53:07</datetime><body>
虎扑4月17日讯 今天，微信公众号“申花发布”刊登了对申花球员张璐的采访，对于自己之前比赛中脱衣庆祝进球，张璐表示，留下“腹肌照”为证明“你爹在虹口进过球”，对于上赛季刚上场就吃到红牌，张璐认为是他生涯的一个转折点。
东方体育：看过申花队最近两场比赛之后，很多人都在说，张璐有点越老越“妖”的感觉。
张璐：还好吧，我踢球也谈不上“妖”，就是踏踏实实处理好每一个球，有机会就全力以赴，更多的还是拼劲比较足吧。
东方体育：一直到现在，你对北京人和那场比赛进球后的脱衣庆祝还有那八块腹肌，都让人记忆犹新。
张璐：是啊，我也会记一辈子。
东方体育：大家很好奇的是，那个庆祝动作是你之前就已经想好了的吗？
张璐：没有没有，就是那一下突然想这么做了。你也知道，最近两个赛季我比赛踢得不是很多，进球也很少，所以不可能整天想着进球之后用什么动作庆祝之类的问题，纯粹就是那会儿的自然反应，不过说实话，当时我的脑子里确实还是有一点自己的念头的。
东方体育：是情绪上的宣泄吗？
张璐：不是宣泄，而是想要证明一点什么吧，我就想着踢了这么多年球，以后得给自己和孩子留下点什么，你说回忆也好，纪念也好，总得有点东西吧。那场比赛结束之后，我特意找人要来了那张庆祝的照片，一方面激励一下自己，另外一方面，也是为了以后告诉孩子，你爹以前是个踢球的，看到没有，他在申花、在虹口足球场进过球，就像照片上面那样。
东方体育：为什么这话听起来有些伤感？难道觉得自己已经是英雄迟暮了吗？
张璐：其实我从来也没觉得自己是什么英雄，不管以前在河南建业，还是后来到了绿地申花，我只是尽了自己最大的努力，踏踏实实训练和比赛，把自己所有的能力都发挥出来，所以也谈不上什么迟暮吧。对任何一个体育项目来讲，都会有新老交替，就像当年我们作为年轻队员，顶替了老队员在球队当中位置那样，现在更年轻的小朋友慢慢地起来了，接下来肯定也会挑起球队的大梁，这是规律，可能有些残酷，但谁都改变不了，所以也没什么好失落的。作为我来讲，可能暂时还没考虑过以后不踢球了这样的问题，但是潜意识里可能还是希望能给自己、给过去的这段生活留下点什么东西吧。
东方体育：会去刻意回避之前的一些事情吗？比如去年跟华夏幸福队那场比赛中吃到的红牌。
张璐：会，心里会希望时间能够倒流，再回到那些事情发生之前，然后用一种不同的方式去处理那个球。
东方体育：其实你一直都是一个踢球相当干净的球员。
张璐：我踢球确实很拼，就算知道这个动作做下去之后，自己有可能受伤，但是为了进球或者为了防住对方的射门，我一样会去做。（对华夏幸福队员）那次犯规，我从来都没想去踢对手，更不要说冲着他的脚或者腿犯规了，但既然后果造成了，裁判也这么认定了，我也没有什么好辩解的，只能认罚。
东方体育：其实在那场比赛之前，你的状态一直保持得相当不错。
张璐：是啊，前面一个客场打建业，我还进了球，平时训练热身赛什么的也都表现不错，自己的心气儿也挺高，希望能给申花带来更大帮助。现在回过头来看，可能这样的心态，多多少少对我也有些影响，当时太希望证明自己了，太想告诉别人我能踢，我能踢好，结果一上场就光想着发力了，把教练的要求全都抛在一边，然后就出事了。自己得了红牌，申花那场比赛又输了球，之后挺长一段时间里，压力确实很大，自己心里也觉得委屈，但后来换一个角度想，是，你是努力了，是拼了，但是你做这一切的目的是什么？不应该是用更好的发挥和作用帮助球队赢球吗？你达到这个目的了吗？反过来，如果因为你个人的原因，影响到了整个球队，不管你的出发点是什么，从结果来看都是失败的。拼没错，但是盲目去拼甚至带着情绪去拼，最后造成的影响是负面的，这样的拼根本就没有意义。人就是这样，有时候一定要经历过一些事情，去年的那张红牌，对我来讲既是一次挫折，也让我真正看开了很多，也算是我人生成长道路上的一个转折点吧。
印象中的张璐，相当符合“人狠话不多”这样的描述
在申花队里，张璐不是一个存在感很强的人，尽管他从河南建业转会过来的时候，是球队当中为数不多的国脚级别的球员。2015年9月，申花客场挑战贵州人和，张璐在一次防守的时候，与高速回防的队友卡希尔撞到了一起，当时他的眉骨上面就开了一道口子，血一下涌了出来，上前查看情况的申花队医试图用纱布压住伤口止血，但根本没有作用。躺了一会儿之后，虽然头有些晕，但是张璐坐起身来的第一反应却是继续上场，因为当时对手的反扑势头相当猛烈，一下子伤了两名球员的申花相当被动。随后，在队医的强烈坚持下，走路都摇摇晃晃的张璐不得不坐上救护车，直接被送到医院，那一次，他的伤口被缝了二十多针。故事并没有结束。从医院回到酒店后，张璐在餐厅看到了卡希尔，后者因为自己导致队友受伤内疚不已，特意在那里等着要看他一眼。
面对不停跟自己说“对不起”的卡希尔，张璐反过来安慰起了这名为申花队打进制胜一球的队友：“可能你的头比我硬，这次把我撞惨了，不过要是比受伤次数和受伤经验的话，你肯定不如我，所以你也不用担心，我早就习惯了，没几天就好了，倒是我应该谢谢你，你是我们今天赢球的功臣！”听了张璐的这番话，在英超一向以“硬汉”著称的卡希尔也忍不住向他竖起了大拇指，由衷地赞叹了一句：“张，你是一个真正的男子汉！”如果说比赛体现的是“硬度”的话，球场之外的竞争，则是球员“韧度”的较量，有时甚至只能用“熬”来形容。
从河南建业队的“当家小生”，到上海申花的“角色球员”，张璐在这个新的平台上需要承受的，不仅仅是从前锋到右边后卫角色上的转变，还有从绝对主力到竞争上岗的失落，以及申花球迷一直以来的挑剔甚至苛刻。张璐在申花队效力的第二个赛季，我曾经跟他聊过关于心理落差的话题，虽然承认确实花了一段时间才适应过来，但是张璐考虑更多的，还是整个球队的需要。“从前场打到后场，位置不一样，踢球的方式甚至考虑问题的方式都要改变，确实没那么容易，但是既然球队需要，没有人的情况下，就算让我去守门，我也必须戴上手套站到球门线上，再难的事儿，也总得有人去做，对吧？”
随着U23政策的出台，最近两个赛季，张璐更多的时间只能坐在替补席上等待机会，虽然上场之后的表现有好有坏，他也时不时地成为外界调侃甚至质疑的对象，但他从来没有放弃过对自己的要求，所以他在与北京人和队比赛进球之后亮出的八块腹肌一点都不让人惊讶，因为他一直都是申花队内训练最刻苦的球员之一。“到了我这个年龄，最大的对手其实就是自己，放弃很容易，日子也会过得很轻松，但我就是想挑战一下，就算最后被打倒，我一定也是站着倒下的！”(编辑：给大家拜个早年)
</body></doc>