<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>16717</id><url>https://voice.hupu.com/china/2407363.html</url><title>李建滨：加盟一方因想换环境，申花更想培养年轻球员_虎扑中国足球新闻</title><datetime>2019-03-19 11:08:42</datetime><body>
虎扑3月19日讯 据申花跟队记者杨翼在其个人微信公众号报道，上海五星体育频道《五星足球》栏目播出了李建滨的专题。冬转期加盟一方的前申花后卫李建滨介绍了自己离开球队的原因，并且表达了自己对申花的身后感情。
今年的情人节前夕，大连一方足球俱乐部官方宣布李建滨加盟球队。这名曾在申花效力了五个赛季的后防铁闸，最终还是离开了这座他所熟悉的城市。毕竟，今年的他已经30岁了，谈感情，五年的时间，李建滨对于申花的感情不言而喻。但如果想要寻求更多的出场机会，培养9900打起主力的申花，已不再是最适合李建滨的球队。早在去年上半赛季，就有包括天津等几家俱乐部向李建滨抛出过橄榄枝，当时的他，为了继续留在申花，也拒绝过令人心动的合同。那么又是什么，促成了他与大连一方的结缘呢。
李建滨说：“我觉得当时在申花队我还是能踢的，现在来看俱乐部发展的方向，我觉得还是培养年轻球员比较多，我上场比赛的机会会减少，想来大连换一个环境，获得更多的上场机会。”

离开熟悉的上海，去往大连。这并不是一个简单的决定，但李建滨却没有经过太久的思考，对他来说，只要能有更多的机会踢上球，那么他就将义无反顾，而妻子的无条件支持，也让他免去了许多后顾之忧。两人经过商量，终于走出了加盟大连的决定。李建滨的太太宫小萌说：“主要还是考虑到他去大连能够踢上球，现在申花培养小的小孩子。加上李建滨现在年龄，伤病什么的。他其实对申花挺有感情，我坐他旁边，你问他问题的时候，我能感觉到他眼睛里泛泪光了。但是没办法，还是想要踢比赛。”

作为中国第一批足球城市，大连也曾有过属于他的辉煌。本赛季，一方更是开启了“壕购”模式，先后引入了哈姆西克、博阿滕等多名强援，势必想要在中超占据自己的一席之地。与此同时，李建滨也期待着自己的加盟，能够与球队一起，为大连足球带来复兴。李建滨说：“大连一方俱乐部今年的投入大家也看在眼里，还是想重塑大连足球的辉煌。我到了大连一方，尽我努力给球队更大的帮助。球队今年引援非常多，但是人员到队的时间不是特别长，大家在一起磨合的时间也不是很长，我觉得我们整体实力还是可以的，需要比赛打起来，球队慢慢的磨合，我觉得会慢慢的打出我们的水平的。”
上赛季，大连一方俱乐部在联赛末期连续拿分，完成了升入中超后第一年的保级任务。随着本赛季球队的加大投入，俱乐部也有了更进一步的目标。而李建滨个人和妻子的目标其实很简单，减少断断续续的伤病，以更好的状态面对每一场的比赛。李建滨说：“俱乐部给我们提出的目标是在保级的前提下进入前八名，我觉得这个目标通过大家的努力还是可以完成的。我个人的目标是尽量少受伤，因为最近这一年没有什么大伤病，但小伤特别多，就会断断续续的影响自己的训练。就会影响自己的比赛，因为你不能连续的训练，没有好的状态。我就希望今年能够减少伤病，然后在场上有好的表现，得到大连球迷的认可。”
前前后后，在申花度过了五个赛季。五年的时间，也足以让他从一个男孩成长为一个男人，在这期间，他遭受过球迷质疑的声音、也收获过支持的掌声。离别的时候，李建滨很清楚自己，需要与申花球迷道一声再见。在个人的社交平台上，他发布了一条离别感言，收获无数球迷的暖心评论。这一刻，这名“拼命三郎”的心，彻彻底底的被球迷暖化了。李建滨说：“其实有时候球迷在微博上，包括MV我都看了，我觉得挺感动的。就是我的努力让他们看到，我很欣慰吧。”宫小萌也说：“我们决定去大连后，我看到申花球迷更多的是给我们鼓励和祝福，我觉得这跟他平时在场上的表现还是有很大关系的。我希望他去了大连以后，也同样有大连的球迷像申花的球迷一样支持他。”
谈到申花球迷，李建滨又一次忍不住眼眶润湿：“大家都在微博上支持我，大部分都希望我以后少受伤，希望我回来的时候也会给我掌声，然后我就很感动。”
去到一个陌生的城市。这就意味着，夫妻两人或许会开始异地生活，女儿与爸爸也有可能分隔两地。太太宫小萌从大学时期就已经来到上海，此后便彻底的爱上了这座城市，习惯了上海的生活节奏。她也坦诚的告诉我们，丈夫的这一决定，确实在一定程度上打乱了原本的计划。宫小萌说：“其实我内心特别的五谷杂粮，特别的复杂，因为我07年到现在，一直在上海生活。不管是生活习惯还是文化，都基本和上海是融合了。那现在他说要走，我只能是支持他，因为没办法，他的工作他的事业，必须要去支持他，那我就接受现实，然后去调整心态。”
女儿暖暖如今已出落成了一个小美女，更是爸爸的贴心小棉袄。李建滨的妻子时常会和女儿进行各种有趣互动，她们的视频也常常把李建滨逗得“哈哈大笑”。宫小萌说：“因为我们，包括我的父母，都是一直在给她灌输一个思想，那以后万一我们不回上海了，你要上学的话可能要去大连。然后女儿就会问，大连是在哪里啊，妈妈？我说，是爸爸现在工作的地方，那可能就是换了一个新的环境，你要不要去看一下。然后女儿就会说好吧，也会去接受，也会对大连这个城市有一种向往。”
宫小萌说：“李建滨表达感情和我们女人不一样，我给他发了很多视频，他都存了下来。他也许不会说女儿我想你了，老婆我想你了，他不会特别去讲这些话，但他会去看，他会一直去看女儿的视频，他就会笑，看视频的时候，他就在那嘿嘿的傻笑，就他平时那种傻笑的样子。”
出于种种原因，夫妻两人早已共同决定，要在上海安家。两个月前，他们的愿望刚刚得以实现，而李建滨的转会计划也在此来临。无论李建滨今后会在哪座城市继续自己的职业生涯，希望他落叶归根之时，能够重新回到上海——这座温暖的城市有他的家。宫小萌说：“因为我们的房子刚刚买了两个多月，想的就是安家都会在上海了，没有想到这样一个突发的情况，也把我们整个的家庭，包括孩子上学都弄在了一起，现在也不知道怎么解决，先让李建滨过去看一下，安顿好了，然后我看情况再过去，看看孩子能不能在那边上学。因为他的合同结束的时候，孩子应该已经上小学了，那也不可能说父亲跟孩子一直三四年没有交流，毕竟孩子的童年也就这几年。所以你说我们现在做一个怎样的决定，我们也没有说具体的定下来，但是我们的家在上海，可能就是说，未来不管他又踢多少年球，或者又去了哪个球队，未来肯定还是会回到上海的。”(编辑：小杨)
</body></doc>