<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>16720</id><url>https://voice.hupu.com/china/2405802.html</url><title>沪媒：申花历史荣光已不在，俱乐部需有壮士断腕的决心_虎扑中国足球新闻</title><datetime>2019-03-15 10:31:43</datetime><body>
虎扑3月15日讯 2019赛季中超两轮过后，申花两战皆墨位列积分榜垫底的位置。今天，《上观新闻》刊文指出，申花已不再是当年那支称霸中国足坛、被全国球迷追捧的球队，为了重振雄风，俱乐部需要有壮士断腕的决心和勇气。
《上观新闻》写道：
有人开玩笑说：“如果你身边有申花球迷，最近对他好一点。”中超两轮战罢，上海绿地申花队遭遇两连败，在积分榜上排名垫底，创下申花25年历史最差开局，申花球迷心中当然不好受。球迷对申花队成绩不满意之余，也有声音喊出“换李帅”“换莫雷诺”，并质疑主帅弗洛雷斯的临场指挥。两轮联赛不足以对申花本赛季的表现盖棺定论，但申花确实已不再是当年那支称霸中国足坛、被全国球迷追捧的“申花”。只是，这样的低迷还要持续多久？为了重振雄风，俱乐部是否有壮士断腕的决心和勇气？

没有具体数据统计，全国有多少申花球迷，但不能否认，申花曾经是全国球迷的申花。从1994年甲A时代开启至今，唯有上海申花、北京国安以及山东鲁能，打满了所有赛季的顶级联赛。其中甲A时代，上海申花累计斩获120胜69平59负，胜率48.39%，长期与大连实德（大连万达）分庭抗礼。1995年，徐根宝率上海申花凭14胜4平4负的成绩历史性夺得甲A冠军，范志毅更是于当年荣膺联赛金靴与中国足球先生。那些年里，申花在全国积累了一定的球迷基础，“五虎将”范志毅、吴承瑛、申思、祁宏、谢晖得到全国球迷的认可，“不狂不放不申花”的球队精神深深烙印在中国职业足球。
中超时代的2005赛季、2006赛季与2008赛季，上海申花虽三度夺取中超联赛亚军，但在进入2010年后，申花的联赛成绩呈下滑趋势，大部分时间混迹于中游。2017年的足协杯冠军无异于一针强心剂，也成了一个休止符，球队此后并未就此走出一条上升曲线，2018赛季亚冠的铩羽而归，球队最终联赛收获第七名。申花是中国职业足球的老字号招牌，也遇到其他行业老字号相同的尴尬——招牌还在，影响力已大大减弱，导致人气下滑。很多没有职业球队地区的球迷成了恒大球迷，曾经属于全国球迷的申花渐渐地只属于一小部分人，他们无法接受申花沦为保级球队。

事物发展都有一个过程，盛极而衰、否极泰来。要认识到现在的申花还处在”第二次创业“阶段，想要拿出漂亮的成绩单是不现实的。承认落后不可耻，足球也不是一个快速产出的行业，但过程中的每次决策需慎之而行，否则可能最终满盘皆输。两连败拉响的警报足够响亮——今年的中超不好打。升班马深圳兆佳业两连胜，另一支升班马武汉卓尔也赢球了，中超已经没有纸面上的强队或弱队能让你在成绩上打小九九。争冠球队无非是第一集团三四支实力突出的，剩余其他球队实力接近，稍不留神一两场比赛没打好，谁都有降级的危险。申花还是应该放下架子、立足保级，成绩倒也不会太难看。
球迷为何对李帅和莫雷诺意见这么大，仔细想想正是代表了球迷对俱乐部的两大期待：锻炼新人、用好外援。无论是锻炼新人还是用好外援，都需要壮士断腕的决心和勇气。
37岁的李帅依旧征战中超赛场，是传奇，也是尴尬。2018赛季16强平均年龄，上海上港为23.96岁，中超最年轻；上海申花为28.5岁，中超最年长。本赛季，申花走了一批老队员，俱乐部有意通过给年轻球员机会，让球队更富朝气。因为年龄原因，导致李帅扑救的灵敏度、反应度下降，球迷们都看出来的问题，俱乐部不会看不出来。诚然，守门员位置老的老、小的小，一时难以有最佳人选，但如果年轻球员不上场锤炼，谁也不知道是颗金子还是块石头。此外，前两轮朱辰杰、蒋圣龙和刘若钒被国奥征召，一定程度影响了球队实力，那等这批小牛归队后是否能保证他们足够的上场时间，仍是个问号。

至于队长莫雷诺，始终有“莫蜜”和“莫黑”两大阵营。今年已是莫雷诺效力申花的第八个赛季，授予于他“功勋外援”的称号都不为过，他曾多次力挽狂澜、拯救球队于危险之际，但去年世界杯后状态日下也是不争的事实。有球迷犀利地指出，“莫雷诺是申花目前最大的软肋，作为核心的他状态下滑，出工不出力，看看其他球队核心外援的带队能力，奥斯卡、保利尼奥、奥古斯托、卡拉斯科，再看看我们的莫雷诺，两连败合情合理。”如今的中超，外援的水平决定一支球队的水平。”莫雷诺的状态、瓜林的肚腩、罗梅罗的浪射，这些话题都不是好现象，应该引起重视。俱乐部高层已明确表示，对于达不到要求的外援，该换就换。

球队成绩不佳，这锅弗洛雷斯不背也得背，毕竟主教练是第一责任人。第一轮德比战后，就有球迷调侃，弗洛雷斯带的球队还不是跟吴金贵带的一样。外教初来乍到原本就容易“水土不服”，更何况经过几年的军备竞赛，中超联赛的等量级早已不可同日而语。第二轮比赛中用吴毅臻换下曹赟定，弗洛雷斯受到普遍的诟病。还有偏瘫的右路、漏勺的防守，这些申花的顽疾都需要弗洛雷斯去改造。虽然俱乐部没有给弗洛雷斯定成绩的硬指标，但高薪请来外教团队，就是放长远，希望他重塑申花的战术体系。弗洛雷斯需要时间，球迷更需要耐心。
最后再强调一句，对你身边的申花球迷好一点，其实他们很佛系，懂得自我安慰，“负6分起步都不怕！”“大不了用吴金贵！”(编辑：小杨)
</body></doc>