<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>16722</id><url>https://voice.hupu.com/china/2404487.html</url><title>吴晓晖：莫雷诺瓜林不达标该换就换，适当进行门将轮换_虎扑中国足球新闻</title><datetime>2019-03-11 23:59:09</datetime><body>
虎扑3月11日讯 据微信公众号《申花队报》报道，上海绿地申花俱乐部董事长吴晓晖在今晚接受媒体采访时分析了球队开局两连败的原因，并回答了外界非常关心的外援以及守门员的问题。
2019赛季中超联赛前两轮，申花都是坐镇主场虹口足球场，不过在这个以往的魔鬼主场，申花遭遇了两连败，进1球丢6球，联赛积分榜垫底。
联赛首轮对阵上港，吴晓晖表示赛前的一个变化对球队影响非常大，“赛前一两天临时通知钱杰给不能出场，对主教练影响比较大。球队已经为了这场比赛准备了两三周了，钱杰给是我们战术体系非常重要的一环，但是他突然不能上场，主教练不得不对战术人员进行调整。”具体到比赛而言，吴晓晖说，“第一场与上港的比赛更多的是心态的问题，场上球员很努力，很拼，比赛过程中，两个机会没有把握好。上港整体实力肯定比申花强，但我们上半场也有两个机会没打进，对手一个歪打正着的定位球打在瓜林身上，弹进球门，导致队员心态失衡。”
联赛第2场对阵华夏幸福，主教练弗洛雷斯对首发阵容和阵型都进行了大幅度的调整，吴晓晖认为，虽然输了球，但主教练作出的调整还是非常及时有效的，比赛场面上并不难看。“第二场比赛我们是半支球队在打比赛。绝对主力少了五六个人。刘若钒和朱辰杰都在国奥队，瓜林腿部肌肉不舒服，保险起见让他也休息了，再加上柏佳骏、孙世林停赛，排兵布阵遇到了很多困难。比赛结束我在更衣室，我说弟兄们我就讲两句话，第一感谢大家，上场的11个人，看到了你们的精神，你们的斗志，认同大家在场上的表现。第二，不要单纯因为结果否定我们做得正确的东西。我觉得这场比赛教练调整的还是非常成功的，射门次数3倍于华夏幸福。另外，我们全体队员体现出了良好的拼搏精神，除了伊哈洛和换下来的曹赟定、艾迪，其他队员的跑动距离都在万米以上。另外让我高兴的是王伟踢出来了，尽管柏佳骏还要停赛几场，我不担心在左后卫位置，有一个合适的球员可以顶上。”
两场比赛申花丢了6球，守门员李帅因此饱受质疑。在采访中，吴晓晖也谈到了守门员的问题，他表示冬歇期的时候确实考虑过，但是由于各种原因没有引进，他更希望自己的门将能够成长起来。
吴晓晖说，“冬歇期不是没有考虑引进门将，但我们小的门将，陈钊、彭鹏、周正凯等都很有潜力的球员，再引进一个不是绝对高水平的中生代门将，会影响到他们的发展，所以我们也很矛盾。”吴晓晖还说，“目前申花的门将老的老小的小，李帅37岁了，确实也比较高龄。李帅自己也讲过，正常比赛周期可以顶，但赛程密集的情况下，确实有压力。中生代的门将我们还有沈俊，适当情况进行轮换，沈俊能不能挑起担子，他比李帅小几岁，年龄还是比较好的年龄，还有陈钊，我们也是花费了很多精力。我每次去康桥基地看到他，肯定要把他叫过来跟他聊一聊，作为他来讲，身体条件一流，他也有在欧洲比赛训练的经历，但是对他来讲最缺少在中超的锻炼。如果各方面衔接不是很顺利，如果有好的门将，也在我们考虑范围，当然我们内心更期待的是我们自己的门将能够出来。”
两场比赛之后，外援的状态和职业态度也成了球迷们议论的焦点，有球迷认为莫雷诺世界杯后的状态下滑，瓜林体重超标影响状态。吴晓晖说：“技战术角度交给教练和专业人士分析，从我的角度，我是更想从俱乐部管理和他们自身管理说起。因为毕竟我们的莫雷诺、瓜林都是1986年的球员，33岁在球员中间是还是非常好的球员，像在欧洲这个年龄段的绝对主力球员也有。我也非常理解球迷的心情，包括看到别的俱乐部，引进非常多非常贵的球员。在冬训期间我和主教练有非常多的交流，我对他说现在有投资帽的规定，我希望能尽量遵守规定。我跟他说能不能你观察一下，我们一步一步地换，这样满足你的需要，我们总体的投入也控制在合理的范围。如果瓜林莫雷诺达不到要求，该换就换，也是比较合理和理性的。”
吴晓晖还说，“他们还是非常努力，有职业精神，而且从他们内心还是希望有自己表现的，他在欧洲还喜欢喝点酒什么的，上赛季结束他下定决心把酒彻底戒了，滴酒不沾。前几天我请球员吃饭，他也是一滴红酒没有碰，只是喝矿泉水。他发自内心是想有很好的表现，但是是有一个过程的。莫雷诺虽然被大家说慢，但是上一场比赛表现也很好。球队要有耐心，包括后面休息期间，球队对每个人的体重体能都会有各自的要求，在接下去的比赛中有更好的表现。大家关注的东西我们也关注也考虑，包括外援内援。至于罗梅罗，他的总体表现还是不错的，我们现在也会采用一种轮换。罗梅罗的进球少，是因为罗梅罗上场机会少，从上场时间来说他的效率还是不低的，他会有更多的时间，展现自己的实力。”
上轮比赛结束后，中超迎来了休战期，下轮联赛要到本月底进行。吴晓晖表示：“接下来的比赛能让大家看到球队的希望，球队的变化。第3轮开始，我们人员上也会有比较大的补充，不出意外的话，国奥3个小将将会回归，包括朱辰杰、蒋圣龙和刘若钒。另外从目前得到的信息来看，钱杰给第3轮也能正常上场比赛，其他方面我们也在做一些工作，人员方面能够有比较大的缓解，再加上3周好好的调整，训练方面抓好，还是非常有希望的。”(编辑：小杨)
</body></doc>