<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>16780</id><url>https://voice.hupu.com/china/2394271.html</url><title>官方：赵旭日、赵明剑、杨善平、李建滨、秦升加盟一方_虎扑中国足球新闻</title><datetime>2019-02-13 21:14:14</datetime><body>
虎扑2月13日讯 大连一方俱乐部今日官方宣布，赵旭日（天津天海）、赵明剑（河北华夏幸福）、李建滨（上海绿地申花）正式加盟球队；上赛季租借的秦升（上海绿地申花）和杨善平（天津天海）完成转正。
大连一方官方公告如下：
赵旭日
赵旭日1985年12月出生于大连，场上位置司职后腰。赵旭日出自大连毅腾青训，职业生涯先后效力于大连赛德隆、四川冠城、大连实德、陕西浐灞和广州恒大等多家俱乐部。在效力广州恒大的四个赛季中，赵旭日随队获得了4次中超联赛冠军和2次亚冠联赛冠军。2016赛季，赵旭日再度转会，北上天津。作为队中绝对主力，赵旭日帮助球队成功冲超，随后该队不仅在中超联赛中站稳脚跟，还杀进亚冠联赛八强。
赵旭日年少成名。2003年，凭借着出色的表现，年仅18岁的赵旭日便入选了国家队。2005年，赵旭日代表中国青年队参加了在荷兰举行的世青赛，在中国队小组赛同土耳其队的比赛中最后时刻，他以一记石破天惊的远射绝杀对手，因此得到了“赵一脚”的名号。此后赵旭日多次入选国家队，至今仍是现役国脚，参加了刚刚落幕的阿联酋亚洲杯。
赵旭日身体素质出众，在场上作风勇猛顽强，防守凶悍，在中场具有极强的拦截能力和后排插上的进攻意识，同时拥有一脚出色的远射功夫。
期待赵旭日加盟后能够在家乡球队如鱼得水，充分发挥出自己的实力，帮助球队夺得出色的战绩。我俱乐部也衷心感谢天津天海足球俱乐部的大力支持，并祝天津天海新赛季砥砺前行，迎来阳光灿烂的新未来！
秦升
秦升出生于1986年11月，场上司职后腰，也能胜任中后卫。秦升的绿茵之路起步于大连东北路小学，但职业生涯长时间效力于大连以外的多支俱乐部，在青岛中能、江苏舜天、辽宁宏运、广州恒大和上海绿地申花都有不俗表现，秦升还随广州恒大和上海绿地申花获得过中超联赛、足协杯、超级杯以及亚冠联赛的冠军。
作为大连走出去的球员，秦升有着强烈的家乡情怀。2018赛季中期，有“大将军”美誉的秦升以租借身份加盟球队。在球队后腰和中后卫的位置上，秦升展现出多年征战中超的丰富阅历和驾驭中后场的出色能力，大幅提升了全队的攻防实力，各项赛事出场17次攻入1球，帮助球队在首个中超赛季成功完成保级任务，同时足协杯进入四强。秦升的卓越表现和领导气质得到了广泛认可和好评。
期待秦升接下来奉献更出色的发挥和充满正能量的表现，助力球队赢得佳绩，再创辉煌！
李建滨
2019年2月，经与上海绿地申花足球俱乐部及球员本人协商一致，李建滨与我俱乐部完成签约，正式加盟大连一方足球俱乐部。
李建滨1989年出生于山东，场上司职中后卫。李建滨的绿茵之路起步于青岛海牛足球俱乐部梯队，曾效力于成都谢菲联、广州恒大和河南建业等队。2014年年底，李建滨加盟上海绿地申花队，成为球队的主力中后卫。2017年，李建滨随队夺得2017中国足协杯冠军。
李建滨曾先后入选各级国字号球队。2006年，已崭露头角的李建滨入选了国青队，后又入选国奥队和国家队，并代表国家队参加了亚洲杯。
李建滨在场上作风勇猛顽强，防守能力突出，转身速度快，补位意识强，是后防线上的一道大闸。
期待李建滨加盟后能够与队友一起筑起球队坚固的钢铁防线，为球队夺得佳绩做出积极的贡献。
赵明剑
2019年2月，经与河北华夏幸福足球俱乐部及球员本人协商一致，赵明剑与我俱乐部完成签约，正式加盟大连一方足球俱乐部。
赵明剑1987年11月出生于大连，场上司职右边后卫，出自大连毅腾青训，赵明剑2004年加盟大连实德，在17岁时便上演了中超首秀。自2006赛季起，赵明剑在球队的新老交替中逐渐打上主力。2013赛季，赵明剑加盟山东鲁能泰山。联赛中期，他被租借到了长春亚泰，发挥出色，帮助长春亚泰保级成功。重返鲁能之后，赵明剑不仅在俱乐部打上了主力，还首次入选了国家队。2017年初，赵明剑加盟河北华夏幸福。在河北华夏幸福效力的两个赛季，他是边路防守的绝对主力，屡有上乘表现。
赵明剑球风硬朗顽强，体能充沛，边路防守能力突出，擅长助攻。随着比赛经历的积累，赵明剑场上比赛经验越发丰富，阅读比赛的能力也不断提高。
期待赵明剑的加盟能够大幅度提升球队的边路攻防实力，助力家乡球队取得佳绩！ 
杨善平
2019年2月，经与天津天海足球俱乐部及球员本人协商一致，杨善平与我俱乐部完成签约，正式以永久转会方式加盟大连一方足球俱乐部。2019赛季，杨善平将身披35号球衣为大连一方征战中超联赛和足协杯赛场。
杨善平出生于1987年10月，场上司职中后卫。杨善平身体强壮，防守能力强，善于正面对抗，头球尤其出色。杨善平出自大连铁路青训营，曾随队获得过全国U17冠军。2005年，杨善平上调辽足一线队，开始代表辽足征战中超。2017年年初，杨善平转会至天津的中超新军。
2018赛季杨善平以租借身份加盟我俱乐部，各项赛事出场27次，在多场中超保级关键战中发挥出色，与队友齐心协力完成球队的保级任务，同时足协杯闯进四强。通过一个赛季的磨合和打拼，杨善平的突出表现得到了广泛认可和好评。
期待杨善平未来有更优异的表现，与队友一起铸成坚不可摧的铜墙铁壁，助力球队在新赛季创造新佳绩！我俱乐部也衷心感谢天津天海足球俱乐部的大力支持，并祝天津天海新赛季砥砺前行，迎来阳光灿烂的新未来！ (编辑：给大家拜个早年)
</body></doc>