<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>16867</id><url>https://voice.hupu.com/china/2364541.html</url><title>吴金贵：我姓有就好了，12月20号会出现在训练场上_虎扑中国足球新闻</title><datetime>2018-11-20 15:08:03</datetime><body>
虎扑11月20日讯 周一晚间《五星体育》电视台播出的《五星足球》节目中，播出了对申花主帅吴金贵的采访。在采访中，吴金贵回顾了2018赛季申花的表现，对于上港夺冠也给出了自己的看法，此外，吴金贵还就球迷的质疑和改编成语的调侃给出了回应，最后，吴金贵表示，自己还是会作为主教练出现在申花接下来的训练场上。
回顾2018赛季
当然我们不是找理由，主要是分析原因，肯定是大家没有得到充分的休息，拿了足协杯冠军以后，球员们比较兴奋，兴奋点延续的时间比较长，同时也影响了我们准备期的一些工作。对于我们这样一个球队来讲，多年没有征战亚冠，在一下进入这个状态以后，而且我们想在亚冠舞台上有一个好的表现，最终也看到了亚冠的三个对手都非常强劲，而不是原来说的，可能这几个队到第二轮就会被淘汰，我们也看到了亚冠的冠军，东亚区的冠亚军。当然我们昨天还在总结，亚冠六场比赛，五平一负，尽管没有取得胜利，这是我们最遗憾的，当然我们想取得好的表现，我们的付出实际上是一种双倍的付出，这样马上就影响到了后面联赛和足协杯，那个时候我们心气很高，目的性也不是很明确，我们想在每一条战线上面都全力以赴去打，但实际情况可能会得不偿失，因为毕竟我们这个亚冠舞台，阔别了多少年以后重新再回来，回到正赛，所以我们分析了以后，有时候确实是要有一种，想得到的该去得到，如果该放弃的也该放弃。
我们从32天八场球，接下来34天十场球，这个实际上对球队影响非常大，当然我们今年起起伏伏，整个联赛最差的时候排在第十三名，好的时候排在前几名，当然起伏很大，有的时候大家期望值很高，我们对自己要求也很高，期望值也很高，所以我们在加倍付出，我们在全力拼搏，但实际效果大家可以看到，效果不是很理想。不管怎样球队是在进步，大家可以看到，我们可能还会专门谈一谈年轻球员的培养，所以这些我觉得大家应该客观的，静下来心来去分析一下，毕竟去年我们是第十二名（吴指导口误，实际是第十一名），今年是第七名。当然我们不是说很满足了，实际上我心里面是很不满意的，这样一个成绩，不光是大家不满意，我自己也不满意，因为我真正一年整个赛季带队的球队，没有低于这个成绩的，所以我是很不满意的，我不会找任何借口，我做教练就是这样，对任何客观原因，事实存在的，我不会去找这样的借口，因为作为教练员来讲，你只有努力的去看到这些问题，然后努力的去把自己的工作做得更好，所以我们也得到了这样一个经验，这样一个启发，对我们来讲，今年这些不足的地方，都是我们以后为成功带来的有益的经验。
谈上港夺冠
当什么都没有得到的时候，什么都是好的，但是任何一个冠军都应该得到尊重，都是非常不简单的。就像你班级里的小班冠军也是不容易的，在竞技项目里面大家应该认识到这一点，多年以后胜重新站到冠军的领奖台上面，这个也是得益于上海足球的良性竞争，德比的重新回来，大家可以看到正是申花去年从上港手里夺取了这个冠军，所以才有今年上港这样横下一条心，要拿一个冠军的动力。实际上上港今年的成功，我们总结是几场球的成功，两场对恒大主客场的比赛，一场对我们，我们都可以看到几个任意球的得分，最后就拿到了这样九分。所以今年他们在细节上做得很好，正是今年做得好，源于去年他们有做得不好的地方，申花也是一样，去年我们做得好的，准备很充分，细节方面做得很好，把一个不可能的冠军最后变成了可能，去年我们拿完冠军以后就讲了，竞争是必要的，冠军是值得尊敬的，竞争对上海足球，越争越强，对上海足球的提高有帮助，同城兄弟拿了冠军应该祝贺他。同时我们应该看到我们的不足，如何去超越他，所以这样以后双方会更加促进良性竞争，会促进球队水平的提高，球队工作各个方面的提高，所以应该说对手只要比我们好，我们都回去研究它。
我们可以看到09年恒大的模式，然后又出现了上港的模式，当然上海两支球队都得益于老帅徐指导，由于他孜孜不倦的、很有勇气的、很有气度的，愿意放弃这样一种名声的，投入到青少年中间来，正是这样他培出了这么多梯队。我觉得我们今年做得很有成效的工作，就是我们把这批年轻球员尽早的或者提前的进入中超比赛的锻炼，我们这批球员其实和上港主打的球员，相差九到十年的年龄段，所以说，上港也是四年以后站到冠军领奖台上面，今年我们这样一种提高，大家可以看到朱辰杰进入了国家A队的大名单，实际上我们还有很多实力很好的球员，像守门员彭鹏，还有徐皓阳包括被禁赛的周俊辰，这些球员在两三年以后，大家可以看到，他们水平一定会高于现在的水平。足球还是需要有一些耐心，当然你要承受来自各方面的压力，甚至来自俱乐部内部的压力，因为足球就是这样子，以成败论英雄，我如果做得不好的话我都很难走出门。我们董事长昨天也跟我讲了，他说回到小区里小区的保安跟我讲，申花怎么搞的，人家拿冠军了，你怎么搞的，所以足球你可以看到，老百姓很喜欢，也很实际，足球教练首先就是讲结果，所以我非常理解。
如何看待申花球迷的质疑
因为球队之前大家期望的，进入亚冠，没有进入亚冠，因为差三个名次，前四有这样的机会，我们最后是第七。实际上启用年轻球员，不是说我拿这个来封住别人的嘴，也不是说要去做一个挡箭牌，我们在十一轮结束后，马上把这批球员报上去，拿我跟家长交流的时候就说，我一定会把他们报上名，而且我一定会派他们上场，那么这个话实际上是在所有的申花比赛开始的阶段的承诺，并不是到最后成绩没有进亚冠的希望以后才使用他们。可能这就是中国教练，本土教练的一种胆量，就是敢于使用9900这批球员，并不是说我好像我要推脱，我是一个教练，做到现在实际上已经证明了一切，本土教练里面，所以我没有必要来拿这个做挡箭牌。作为本土教练员，上海培养的教练员，再次站到这个平台上面，我做得一切大家都可以看到，去年这个冠军，但我不是说躺在这个冠军上面，如果可能不是国产教练的话，那就没有可能去拿到这个冠军，所以说实际上我们就是完成了绿地接手申花以后分几个承诺，而且提前完成，拿了一个冠军
面对改编成语的调侃
因为现在媒体太发达了，任何人都能编段子，那么我觉得这些人都是高手，高手在民间，因为我这个名字姓吴，当时人家也喊，根宝是草包，金贵也是草包，0几年就喊出来了，那时候网络还不发达，我认为球迷很有天赋，很有才能。我们现在就这些人员，就大众在这上面很有才能，因为有的时候看到一些段子，给我们很多启发，所以不管是善意的也好，恶意的也好，甚至别有用心的也好，我们作为教练员都要去正确的面对、对待，这也是做教练的一部分。我觉得，在外面路上碰到一个球迷，但我没有碰到过球迷对我，当面说那种不敬的话语，有一次在浦东机场碰到过一次，但是他们两个人戴了一个口罩，连脸都不敢人，露出来，然后他来指责我，他问我吴金贵什么时候下课，我说你先把口罩摘下来，我们可以心平气和地谈，你口罩不摘下来，我认为你是恶意的，甚至敌意的，别有用心的，然后我当然要针锋相对，如果他很善意地来讲，或者讲出问题来，那我回很乐意的接受，所以说，吴计可施也好，大家可以看到我到底是有计可施还是吴计可施，如果我的父亲姓有的话，那就是很好了。
关于球队接下来的备战
去年在西班牙的马贝拉，我觉得那边的训练的条件也好，选择的热身赛的对手也好，都非常好，各种风格都有，而且确实是在西班牙冬训的球队，水平都非常高。我们去年在那边，六个球队，这个对手，我觉得在国内的联赛里面，很少有这样的球队能达到这样的水平，所以我们还是选择了西班牙，1月3号飞赴西班牙，球队在12月19号会结束假期，20号会集中训练，在西班牙我们也准备打五到六场比赛，会根据情况再穿插一些比赛，给之前打得少的球员准备。
新赛季的引援计划
所有的工作，我们要等中国足协出台的政策，大家知道每年都有不一样的政策，现在去准备很难，我们又被抽调了那么多的球员，多达6个，接下来的准备，如何去准备，我们真的是做了很多备案、预案，可能会这样子，可能会哪一种，但是到目前为止只是可能，当然我们积极的在做，也收集了很多内外援的资料，那么这些工作就是说肯定要未雨绸缪，要先行地去做这些工作，但是到最后怎样去落实，去完成，这个还要等明年联赛的政策出台以后才能决定。
关于明年是否继续出任申花主教练
我的合同到12月31号，所以应该可以看到我，以后的事情我不能讲了，到今年的，我也完成目标了，所以我，因为我做教练跟不做教练，对我来讲是没有太大的关系，我会尊重和听从俱乐部的安排的，到目前为止没有任何消息，我还是会作为主教练出现在12月20号的训练场上。(编辑：周总懂球)
</body></doc>