<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>17272</id><url>https://voice.hupu.com/china/2429256.html</url><title>足球报：科尔曼暂不下课，拉维奇回归华夏在即_虎扑中国足球新闻</title><datetime>2019-05-09 17:09:09</datetime><body>
虎扑5月9日讯 ​​据《足球报》记者陈永报道，输给山东鲁能之后，华夏幸福8轮5分，和另外两支球队人和、卓尔同分，身处降级区，局势已经非常危险，华夏幸福方面对目前的危急形势给予了高度的重视，5月7日，俱乐部召集球队进行了一次内部会议，目的是统一思想，团结一致渡过难关。同时拉维奇也将正式归队，11日将会现场观看球队比赛，虽然暂时无法出场，但对球队会起到精神鼓励的作用。
科尔曼暂时不会下课
5月4日，华夏幸福客场0比2不敌山东鲁能，联赛八轮过后，华夏幸福1胜2平5负仅仅拿到了5分。在中超过往的历史中，山东鲁能、江苏苏宁等强队都曾经遭遇过开局不利的现象，更让人忧心的是，当一支强队陷入低谷之后，要想快速反弹并不是很容易的事情。
在这种情况下，华夏幸福俱乐部有了深深的危机感，5月7日下午，华夏幸福俱乐部召集球队人员进行了一次内部会议，在会议上，俱乐部高层向所有队员强调了目前的困难和危机，同时要求所有人一定要有危机感，进而统一思想，打好随后的比赛，尽快走出低谷，同时，俱乐部高层也强调了集团对俱乐部和球队的支持。队员们在会议中对过去一段时间比赛进行了回顾和分析，同时表示一定会团结一致，打好随后的比赛。
对于目前的华夏幸福而言，球队虽然存在锋线得分能力不足的欠缺，但球队本土球员能力总体比较出色，控制力在中超也属于中上游水准，所以走出低谷的关键其实就是团结、韧劲和玩命的态度。至于主教练科尔曼，到目前并没有下课的迹象，当然，他最终是否下课要看随后几轮比赛的进展，如果球队顺利走出低谷，那么科尔曼自然转危为安，如果球队依旧低迷，那么他的下课恐怕也是必然的事情。
渴望获得主场首胜
5月11日，华夏幸福将主场对阵河南建业，本赛季华夏幸福已经打了3个主场，结果1平2负，战平北京人和，输给了上海上港和北京国安。这场和建业的比赛，华夏幸福渴望获得主场首胜，更重要的是，这是一场关键的“保级大战”，如果华夏幸福输球，不但建业可以快速攀升，华夏的处境恐怕会更尴尬。
河南建业并不是一支好对付的球队，可以说，与华夏是两支风格迥异的球队。在实力上，建业在中超是位居中下游的球队，建业的控球率在中超是倒数第二，射门次数更是中超倒数第一，传球成功率也非常低，中超倒数第一。但这支球队最大的优势就是踢球玩命，比如建业客场对阵北京国安，北京国安2比1艰难获胜，比赛中建业以29次犯规，加上不遗余力的拼抢，让国安遭遇了极大的困难。建业客场对阵山东鲁能的比赛，建业2比2战平鲁能，在这场比赛中建业表现最突出的是抢断，18比12领先，快速的反击也让鲁能付出了沉重的代价。
在这种玩命的态度下，河南建业以倒数第二的控球率以及倒数第一的射门次数，收获了11个进球，相反，华夏幸福以中超第四的控球率，中超第二的抢断，却仅仅收获了6个进球。
河南建业非常难以对付，建业给华夏幸福的触动就是：球队要想反弹，必须要有更玩命的态度，更专注的防守，至于进攻，同样也需要一些改进。
拉维奇10日回归
目前的华夏幸福，技战术层面最大的问题便是锋无力，拉维奇的受伤和马尔考状态不佳是其中的关键因素。好消息是，10日下午，拉维奇将返回俱乐部。拉维奇在冬训期间受伤并进行了手术，随后一直缺席华夏幸福的比赛，不过此前拉维奇已经开始了恢复性训练并且逐渐开始了有球训练。
回归的拉维奇并不能第一时间上场比赛，所以11日和河南建业的比赛拉维奇不会出场，但他会到现场为球队加油助威，在华夏幸福队中，拉维奇被冠以“大哥”的称呼，他不仅仅是球队技战术层面的大腿，更是精神层面的大哥级人物，他的出现，将可以给队友带来支持。
拉维奇的回归意味着他的复出已经提上日程，不过他复出后的状态恢复仍旧是个问题，所以华夏幸福暂时并不能把所有的希望都寄托在拉维奇身上，球队必须打出更强势的比赛，然后再辅以拉维奇回归，华夏幸福才会真正反弹。当前形势下，如何激活马尔考是关键所在，在和鲁能的比赛中，马尔考替补出场打了将近40分钟的时间，但表现仍旧一般，他在赛季初进行了一个小手术，随后状态一直没有回复，期间都是断断续续首发或者出任替补，和球队始终无法融入到一起。马尔考身高达到1米96，拥有出色的得分能力，他的身高加上华夏幸福较强的控制力以及传中能力，完全可以给球队更多的帮助，所以，激活马尔考是现阶段华夏幸福提升球队的最重要手段之一。河南建业一贯采用5后卫的密集防守战术，需要一名中锋去冲击其防线，甚至马尔考和董学升的双中锋配置都是可以尝试的一个办法。
​​​​​(编辑：姚凡)
</body></doc>