<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>17304</id><url>https://voice.hupu.com/china/2421184.html</url><title>张玉宁破门卡埃比失良机，华夏幸福0-1国安_虎扑中国足球新闻</title><datetime>2019-04-20 21:26:08</datetime><body>
虎扑4月20日讯北京时间4月20日晚19:35，中超联赛第6轮河北华夏幸福队坐镇主场廊坊市体育中心迎战来访的北京国安队。上半场开始后双方在中场争夺激烈，随后国安队占据主动。第27分钟张玉宁的头球攻门颇具威胁；第36分钟卡埃比获得单刀机会被邹德海神勇扑出。半场比分为河北华夏幸福0-0北京国安。下半场双方互有攻守，在卡埃比错失一次头球良机后，第65分钟张玉宁破门。第67分钟，王秋明在禁区内倒地，裁判示意没有点球。比赛结束前，卡埃比的倒钩打门再次偏出。最终全场分为为河北华夏幸福0-1北京国安。
此役之前，主队华夏幸福队1胜1平3负积4分，成绩难言理想。相反，客队北京国安队前5轮比赛取得全胜战绩，暂列联赛榜首。国安队在间歇期转会市场上一系列惊艳的操作使得球队整体实力得到了实质性的增强，并在前5轮比赛的战绩中得到了体现。华夏幸福队前5场比赛有4个客场，仅有1个主场还是面对去年的中超冠军上海上港，本场比赛坐镇主场的他们也想给领头羊制造困难。人员方面，华夏幸福队大腿拉维奇和国安队边后卫王刚都因伤不能出战，国安队朴成伤愈回归。此外，两队所在城市相距较近且又值周末，今晚将有大量北京球迷前往客场助威。
上半场第8分钟，张稀哲将球转移到右路时出现失误，但防守球员也将停球停大，比埃拉在禁区外顺势一脚远射高出球门。

第14分钟，奥古斯托开出左侧角球，前点于大宝头球攻门偏出。

第16分钟，池忠国后场长传，张玉宁面对两人包夹得球后左脚劲射偏出。

第20分钟，张呈栋右路半高球传中，后卫解围不远，陶强龙跟上射门偏出。
第25分钟，国安队获得前场偏右位置的定位球，奥古斯托将球吊入禁区，门前金玟哉垫射高出，此时裁判也示意金玟哉越位。
第26分钟，姜至鹏在无球情况下倒地，经过简单治疗后再次回到赛场。
第27分钟，中场奥古斯托将球吊入禁区，张玉宁头球攻门被耿晓峰得到。

第28分钟，李可送出直塞，门前比埃拉调整后贻误战机，球被后卫破坏出底线。
第36分钟，华夏幸福队左路发起进攻，尹鸿博带球到前场后分球给卡埃比，卡埃比抹过金玟哉直面门将的打门被邹德海扑出底线。

第43分钟，池忠国拿球，王秋明背后铲球犯规吃到黄牌。

第45分钟，比埃拉在禁区外觅得机会，一脚低射偏出。
之后双方再无破门，半场比分为华夏幸福0-0北京国安。
下半场双方易边再战，第49分钟，卡埃比在于大宝的防守下受伤倒地。好在问题不大，卡埃比稍后继续投入比赛。
第52分钟，奥古斯托得球试图反击，尹鸿博从背后将其铲到吃到黄牌。

第55分钟，李可在禁区外反抢尹鸿博得手，直接起脚远射偏出。

第64分钟，卡埃比再次错失良机。右路张呈栋起脚传中，门前卡埃比头球顶偏。

第65分钟，右路奥古斯托地滚球将球直塞禁区，比埃拉没有停好，但球打在回防的冯刚身上折射后来到张玉宁脚下，张玉宁面对门将将球打进。华夏幸福0-1国安。


第67分钟，王秋明在球门前争抢时疑似被出击的邹德海踢倒。裁判第一时间示意没有点球，随后多名华夏幸福队队员围住裁判，接着在VAR的确认下，裁判判定，没有点球。


第71分钟，冯刚在禁区外一脚劲射，邹德海神勇将球扑出。

第79分钟，禁区右侧位置张呈栋觅得良机，右脚抽射被邹德海扑出底线。

第80分钟，比埃拉接到来自中场的直塞，在禁区前沿晃开角度后的打门偏出。

第84分钟，姜涛在抛界外球时有拖延时间的嫌疑，裁判向其出示黄牌。
第88分钟，华夏幸福队后场连续多人出现解围失误。

第90分钟，归化球员侯永永替补张稀哲出场。
下半场补时4分钟。第91分钟，邹德海有拖延时间的嫌疑吃到黄牌。
第92分钟，门前王子铭的低射被耿晓峰得到。
第93分钟，华夏幸福队大力界外球抛出，第一点马尔康做球，第二点卡埃比倒钩打门偏出。

之后双方再无进球，最终，全场比分为华夏幸福0-1国安。
出场阵容：
河北华夏幸福（4-5-1）：1-耿晓峰/11-姜至鹏，23-任航，3-赵宇豪，28-张呈栋/27-尹鸿博（76'，10-马尔康），18-冯刚，14-马斯切拉诺，15-王秋明（89'，20-高华泽（U23）），29-陶强龙（U23）（62'，31-徐天沅（U23））/16-卡埃比
北京国安（4-5-1）：14-邹德海/4-李磊，2-金玟哉，19-于大宝，28-姜涛/6-池忠国，23-李可，5-奥古斯托，10-张稀哲（90'，7-侯永永（U23）），21-比埃拉（83'，8-朴成）/9-张玉宁（U23）（88'，20-王子铭（U23））(编辑：子钧DJ)
</body></doc>