<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>17406</id><url>https://voice.hupu.com/china/2364497.html</url><title>马斯切拉诺：中国足球需耐心学习，退役后可能当教练_虎扑中国足球新闻</title><datetime>2018-11-20 13:31:22</datetime><body>
虎扑11月20日讯 今天，河北华夏幸福外援马斯切拉诺接受了《新华社》的采访，他畅谈2018年世界杯上的诸多故事，同时还指出，中国足球仍需要耐心学习。
新华社采访全文如下：
曾随巴塞罗那队数次登上欧洲之巅的铁卫马斯切拉诺，在俄罗斯世界杯后选择结束自己15年的国家队生涯。尽享荣耀，离开才更能释怀。
近日，极少接受媒体采访的马斯切拉诺面对新华社记者畅谈2018年世界杯上的诸多故事，他认为姆巴佩天赋极好，但梅西仍是历史上最好的球员。加盟中超球队河北华夏幸福后的这个赛季，他对中超联赛和中国足球有不少深思。
阿根廷队也会“心慌”梅西是心中最强者
2018年世界杯，梅西领衔的潘帕斯雄鹰阵容堪称豪华，但在俄罗斯的征程上却一路碰壁。世界杯后，马斯切拉诺选择退役。
“这届世界杯我们本来有希望得到更好成绩，我也知道这会是自己最后一次为国征战了，所以我很努力，也很放松。其实加上青年队，我在阿根廷国家队前后有20年时间，有些遗憾，但一切确实都结束了。”马斯切拉诺说。
回首俄罗斯征程，马斯切拉诺和队友们在小组赛首战打平冰岛，次战被克罗地亚3:0横扫，无路可退之下末轮2:1险胜尼日利亚出线。不过他们最终被年轻的法国队挡在8强之外，无论场面还是成绩，阿根廷队难让外界满意。
“克罗地亚是世界杯决赛水准的队伍，后来他们的表现确实印证了我的想法。小组赛交锋时，上半场我们两队踢得差不多，但下半场他们先进球后我们确实有些慌乱，是的，心理因素影响了我们，即使是阿根廷队。”马斯切拉诺解释说。
阿根廷和法国的八分之一决赛中，长途奔袭的19岁天才少年和狂奔回追的马斯切拉诺，携手将那一刻镌刻成为世界杯的经典永恒。“法国队的表现配得上冠军，姆巴佩真的很快，那一瞬间我看到他从中场启动，我试图从侧面追上他，但明显我追不上，然后法国人进球了。”
“姆巴佩才19岁，我已经34岁了。他确实很年轻，特点就是快，我们的基因不一样。”当被记者问到姆巴佩和当年的梅西谁更强时，马斯切拉诺说：“梅西，于我而言梅西是历史上最好的球员，没有任何球员和他相提并论。”
想与世界并行中国足球仍需要耐心学习
上赛季作为“升班马”的河北华夏幸福一路高歌猛进，亚冠资格只差一步。事不遂人愿，本赛季马斯切拉诺重磅加盟后，尽管有拉维奇、埃尔纳内斯等国际化班底，但无奈经历球队动荡：老帅佩莱格里尼下课，联赛间歇期少帅科尔曼入主。
谈及两位蜚声世界的教练员，马斯切拉诺说：“我在巴西、阿根廷的联赛以及英超都踢过球，在河床队时佩莱格里尼是我的主教练，来到中国后很幸运能重新与他合作。至于科尔曼，他确实带来了英超联赛很多新的元素和风格，可惜本赛季华夏不在争冠的行列，不过球队已经有了很多变化。”
历经低潮后，赛季末华夏将联赛排名追到第六位。马斯切拉诺说：“大家肯定希望每场都能赢球，但取得好成绩不能着急，就好比我们不能寄希望于用10年时间，让中国联赛和中国足球去追赶那些足球运动开展已有百年的国家。”
“包括中超联赛，我们需要的是耐心，每个联赛都有优缺点，中超联赛需要慢慢提高。能加盟巴塞罗那是一件荣耀的事情，而离开那里来到中国观察足球，我希望去传达一些经验，尽可能多的分享经历。”马斯切拉诺说。
本赛季包括U23政策在内，中超联赛规则有诸多变化，对此马斯切拉诺表示理解。“我能想象，中国足协等管理部门是在努力从中国足球发展的实际需求出发，为年轻球员来考虑和设计，有不少国家也有类似政策。”马斯切拉诺表示，中国足球俱乐部里成立最长的只有30多年，中国足协应该继续努力研究国外经验和相关政策来提高足球发展水平。
完美适应中国生活“廉颇老矣”盼当教练
本赛季华夏将主场从秦皇岛迁至廊坊，球队训练基地改为位于北京市北五环外的圣隆体育公园，球员们也陆续安家北京。马斯切拉诺说：“我住的街区周围有很多商场，我喜欢去逛一逛。现在天气冷了，不太适合骑共享单车出门，北京很大，适合我发现新的地方。”
“我其实是很安静的一个人，平时出门无非是吃饭，然后去散步。”马斯切拉诺告诉记者，自己很适应中国生活，中国饭菜花样很多，火锅非常有特色，长城、天安门、故宫都去过，中国的一切都很漂亮。
一个赛季下来，生活方面无忧的马斯切拉诺在和球队磨合交流上也有了不少进步。
“其实中国人和阿根廷人、南美人非常像，大家早上一进更衣室就开始开玩笑。大家都很开心，我也很开心，不过还希望有一天能懂中文，不靠翻译来听懂说话内容，参与进来。”马斯切拉诺说。
采访最后，马斯切拉诺感慨道：“阿根廷队过去几年运气都不太好，世界杯没拿下，两次美洲杯决赛都点球负于对手。不过阿根廷足球有自己的风格和模式，平民街区总是能走出天才球员，可能我们正在经历和巴西队过去一些年所经历的，阿根廷足球会重新走向巅峰。”
“感谢马拉多纳执教阿根廷国家队期间让我担任队长，也感谢球迷一直以来的支持。我非常喜欢足球，也考虑过退役后当教练，不过还要看阿根廷国家队要不要我。”马斯切拉诺说。(编辑：周总懂球)
</body></doc>