<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>17400</id><url>https://voice.hupu.com/china/2374377.html</url><title>马斯切拉诺谈中超第一年：耐心，中国足球不能急功近利_虎扑中国足球新闻</title><datetime>2018-12-17 21:00:12</datetime><body>
虎扑12月17日讯 在最新一期的华夏幸福队刊中，刊出了一篇对马斯切拉诺的专访。专访中，马斯切拉诺谈到第一年来到中超和大家的相处都非常融洽。他还表示中国足球需要耐心，中国足球不可能用十年时间就获得欧洲足球一百多年才取得的成就。
原文：
问：为河北华夏幸福效力的第一个赛季，你感受如何？
马斯切拉诺：从西班牙来到中国后，我整体适应得还算不错。一开始我就跟全队上下相处得非常好，不到一年时间，我和队友们的关系已经特别融洽。我感觉中国人和阿根廷人有些方面很像，大家在一起生活也很轻松自然。每天早上一来俱乐部基地训练，大家就喜欢相互开开玩笑，这种氛围很好。最近半年多，我很想去学中文，因为我想更多参与到大家的玩笑中。不算外援，平时跟我关系最好的就是“嘟嘟”(张呈栋)，跟“大生姜”(姜至鹏)相处得也不错，他会说英语，我们可以直接沟通，语言上不存在障碍。
问：本赛季河北华夏幸福在联赛间歇期更换了主帅，从佩莱格里尼崇尚的传控踢法，转换到科尔曼的强硬英式足球风格，你是否适应？
马斯切拉诺：佩莱格里尼在河床时就带过我，所以我刚加盟河北华夏幸福的时候，实际上是回到了此前的训练模式当中。科尔曼教练则是带来了出色的英式足球风格，说实话，我之前没想到他会给这支球队带来如此大的积极改变。我在英格兰(西汉姆联和利物浦)有过很多年的踢球经历，因此适应科尔曼的执教风格完全不存在问题。

问：2018中超联赛继续施行U23政策，未来一段时间又会有很多新政出台，对此你有何看法？
马斯切拉诺：我认为，这些政策肯定是中国足协做过深刻研究，为了推动中国足球发展、激励年轻球员去设计的，我希望这些规则能改变中国足球的现状。中国最老牌的职业足球俱乐部也只有接近30年的历史，而世界上很多著名俱乐部都有超过一百年的历史。如果中超想接近欧洲顶级，比如西甲，不能只靠提高某一个点，也不能急功近利。中国足球不可能用十年时间就获得欧洲足球一百多年才取得的成就，中国足球，需要耐心。
问：你曾为世界顶级豪门效力多年，中国和河北华夏幸福球迷对你的期待绝不止是做好防守。你还能在哪些方面帮助中国足球完成提升？
马斯切拉诺：除了在巴塞罗那，我还在英格兰、阿根廷和巴西踢过球，每个联赛都有不同的特点。来到中国之后，我需要在新的环境中分享我之前的经历，帮助河北华夏幸福和中超联赛慢慢提升水平。当然，这种传递更多是通过语言上的沟通。我和中国球员之间确实存在语言障碍，有时候需要翻译帮忙转达，但那种表达与自己表达还是不太一样。只要看到有年轻球员失误，我就会去提醒一下，给他们做出正确的示范。

问：在巴萨，你是纯粹的防守型球员；而在河北华夏幸福，你是一个攻守兼备的中场。你是否会经常与主教练就进攻战术做一些交流沟通？
马斯切拉诺：来到河北华夏幸福后，我一直扮演防守型中场，这也是我最喜欢的角色。科尔曼到来后，我们经常会沟通，他知道我最习惯在这个位置踢球，我也愿意用最擅长的方式帮助球队。
问：你和梅西现在还有联系吗？你对自己的阿根廷国家队生涯有着怎样的总结？
马斯切拉诺：我和很多巴萨球员都保持着联系，其中当然包括梅西。关于国家队，其实今年夏天的世界杯我们都希望能够取得好成绩，最终止步于1/8决赛令我深感遗憾，毕竟这是我最后一次代表阿根廷队参加世界大赛。为国征战15年(不含国青、国奥)，虽然没能收获奖杯，但我已经非常开心，那147次出场经历，对我来说是无比珍贵的记忆。

问：在你看来，阿根廷足球出了什么问题？
马斯切拉诺：我觉得没什么太严重的问题。2014年到2016年，我们连续参加了一次世界杯决赛和两次美洲杯决赛，可惜都输了，没能拿到冠军。足球有时候就是这样，除了比实力，还得看运气，很遗憾，命运没有偏向我们(加时赛和点球大战输球)，当然了，击败我们的对手也非常强大。我是一个非常热爱足球的人，退役后，我应该会选择当教练，如果有可能，我还想执教阿根廷国家队——前提是阿根廷足协需要我。
问：那你如何评价现在的阿根廷队呢？
马斯切拉诺：阿根廷足球一直是有特点的，有很多从贫民窟艰苦奋斗走出来的球员。现在阿根廷国家队经历了大换血，作为永远的阿根廷球迷，我对未来怀有很大期望。我希望梅西这样的球员能够尽早回归阿根廷国家队，也希望迪瓦拉、洛塞尔索、劳塔罗·马丁内斯这样的年轻球员能在未来帮助球队取得好成绩。​​​​(编辑：姚凡)
</body></doc>