<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>17506</id><url>https://voice.hupu.com/china/2336253.html</url><title>高准翼专访：我的偶像是巴雷西，严格管理自己才能进步_虎扑中国足球新闻</title><datetime>2018-08-21 17:54:21</datetime><body>
虎扑8月21日讯 今天是中国U23国家队后卫高准翼的23岁生日，中国之队官方微信公众号也发布了对他的专访内容。作为本届亚运会中国U23队的后防主力，作为联赛中年轻后卫的佼佼者，高准翼谈到了他一路走来的心路历程。
专访内容如下：
2018亚运会男子足球项目，中国队三场小组赛结束，进11球丢1球。在这11个进球中，韦世豪独揽3粒进球，高准翼、张玉宁、姚均晟各进两球，张源和陈彬彬也各有一个进球入账。
几乎被中前场球员包办的中国队内部射手榜上，出现了一位后卫队员的名字。
那就让高准翼同学自己来讲讲他的故事吧！

大心脏心思细技术好
小组赛第一场与东帝汶队的比赛，中国队获得6-0的大胜，高准翼在上下半场各进一球。
一直知道准翼头球好，这当然与他从小到大的刻苦训练密不可分：“小时候练得比较多，当然现在也一直在练。我感觉不论是头球，或者是其他方面的能力，都需要每天训练，这样才能取得进步。”
虽然第一场比赛就收获两个进球，但高准翼把这一切说成是运气好。“进球这种事儿，还是交给小韦、玉宁他们吧！”前锋型后卫就这样把自己撇了出去。
说回自己的本职工作，中国队只有在最后一场与阿联酋的比赛中让对手进了一个球。对于自己和后防线上其他小伙伴们的表现，准翼评价起来非常中肯：“防守做的应该还可以，比赛中注意力等各个方面也比较集中，没有给对手太多的机会。”
很多对于准翼技术特点的分析，都把他归为非常全面的中后卫。而当问到他自己对于自己特点的描述时，他先是一愣：“自己评价自己，这样好吗？”紧接着他又反问道：“别人都是怎么评价我的啊？是不是什么头球好、速度快之类的？我看他们都这么说啊，以前也都这么写。”
嗯，除此之外，还有阅读比赛能力强、协防保护能力到位……
准翼对这些评价，倒是全盘接受：“差不多是这样吧！”
赢下与阿联酋的最后一场小组赛，所有人都非常兴奋。不太善言辞的准翼也表达着自己的兴奋之情：“大家都开心呀！这场比赛其实很不容易，拼到最后还取得了胜利，当然所有人都很开心！”
如果给前三场比赛中国队的队员们打分，准翼应该会得到一个很高的分数。但是就在出征亚运会之前的几天，准翼有些小烦恼。
国内最后一场热身赛战伊朗，准翼在下半场打进了乌龙球，3-2的比分也让所有人直到终场哨响才长出一口气。从场地走下来，不论是主教练、助理教练还是队医，都拍着准翼的肩膀，告诉他没事。憋得一脸通红的准翼，难过的同时也很自责：“是自己的精力不集中，导致了那个乌龙球。在那之后压力还是有的，也想了很多。”但准翼的成熟也正在于此，他给了自己时间来调整，然后就是所有人看到的亚运会上的样子：“我告诉自己最重要的还是这届亚运会，不能因为那个球，就一直想着它，出不来。我要尽量把自己调整到最好的状态，在亚运会上全都呈现出来。”

梦想发芽用心浇灌
与其他同年龄段的很多队员选择去欧洲留洋不一样，准翼选择的是日本的J2联赛：“刚开始踢的时候，心态比较紧张，还有一些其他问题。踢了一段时间后，心态方面就稍微好了一点，处理球方面也更谨慎了吧。”
而且，一个人的生活，也是可想而知的辛苦：“一个人吃住、训练，当时日文也不好，需要队里的韩国外援帮忙翻译，生活条件也不是特别好。”
即便这样，准翼并没有丝毫的抱怨和懈怠，他说就算过了很久，他还是能够记得当时在日本的经历给他带来最大的启示：“每一天都要对自己进行严格的自我管理，然后想着每天都要认真对待训练，这样才能每天都有进步。”
严格的自我管理，给准翼带来的是不断的进步。一步步从中国的各级国字号梯队成长起来，进入国家队的梦想在准翼心里生根发芽。
2016年底，准翼梦想成真，新一期国家队集训的大名单，准翼的名字赫然在列。他要跟队友们一起备战来年一月将要进行的“中国杯”赛事。
1月10日“中国杯”首战对阵冰岛，准翼首发出场并打满全场。第一次代表国家一队出战，相比于紧张，准翼有着更深层的感受：“很珍惜，因为是第一次，也想让自己表现得好一点，希望能有下一次进入到国家队名单的机会。”相比于队里其他的哥哥们，准翼的大赛经验少之又少，但这并不妨碍他向哥哥们学习：“我这个位置是中后卫嘛，需要大量的比赛经验。现在国家队的大哥们，有很丰富的比赛经验，踢得非常老练、成熟，处理球比较干净。我在这些方面稍微欠缺一点。”于是在那之后，准翼还是一如既往地刻苦、努力，他说想要再次入选国家队，能做的只有刻苦训练、打好每一场比赛。
作为中后卫，准翼行事低调，这也导致有时他的存在感会没有别人那么高。但关键的时候、球队最需要他的时候，他一定会出现：“我感觉每个后卫都应该有责任感，因为你的位置非常重要。当你失误了就会面临被进球，所以必须得有责任感。”
在国际足坛，他的偶像是巴雷西：“我感觉你一定不太了解这个人。但在我看来他是80年代全世界最好的中后卫。他处理球非常稳健，补位意识、上前意识也都是最优秀的。因为我确实喜欢，所以上网看了很多很多他的视频，也争取能学到一点东西。”说起偶像，准翼如数家珍。不过这点是真的，他确实会在没事的时候反复观看偶像踢球的视频。不仅自己看，还要疯狂安利：“你去网上找找，有很多关于他的视频和资料！真的！”

每个我都是最好的我
与准翼出现在同一场合时，总能发现他的成熟外表下藏着一个鬼马大男孩儿：
上一秒还在开玩笑，下一秒就会认真地出现在新闻发布会，乖乖回答所有人的问题；
赛前会端一杯咖啡，然后悄悄地说“我要让自己更兴奋一点”；
对于不顾阻拦在非指定区域冲过来要签名合影的球迷，他帮球迷笑着跟安保说“就这一次就这一次”，然后摆出带有无比诚意的微笑；
……
其实，采访的过程中，用“欧巴”而不是“准翼”一直称呼他，他说：“嗯，很早很早很早就有人这么叫，大家都习惯了吧。”刚要笑，他又假装严肃起来：“不，南松不这么叫，他得叫哥，因为我比他大。朝鲜族的孩子还是比较在意这个的。”
说到名字，准翼说他的名字是用民族文字取了之后翻译成汉语的，其实没有特别深层的意思。但是跟大空翼共享了同样一个“翼”字，你看，还是进攻型的嘛！
“阿里郎，阿里郎，阿里郎哟！
晴天的黑夜里满天星辰，
我们的心中也梦想满满……”(编辑：小杨)
</body></doc>