<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>17536</id><url>https://voice.hupu.com/china/2332002.html</url><title>人民日报：国安与鲁能都有明显短板，华夏幸福让人唏嘘_虎扑中国足球新闻</title><datetime>2018-08-07 11:51:03</datetime><body>
虎扑8月7日讯 2018赛季中超联赛赛程过半，冠军争夺、亚冠名额争夺以及保级形势趋于明朗。今天出版的《人民日报》刊文对目前中超的形势做了点评，文章称，在目前排在前四位的球队中，北京国安和山东鲁能都有明显短板，在间歇期结束后面貌焕然一新的广州恒大，成为争冠集团中“最大的变量”；至于保级军团中，河北华夏幸福的情况颇为令人唏嘘，他们拥有上佳的阵容，本来具备争夺亚冠席位的能力。
《人民日报》文章内容如下：
2018赛季中超联赛在8月5日结束了第十六轮的赛事，在积分榜前两名的较量中，北京国安队在主场与山东鲁能队以1∶1战平，双双减缓了前进的脚步。与此同时，广州恒大队在客场以4∶2击败广州富力队，凭借间歇期后的一波四连胜，广州恒大队逐渐逼近积分榜榜首。赛程已经过半，前四名球队之间的最大分差只有3分。联赛形成如此胶着的争冠局面，往前还要追溯到2015赛季。
广州恒大队面貌一新
在联赛半程结束之后，北京国安队占据积分榜首位。在此之前的7个赛季，这个位置始终是由广州恒大队把持，而且无一例外，广州恒大队最终都捧得了冠军奖杯。 
这的确是个有趣的现象：从1994年中国足球开始甲A联赛之后，顶级联赛共诞生过24个冠军，其中，19个领跑半程的球队最终夺冠，夺冠概率接近80%。而在2004年升级为中超联赛之后，这个数据提高到了92.8%——仅在2008赛季冠军旁落。
从目前的情形看，用过往数据显然无法预测这个赛季的冠军归属，其中最大的变量，应该就是广州恒大队。
本赛季，广州恒大队从未在积分榜上领跑，接连输给两支“升班马”大连一方队和北京人和队更是险些退出领先队伍的争夺。联赛间歇期，巴西国脚保利尼奥“回归”以及巴西中场塔利斯卡的加盟，让广州恒大队的外援重回“一流配置”，加之球队内部开始实施球员赛后打分排名“末位零奖金”制度，球队面貌为之一新。广州恒大队四连胜打进16球的表现，堪比球队巅峰时期。
目前广州恒大队少赛一场，仅落后榜首3分。虽然补赛的对手是同积30分的上海上港队，但从两队的状态看，广州恒大队无疑是更占优势的一方。
榜首两队各有隐忧
间歇期之后的5轮联赛，北京国安队与山东鲁能队均保持不败，但两队抢分的效率却不及广州恒大队。在两队第十六轮战平之后，北京国安队5轮有11分进账，而山东鲁能队拿到9分。前进的脚步稍一迟缓，就有被赶上的危险。
在目前排在前四位的球队中，北京国安队和山东鲁能队都有明显短板：前者失球太多，目前已经丢了25球，这个数字即便放在整个中超也是中下游水准，说明球队的防守存在问题；后者进攻乏力，26个进球在4支球队中是最少的，说明球队的攻击力还不够强大。
北京国安队受到伤病困扰，李磊、于洋等后防主力都无法登场，这让主帅施密特的排兵布阵更加捉襟见肘。与山东鲁能队的比赛，北京国安队甚至将中场大将奥古斯托放在后卫线上“客串”，虽然效果不错，但终究不是长久之计。山东鲁能队新引入的巴西前锋格德斯因为轮休，没有在与北京国安队的比赛中登场，不过，他除了在与上海申花队的比赛中迫使对方打入一记乌龙球之外，尚无其他精彩表现。山东鲁能队塔尔德利和佩莱的锋线组合冲击力稍显不足，格德斯能否尽快进入状态，将是球队的一大变数。
榜首两队要想巩固自己的位置，在今后的比赛中努力做到攻守平衡将尤其重要。不过，在转会窗已经关闭的情况下，要想立竿见影地解决问题恐怕难度不小。
保级形势尚不明朗
争冠球队不少，本赛季保级区也有加大的趋势。除去仅积8分的贵州恒丰队，还有5支球队的积分在20分以下，其中，居然还有阵容豪华的河北华夏幸福队。
河北华夏幸福队和重庆斯威两队的表现证明，“换帅如换刀”并非“铁律”。威尔士主帅科尔曼在执教河北华夏幸福队之后，指挥球队踢了5轮比赛，只取得了3平2负的战绩，先是连续打平了大连一方队、江苏苏宁队和广州富力队，此后又接连输给了北京国安队和天津泰达队。球队18分的积分只领先倒数第二的大连一方队5分，形势不容乐观。而大连一方队在第十六轮以1∶0爆冷击败上海上港队之后，已经表现出极强的保级欲望。拥有上佳阵容配备的河北华夏幸福队本来具备争夺亚冠席位的能力，如今却要为保级而战，令人唏嘘。
重庆斯威队在炒掉葡萄牙教练保罗·本托之后，换上了代理主帅郝海涛。但这位本土教练带队后，球队3轮比赛仅得1分，尤其是在主场以3∶4负于积分垫底的贵州恒丰队，让球迷失去了信心。第十五轮在与北京人和队以1∶1战平之后，重庆斯威队目前以15分位居积分榜倒数第三位，再度调整主教练已经被俱乐部列入计划。
在积分榜后5名的球队中，河南建业队保持着上升态势，这也与换帅有关。前八轮联赛，球队仅取得4分，但是，韩国主帅张外龙的到来改变了局面。在第十六轮客场以2:1击败天津权健队之后，河南建业队最近8轮一共拿到了14分，保级已现曙光。(编辑：小杨)
</body></doc>