<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>17550</id><url>https://voice.hupu.com/china/2330544.html</url><title>索里亚诺戴帽比埃拉双响，国安6-3华夏幸福_虎扑中国足球新闻</title><datetime>2018-08-02 21:33:29</datetime><body>
虎扑8月2日讯 晚19:35，中超第15轮的一场比赛在北京国人体育场展开，北京国安6-3河北华夏幸福。上半时刚刚开始不久姜涛助攻索里亚诺为北京国安取得梦幻开局，5分钟后高华泽为华夏幸福将比分扳平，随后索里亚诺助攻比埃拉为国安再次取得领先，半场结束前奥古斯托助攻索里亚诺再下一城，董学升也为华夏幸福打入一球。下半时奥古斯托助攻索里亚诺上演帽子戏法，而张呈栋也助攻卡埃比取得了进球，随后比埃拉利用任意球直接破门为北京国安再次扩大领先优势，于洋防守时打入一粒乌龙球但主裁判在经视频裁判提醒后表示，传出此球的姜至鹏在接球时已处于越位位置进球无效。伤停补时池忠国接比埃拉的传球再入一球，最终北京国安大胜对手锁定半程冠军。
本场比赛国安若能取胜，则可以重回积分榜头名军，反观客场作战的河北华夏幸福也定会为了胜利全力以赴。本场比赛奥古斯托、比埃拉和索里亚诺均首发出场，而因为拉维奇受伤，此役华夏幸福只派上了马斯切拉诺与卡埃比两名先发外援。
第4分钟，索里亚诺禁区前沿接球，随后他带球突入禁区一脚劲射将球打在边网上。

第6分钟，北京国安进球！姜涛前场右路一记低平球给到禁区中，索里亚诺得球后冷静推射球门近角得手！1-0！北京国安取得梦幻开局！


第9分钟，姜涛侵犯姜至鹏犯规吃到本场比赛第一张黄牌。
第11分钟，华夏幸福进球！张呈栋后场将球给到禁区左侧，胡人天头球将球摆渡到中路，跟上的董学升没能碰到皮球反而是郭全博将球扑到了小禁区前，跟上的高华泽补射空门得手！1-1！华夏幸福将比分扳平！


第17分钟，第17分钟，姜涛右边路将球回做到禁区前沿地带，池忠国得球后面对高华泽的防守起脚射门，皮球稍稍偏出球门。

第22分钟，索里亚诺禁区前将球直塞到禁区中，张稀哲从后方插上得球后来到禁区左侧完成一记小角度打门，杨程做出关键扑救将球抱在怀中。

第26分钟，北京国安再入一球！张稀哲在中场附近断球后将球转移给前场的奥古斯托，后者将球直塞给向前跑动的比埃拉，比埃拉带球突入禁区左侧冷静试施射将球打进球门远角！尽管金洋洋和杨程都在奋力防守但还是没能阻止皮球入网！2-1！北京国安再次取得领先！


第29分钟，主裁判吹停了比赛示意双方球员到场边补水。第37分钟，金洋洋防守犯规吃到一张黄牌。
第40分钟，北京国安进球！奥古斯托在禁区右侧传中，皮球被任航挡了一下后向底线滚去，奥古斯托再次传中，皮球来到小禁区前的索里亚诺脚下，索里亚诺跟上抽射将球打进！主裁判在与视频裁判沟通后表示进球有效！3-1！北京国安再次扩大领先优势！


伤停补时第4分钟，华夏幸福再入一球！马斯切拉诺中场将球给到禁区中，卡埃比背对球门倚柱他身后的雷腾龙头球将球做到点球点附近，董学升跟上一脚抽射，皮球贴着草皮直奔球门左下角而去！3-2！华夏幸福在半场结束前扳回一球！


随后双方再无建树，北京国安领先结束上半时的比赛。
易边再战，河北华夏幸福在中场时分进行人员调整，王秋明替补高华泽登场。第47分钟，于洋替补姜涛登场。第53分钟，比埃拉前场将球直塞到禁区中，于大宝得球后面对杨程一脚劲射，可惜稍稍高出横梁。

第54分钟，又是比埃拉在禁区前沿将球直塞到禁区中的索里亚诺脚下，可惜索里亚诺的射门直接将球踢出了底线。

第57分钟，北京国安再入一球！张稀哲在禁区前将球交给比埃拉，后者又将球分给了禁区右侧插上的奥古斯托，奥古斯托下底将球倒三角传回小禁区前沿，索里亚诺跟上面对杨程轻松推射得手！4-2！索里亚诺上演帽子戏法！


第61分钟，华夏幸福进球！马斯切拉诺中场将球给到禁区中，张呈栋在禁区中跳起将球回做，卡埃比禁区中凌空抽射，皮球穿过郭全博的十指关直接飞入网窝！4-3！华夏幸福再次扳回一球！


第70分钟，北京国安进球！北京国安获得距离球门20米的任意球机会，比埃拉直接射门，皮球在空中划出一道美妙弧线飞入球门死角！杨程对于此球没有做出扑救动作眼睁睁看着皮球飞入自家大门！5-3！北京国安再次扩大领先优势！


第74分钟，姜宁替补胡人天登场。第75分钟，朴成替补张稀哲登场。第76分钟，姜至鹏禁区左侧底线附近传中，于洋伸脚一挡却将球挡入了自家球门，但经与视频裁判沟通，主裁判判罚姜至鹏在接球时处在越位位置进球无效。

第84分钟，姜宁禁区外一脚远射，皮球被杨程没收。

第87分钟，胡延强替补索里亚诺登场。第89分钟，奥古斯托禁区外一脚远射，皮球击中横梁后弹出！

伤停补时第1分钟，国安叕进球了！比埃拉禁区左侧将球横传给禁区另一端无人盯防的池忠国，池忠国独自面对出击杨程冷静施射得手！6-3！北京国安锁定胜局！


随后双方再无建树，最终北京国安大胜对手取得了比赛的胜利。
出场阵容：
北京国安(4-5-1)：25-郭全博(U23)/28-姜涛(47’,3-于洋)，24-张瑀，30-雷腾龙，18-金泰延/19-于大宝，10-张稀哲(75’,8-朴成)，6-池忠国，5-奥古斯托，23-比埃拉/9-索里亚诺(87’,11-胡延强)
河北华夏幸福(4-4-2)：19-杨程/2-赵明剑，4-金洋洋，23-任航(78’,3-赵宇豪)，21-姜至鹏/20-胡人天(74’,7-姜宁)，14-马斯切拉诺，28-张呈栋，37-高华泽(U23)(46’,15-王秋明)/25-卡埃比，9-董学升(编辑：姚凡)
</body></doc>