<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>17636</id><url>https://voice.hupu.com/china/2299202.html</url><title>高拉特双响拉维奇埃尔纳内斯破门，恒大2-2华夏幸福_虎扑中国足球新闻</title><datetime>2018-05-12 21:28:23</datetime><body>
虎扑5月12日讯 北京时间5月12日晚间19:35，2018赛季中超联赛第10轮的较量继续展开，广州恒大主场2-2战平河北华夏幸福。上半场，高拉特内切左脚劲射先声夺人，拉维奇晃过金英权低射扳平，埃尔纳内斯劲射反超比分。下半场，拉维奇推射偏出失良机，高拉特冲顶破门扳平比分，王秋明铲射中柱。最终全场战罢，恒大战平华夏幸福，两队各取一分。
恒大上轮联赛客场0-3爆冷负于一方，而在周中的亚冠淘汰赛上客场0-0战平权健，一周双赛将对恒大球员的体能带来考验。本场比赛开始之前，恒大积17分排在积分榜第4位。河北华夏幸福上轮比赛主场0-1不敌建业，此前，华夏幸福积11分排在积分榜第12位。由于在下午的比赛中上港战平贵州，因此恒大本场比赛势必会全力以赴争取胜利，期望在积分上追平上港。
首发阵容上恒大排出了451阵型，杨立瑜先发出战，郜林单箭头。华夏幸福同样排出了451阵型，埃尔纳内斯、马斯切拉诺搭档中场，拉维奇突前。
刚刚开场1分钟，拉维奇前场拿球启动，与徐天沅二过一之后杀入禁区，禁区内小腿一抖推射远角，球稍稍偏出。

第4分钟，张琳芃右路长传，郜林高速插上杀入禁区，杨程及时出击将球破坏。第10分钟，华夏幸福后场传递之后突然变速，长传打到左路，姜至鹏高速下底倒三角回传，罗森文停球之后试图打门，但被追防回来的古德利破坏。

第12分钟，姜至鹏左路斜传到禁区前，拉维奇拿球左脚低射，球被曾诚抱住。第17分钟，古德利后场将球开到禁区，郜林右路反抢任航将球抢断，随即横敲高拉特，后者内切之后左脚劲射，球应声入网，1-0，恒大领先！


第21分钟，恒大后场断球展开反击，杨立瑜将球择出，张琳芃准确将球送到左路空挡插上的郜林，后者观察之后传中，张琳芃包抄头球攻门偏出。

第24分钟，高准翼后场起球到禁区，拉维奇拿下二点球后晃过金英权抹入禁区低射破门，1-1，华夏幸福扳平比分。


第29分钟，华夏幸福进攻来到左路，姜至鹏横敲，球被解围，罗森文跟上远射，没有威胁。第31分钟，华夏幸福后场断球展开反击，前场拉维奇连续摆脱之后分边左路，姜至鹏传中，前点王秋明一蹭，后点包抄的埃尔纳内斯凌空劲射，球应声入网，1-2，华夏幸福反超比分。


随后的时间里，恒大积极展开攻势，但雷声大雨点小，没有创造出太好的机会。第39分钟，华夏幸福前场连续传递，球来到左路姜至鹏脚下，后者传中，球被张琳芃挡出边线。随着主裁判一声哨响，半场战罢，恒大1-2华夏幸福。
第46分钟，恒大进攻来到左路，李学鹏传中，后点郜林头球摆渡，但中路无人包抄。第50分钟，于汉超后场断球后直接找前场高拉特，后者顺势一趟过掉任航，后者凶狠将其放倒，但裁判没有出示黄牌，只是判了普通犯规。
第52分钟，罗森文禁区前飞铲郜林，恒大获得任意球机会。古德利主罚直接打门，球被杨程飞身扑出。

第56分钟，华夏幸福前场连续倒脚传递撕开空挡，左路姜至鹏拿球下底倒三角回传，后插上的拉维奇推射偏出，错失绝佳机会。

第58分钟，王秋明中场抢断，带球前进中直塞拉维奇，后者禁区外闪开空间后远射，球高出横梁。第62分钟，黄博文开出右侧角球，门前高拉特飞身跃起力压马斯切拉诺冲顶破门，2-2，恒大扳平比分。


第63分钟，恒大前场断球展开进攻，高拉特禁区前直塞，张文钊杀入禁区假射真扣，身后的任航将其勾倒，裁判判罚点球。但裁判在观看VAR之后取消了点球判罚。

第68分钟，古德利开出左路任意球，杨程出击将球击出。第72分钟，拉维奇前场任意球开到左路，姜至鹏观察之后半高球传入禁区，前点包抄的王秋明凌空铲射，球击中右侧立柱弹出。

第75分钟，埃尔纳内斯禁区外踩单车晃开空间后爆射，球被曾诚飞身扑出。

第81分钟，马斯切拉诺禁区前观察之后直传，可惜力量稍大，球被曾诚得到。第89分钟，华夏幸福中场断球，拉维奇前场突击后直塞，左路埃尔纳内斯插入禁区推射，球稍稍偏出。

随后的时间里，两队再无建树，全场战罢，恒大2-2华夏幸福。
出场阵容：
广州恒大（4-5-1）：19-曾诚/5-张琳芃、6-冯潇霆、28-金英权、35-李学鹏/17-杨立瑜(U23)(59’，15-张文钊)、8-古德利、11-高拉特、16-黄博文（88’，23-邓涵文（U23））、20-于汉超（82’，22-唐诗（U23））/29-郜林
河北华夏幸福（4-5-1）：19-杨程/28-张呈栋、33-高准翼(U23)、23-任航、21-姜至鹏/15-王秋明（75’，13-崔麟（U23））、14-马斯切拉诺、10-埃尔纳内斯、6-罗森文（84’，3-赵宇豪）、31-徐天沅(U23)（69’，17-宋文杰）/22-拉维奇(编辑：姚凡)
</body></doc>