<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>17632</id><url>https://voice.hupu.com/china/2300727.html</url><title>徐天沅：回国踢球是现实选择，用西语与外援交流没问题_虎扑中国足球新闻</title><datetime>2018-05-16 17:14:58</datetime><body>
虎扑5月16日讯 今天在接受媒体专访时，华夏幸福小将徐天沅介绍了在国内外踢球经历的不同之处。徐天沅还透露，他的西班牙水平可以让其与教练组以及外援们顺利交流。
Q先分享一下你来俱乐部以后的心路历程吧。
A这是我来俱乐部第二年。去年我刚从国外巴列卡诺俱乐部回来，起初我觉得中超比赛节奏各方面可能不会像国外那么快。到了这儿以后，跟着球队训练了几次，发现无论是训练节奏还是比赛节奏都比想象的快了很多，自己没有准备好。当然，也是我第一次升到了成年队，一切都需要去适应。去年我也没有踢上中超，一整年都是在踢预备队联赛。我们冬训放假的时候我自己没休息，每天都加练。12月份，国青U21征召，我去参加了集训，回来后跟队在马贝拉冬训，状态感觉比队友好很多，自信心也起来了，大哥们都挺信任我的，也得到了机会。
Q打过这几轮比赛，哪一场最满意？是打权健那场吗？
A打权健那场完了，主教练也表扬我了。之前我体能不好，他总说我像30-40岁球员在踢球，那场比赛完了，他说我终于像20岁的球员在踢球了。那场比赛，进攻当中我很努力，防守当中也尽全力回防，确实对那场比较满意。
Q来俱乐部以后，哪些老大哥给过你比较大的帮助？
A跟我讲过最多的就是嘟嘟(张呈栋)，在巴列卡诺我就认识他，来到这儿他也很鼓励我照顾我，场上的话表现不好他也会说我，结束的话也会告诉我该怎么做，每一次都告诉我要多努力。作为年轻球员，一方面是要多跑动，给大哥们减少压力，还有就是现在政策这么好，我也不能辜负他对我的希望。
Q你现在西语水平怎么样？
A我觉得还可以吧，简单的聊天没什么问题，不过没有嘟嘟那么好，他葡萄牙语讲得比我好太多了。我和教练组和外援们交流都没什么问题。
Q能和外援顺利沟通，这是你的一个优势之一吗？
A对的，像埃尔纳内斯、拉维奇和小马哥都会说西语，小马哥刚来的时候我还怕和他没法沟通。他来了一直和我交流，一直鼓励我，人也很好，每次上场前他都鼓励我用“油炸丸子”去过掉对面后卫。
Q对你的要求达到对伊涅斯塔的要求吗？
A这怎么可能。。
Q教练组对你的战术要求是什么？你有达到这个要求吗？在场上你觉得哪里做得好？哪里做得不好？
A首先因为我年轻，要多跑动，多前插。作为边前卫我有一些速度，前插来给队友创造传球机会，制造空间，这是进攻方面的要求。还有就是在后场带球尽量不要失误，如果失误了对球队防守阵型影响比较大。我自己也在努力作出改变，尽量减少中后场失误，防守中要跟着整体。上一场打恒大，我觉得我防守做得不是很好，给了李学鹏太多边路传中的机会，说明我还欠缺很多，需要提高，把自己这条边的边后卫盯住。
Q为什么选择了回国？
A首先是国外竞争比较激烈，巴列卡诺青训也很好，如果我不回来，就要面临升入预备队的问题，当时我们队25个人，只有3人升入预备队。加上当时我经纪人合同到期了，无法和俱乐部沟通。后来我父亲帮我谈回国的事，感觉回国比较实际。
Q评价一下西班牙和国内的足球环境，在国外有哪些特别难忘的事？
A以前我是个爱带球的球员，配合和传球方面都差些。去了国外2年后，团体配合方面，整体性都有提高。回国踢球的话，来到河北华夏幸福以后，队友水平和教练水平比我在国外还要高出很多，我觉得对我足球生涯来说是很正确的。能来到球队踢球，对我提高是比国外大的。
最难忘的是前2个月有点想放弃，因为当时不会西语，和教练、队友都没法交流。我又总爱带球，闹得队友不开心，还被队友骂。当时就是很难受，我也不可能骂回去，感觉自己很压抑，那段时间比较想放弃。后来因为有了家人的陪伴，慢慢就挺过去，也报了学西语的班级，再后来和队友融入一起，最后大家都挺开心的，我和队友后关系都变好了，特别是黑人队友。
Q你从小的偶像是谁？
A小时候我们都是看C罗踢球长大的吧。他在各方面都是世界顶尖的。而且，他一般在的俱乐部都是当时最有实力的队伍，我都是看他的比赛。
Q你和拉维奇、马斯切拉诺和热尔维尼奥配合之后，会不会看一些录像？学习一下他们动作？
A录像肯定都会看得。比赛完了晚上就会看，确实看完感觉提升还是很大的。学习这方面的话，他们的能力我是学习不了的，我还是尽量能配合他们，学习一下他们的传球意识，还有就是过人和射门的脚法。这些尽量是为了更默契些，像拉维奇有时候会传一些直塞，需要提前准备。我希望以后能和他默契点，他有个眼神，我就能到那个位置。
Q黄紫昌现在这么火对你有压力吗？
A是啊，有压力。每次看新闻，啊，黄紫昌又进球了。我和他从小也认识，他进球对我是压力也是动力，如果说97年龄段没人能进球，感觉大家都不可以，就是靠政策。现在他都进5个球，让我感觉自己也许也可以，至少有进步的空间。
Q国内球员有偶像或者榜样吗？
A嘟嘟就是我的偶像（笑）。他是我们队长，他在平常生活中就是我大哥。场上在敬业这方面，他的跑动最多，对球队来说很重要，对我们年轻球员也是很好的榜样。他总能鼓励队友，做我们年轻球员的榜样，我觉得他挺了不起的。
Q新一期国家队大名单他也入选了。
A我一直觉得他能进国家队。
Q你和嘟嘟谁的传中更准？
A我觉得我比他还是差一些，他上赛季通过传中也助攻了很多球。（虽然我觉得有一些运气成分。）(编辑：李胜德)
</body></doc>