<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>17675</id><url>https://voice.hupu.com/china/2291942.html</url><title>足协杯综述：富力一方华夏幸福晋级，建业亚泰爆冷出局_虎扑中国足球新闻</title><datetime>2018-04-24 21:23:00</datetime><body>
虎扑4月24日讯 本周二，2018赛季足协杯第4轮的较量如期开战。上半区的广州富力、天津权健、沈阳城市建设成功晋级，河南建业爆冷遭到淘汰；下半区的大连一方、四川九牛、河北华夏幸福成功晋级，长春亚泰在点球大战中出局。具体场次如下：
上半区：
武汉楚风合力0-2 广州富力
上半时比赛第44分钟，富力队边路起球，卢琳后插上垫射破门，场上比分变为0-1，富力队领先。

易边再战后，富力队继续着攻势，张功面对对方门将张迅伟的射门命中门框，张迅伟及时做出第二反应化解险情。
第86分钟，卢琳主罚左侧角球给到禁区中路，肖智跃起头球攻门锁定胜局，0-2。

凭借卢琳和肖智的进球，富力队客场两球取胜轻松晋级，业余联赛球队武汉楚风合力则遗憾止步第4轮。
双方首发：
武汉楚风合力：1-张迅伟、3-向鑫、4-何磊、6-祁重喜、8-邓圣、11-郭元同、16-王江、17-孙凝喆、19-杜明洋、25-朱伟、30-赵远
广州富力：1-程月磊、4-张功、9-常飞亚、17-张晨龙、18-弋腾、19-姜积弘、23-卢琳、29-肖智、32-陈志钊、35-李提香、36-黄政宇(U23)
沈阳城市建设2-1河南建业
上半时比赛第13分钟，建业队门将王国明门前控球试图过人却意外“玩火”，李志斌积极反抢断球射门得手，1-0，建业队陷入落后。

半场结束前，李志斌接队友长传后禁区内凌空劲射再下一城，2-0。

易边再战后，建业队换上钟晋宝等主力球员试图挽回颓势。第75分钟，杜长杰接队友长传快速突进至禁区前沿，见对方门将站位靠前，杜长杰挑射球门远角，皮球击中立柱内侧后弹入球门，2-1。

随后的时间里，河南建业没能扳平比分，最终惨遭淘汰，中乙球队沈阳城市建设则顺利晋级下一轮。
双方首发：
沈阳城市建设：1-刘君、5-刘洋洋、7-姜骁宇、14-陈子介、16-朱世玉、18-赵均、19-贾东升、26-陈国禄、28-纪超、29-刘文庆、32-李志斌
河南建业：19-王国明、4-韩轩、7-杜长杰(U23)、17-希尔买买提(U23)、21-靳琪(U23)、22-龙威(U23)、23-王飞、24-刘恒(U23)、25-陈灏、27-路尧、31-顾文祥
大连千兆0-3 天津权健
比赛第2分钟，王晓龙左路送出长传给到禁区，门前协防的陈汇丰头球解围没能顶远，禁区外的苏缘杰抓住机会一脚漂亮的远距离世界波破门得分！0-1！客场作战的天津权健闪电破门！


第17分钟，文俊杰后场送出精准长传，杨旭前场头球一蹭向前摆渡，迅速插上的苏缘杰带球杀入禁区后一脚低射破门得分！0-2！苏缘杰梅开二度！


第62分钟，在一次拼抢中韩学庚背后恶意脚踢U23小将刘越裆部，随后刘越也是拒绝了上前握手的韩学庚。


第89分钟，孙可右路送出长传给到禁区，门前的裴帅胸部将球停好后稍作调整，一脚抽射破门得分！0-3！权健锁定胜局！


凭借苏缘杰的两粒进球和裴帅的锦上添花，天津权健客场3球轻取对手顺利晋级。
双方首发：
大连千兆：30-吴涛、2-王鹏、7-王欣、8-刘金虎、11-葛宇翔、15-傅韵程、16-陈汇丰、17-宋孝禹、20-王荣驿、22-赵海超、29-韩学庚
天津权健：32-孙启斌、2-吴伟(U23)、4-刘奕鸣(U23)、6-裴帅、9-杨旭、15-刘越(U23)、17-苏缘杰(U23)、19-王晓龙、26-刘逸(U23)、31-文俊杰(U23)、33-储今朝
下半区：
辽宁沈阳宏运1-4 大连一方
上半时第12分钟，董洪麟送出助攻，孙国文禁区中路攻门得手，0-1，一方队取得领先。

第29分钟，郭纯泉后场开球出现失误，刘映辰禁区外得球后吊射破门，0-2。

第31分钟，刘尚坤在本方禁区内放倒赵学斌，主裁果断判罚点球，赵学斌亲自主罚一蹴而就，0-3。


第36分钟，辽足获得前场任意球，杨帅接球后头球破门，1-3，辽足扳回一球。

第81分钟，替补登场的张慧接到队友传中后头球破门将比分锁定为1-4。

最终大连一方客场战胜同省对手辽宁沈阳宏运，成功挺进足协杯下一轮。
双方首发：
辽宁沈阳宏运：1-郭纯泉、3-吴高俊、5-杨帅(U23)、6-王珐、9-冯伯元(U23)、14-李成林、17-孙兆靓(U23)、27-李家赫、29-李振(U23)、31-刘尚坤、32-倪玉崧
大连一方：19-于子千、2-王万鹏、5-丰特、7-王亮、11-孙国文、12-周挺、15-金强、21-刘映辰、29-孙铂、33-赵学斌、36-董洪麟(U23)
四川九牛5-4 长春亚泰
上半时第43分钟，九牛队的前场进攻让亚泰队吞下苦果，先是张恒源头球争顶险些乌龙，吴亚轲完成扑救后，门前的肖煜峰不慎将球撞入自家球门，1-0，九牛队领先。

易边再战后第58分钟，程长城蹬踏对方门将犯规，同时累计两黄变一红被罚立场，亚泰队雪上加霜。
第60分钟，谭天澄利用点球帮助亚泰队将比分扳为1-1平。


90分钟战罢，两队难分胜负，比赛进入残酷的点球大战。
点球大战第一轮，亚泰队的谭天澄罚失，九牛队的杨欣鑫一蹴而就。

第二轮，亚泰队周大地成功命中，九牛队的单夏路遗憾失手。

第三轮，亚泰队的严智宇将球打进，九牛队的赵君罚失。

第四轮，亚泰队小将曹紫珩和九牛队老将郝爽都成功罚进。
第五轮，亚泰队门将吴亚轲主罚勺子点球被门框拒绝，九牛队状态火热的阮君主罚命中。

第六轮，亚泰队韩子龙失手，九牛队何双命中。


最终长春亚泰队在点球大战中爆冷输球，乙级球队四川九牛成功晋级。
双方首发：
四川九牛：1-赵恒、3-黄准、5-张嘉伟、8-单夏路、10-阮君、11-郝爽、15-何双、16-李恩典、21-郑宇、22-赵君、36-张树
长春亚泰：23-吴亚轲、3-肖煜峰(U23)、6-薛亚男、18-韩子龙、20-谭天澄、22-李尚、24-严智宇、25-张恒源、30-赵鸣宇(U23)、31-程长城、37-周大地(U23) 
苏州东吴0-4 河北华夏幸福
上半时第2分钟，罗森文轰出远射先下一城，0-1，华夏幸福闪击得分。

第17分钟，姜至鹏主罚左侧定位球至禁区后点，任航跃起头球争顶，皮球弹地后窜入球门，0-2。

第30分钟，徐天沅左路送出倒三角传球，中路的张呈栋果断插上，停球调整后大力劲射破门，0-3。

易边再战后第70分钟，替补登场不久的王秋明带球至禁区前沿突施冷箭，皮球应声入网，0-4。

最终河北华夏幸福客场4球轻取对手，同时晋级下一轮。
双方首发：
苏州东吴：12-陈楠存、4-肖鲲、5-刘涛、10-卞俊、16-李智、18-杨世元、19-张杰奇、25-李民辉、27-郑毅、28-吴宇帆、32-杨帆
河北华夏幸福：1-欧亚、2-赵明剑、3-赵宇豪、4-金洋洋、7-姜宁、6-罗森文、11-桂宏(U23)、21-姜至鹏、23-任航、28-张呈栋、31-徐天沅(U23)(编辑：子钧DJ)
</body></doc>