<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>17680</id><url>https://voice.hupu.com/china/2291813.html</url><title>热鸟：必须拼命赚钱养活一大家子人，对竞选总统没兴趣_虎扑中国足球新闻</title><datetime>2018-04-24 11:16:42</datetime><body>
虎扑4月24日讯 周一下午，华夏幸福俱乐部为热尔维尼奥举行了媒体座谈会。在座谈会上，热鸟为中国足球以及中国球员提出了自己的建议。此外，他还透露自己踢球的动机就是赚钱，因为自己还有一个大家庭需要养活。
Q先介绍下自己的身体情况吧
A现在身体情况挺好的，之前踢上港的时候臀部有点疼，现在在治疗，所以上一场比赛没有踢。
Q你认为球队遇到了哪些困难？如何解决？
A现在我已经能回归比赛了，这让我挺开心的。新赛季教练有新的计划，在这个计划里，我觉得我会做好我该做的。对于前两个赛季的表现，我觉得我们已经踢得足够好了。我们是刚刚升超的队伍，作为一支新队伍，我觉得我们能有这样的成绩已经是很不容易的。现在的情况有点困难，我们输了几场比赛。我想说，在我以前的队伍里，也遇到类似的情况。困难的时刻总会过去，需要球队一起想办法，一起解决，大家团结在一起，度过难关。 
Q新政和伤病，哪个对你的出场率影响更大一点？
A确实，因为之前因为伤病的原因我没有踢之前的大部分比赛。在我伤愈回来以后，队伍有了新的打法，导致我上场的时间就被压缩了。在佩帅来了以后，我还在伤病期，没有和他共事过。今年我和佩帅一起经历了冬训，有过和全队的合练，我们彼此获得了信任，我也明白了教练的打法，这就可以上场比赛了。至于新政，我觉得这不是影响因素，因为是主教练来安排阵容，球员只要做好自己，教练会安排合适的球员上场。
Q中国球员需要在哪方面提高才能进入世界杯？
A在中国国家队这块，这对我来说是个新的情况。我也是第一次来中超联赛踢球。我想说，外援来中国踢球，就是带来新的视野和新的想法。现在来看，中国队要想在亚洲出线确实挺难的，但我觉得中国球员的水平和教练员的水平是没有问题的，大家需要对中国足球有信心和激情在里面，大家要一起努力，再过几年，我相信中国能进入世界杯，我也很希望中国能进世界杯，这样也算是我在其中做了一定贡献，我会很开心。
Q对中国哪个球员印象比较深刻？
A在中国印象深刻的球员有很多，比如山东的门将王大雷，上港的7号武磊，另一个上海的7号毛剑卿，还有广州恒大的郜林，以及其他很多中国球员，从他们的水平来看，踢世界杯都没问题。
Q河北华夏幸福的U23球员您比较看好谁？你会给他们一些帮助吗？
A因为中超的U23新政，使得更多小球员可以上场踢球了，到真正踢比赛的时候，我并没有发现他们和老队员对比差在哪。他们都是各俱乐部精心挑选的高水平队员。他们还年轻，需要等待机会。在我们队里我最熟悉的是高准翼，还有另外两个可以上场的球员，给他们的经验是要耐心等待机会，努力训练，多和教练交流，了解教练的想法，努力提高自己。
Q在伤病过程中是怎么恢复的？怎么调整心态？
A确实，我经历了很长一段时间的伤病，最困难的是伤病本身，十字韧带是很难的恢复的，也是最危险的伤病。当时我鼓起勇气面对它加上俱乐部的关怀和家人的鼓励，我自己也在努力恢复，乐观面对伤病。现在我已经回来了，伤病已经过去了。作为伤愈的球员，最关心的是：你恢复好了，教练是否会信任你？现在的教练给了我很大信任，我也会做好自己，把我的实力展现出来，去帮助球队，希望教练能给我最多的信任。
Q马斯切拉诺才来到球队，怎么和马斯切拉诺合作，才能最大化发挥他的作用？
A我很高兴俱乐部能找来马斯切拉诺这么高水平的球员，他来到这里给了我们一个惊喜。他是来帮助球队胜利，帮助俱乐部取得更高的目标。现在我们踢得不是很好，但我们有这么高水平的球员在，相信我们会复苏，踢出真正的水平。
Q场下的时候你和谁关系更好？
A所有人。
Q本赛季目前为止，你已贡献3个助攻，创造2粒点球，你对自己的状态和表现是否满意？
A我还可以做得更多，因为我也是一个伤愈归来的球员，我现在需要教练更多的信任。希望教练也能明白我会做得更好，我知道自己还能发挥出2-3倍的能量，包括为球队取得更多的进球。
Q你之前是以速度见长的球员，现在已经31岁了，是否会改变自己的踢球方式？
A随着年龄的增长，经验也会变得越来越多。人在变老的时候，以前的能力可能会下降，但我的速度依然会在，这是我的天赋。
Q怎么看待中国年轻球员拿高薪，和在欧洲留洋的生存问题？
A作为这个职业来说，是因为喜欢才去从事。我们之所以挣钱是因为我们好好工作了。在非洲，我们有很大的家庭负担。一个在欧洲踢球的非洲球员，他确实需要养活一大家子人。就拿我来说，我有好多非洲亲戚依靠我。无论在来中国之前还是之后，他们依靠我来吃饭，来生活。当我到欧洲的时候，我知道我得更努力工作，来满足他们的需求。如果我不太努力工作，就没钱来供养我的家庭。我生活在一个贫穷的家庭里，现在我有一个机会做我喜欢的东西，还能挣钱，我就必须努力来做这件事。确实，作为一名非洲球员，刚刚到欧洲的时候，在心理上我们和别人不一样，但我不知道在中国是怎么回事。我不知道年轻球员去欧洲踢球是为了喜好，还是为了养活家庭。作为非洲球员，我无论去欧洲还是来中国，都是为了赚钱养家，如果我踢得不好，只能回国，这对我来说是个羞耻。对于中国球员，他们从欧洲回到中国，会有优越条件。但作为非洲球员，你回到非洲，不会有任何便利。
Q您有想过参政吗？
A我想有我可能会成为主席这样的角色，但我的爱好是在足球方面，不是政治。我不可能成为总统，但有可能成为俱乐部主席。政治不是我的爱好。
Q现在战绩不是很理想，你对河北球迷想说什么？
A对于球迷来说，他们现在确实不是很高兴，也不可能满意，但是我们会做所有的努力，去解决这些问题，争取赛季结束的时候会有一个好的结果，给球迷一份答卷。
Q和姜至鹏配合如何？你是如何评价这名球员的？
A我觉得他技术很好，有一脚好的传球。因为他会说英语，我们交流很多。我在他的身前，一般不会让他太往前上，但这些都是根据比赛的情况来决定，我们私下交流非常多。他经常会在更衣室里和大家开玩笑，是个非常友善的球员。
Q之前罗马和巴萨的欧冠非常引人注目，你私下里和小马哥有打赌什么的吗？
A首先我们没有进行打赌，职业方面是禁止的，就算他想来和我们聊这些东西，我也不会去说。我知道罗马赢了巴萨，这是他们努力的结果，我也很自豪，因为这是我的老东家。希望他们会有更好的运气，打好接下来的半决赛。
Q你会支持“非洲骄傲”萨拉赫带领利物浦拿欧冠吗？
A当然不会，对于我来说，毕竟我以前在罗马踢过，没在利物浦踢过，萨拉赫可以进球，但是我希望罗马能赢。
Q世界杯你比较看好哪支球队？
A这届世界杯没有中国，没有科特迪瓦，很遗憾，不会有赢家。(编辑：李胜德)
</body></doc>