<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>17698</id><url>https://voice.hupu.com/china/2287353.html</url><title>胡尔克点射武磊破门拉维奇失点，上港2-0华夏幸福_虎扑中国足球新闻</title><datetime>2018-04-13 21:55:28</datetime><body>
虎扑4月13日讯  晚20:00，中超第6轮的一场比赛在上海八万人体育场展开，上海上港2-0河北华夏幸福。上半时武磊的鱼跃冲顶颇具威胁，随后颜骏凌禁区中扑倒热尔维尼奥，华夏幸福获得点球机会，但拉维奇的射门被颜骏凌扑出。上半场结束前上海上港获得点球，胡尔克一蹴而就。下半时胡尔克的射门击中立柱，奥斯卡多次浪费破门良机，武磊抓住机会打入一球为上港扩大领先优势，最终上海上港取得了比赛的胜利。
此役之前上海上港在联赛中取得5胜未尝败绩，此番他们坐镇主场对阵在上一轮中拿下亚泰的河北华夏幸福必定是信心满满。首发方面奥斯卡、胡尔克与艾哈迈多夫均首发出场，而拉维奇、热尔维尼奥与马斯切拉诺也出现在华夏幸福的首发阵中。
比赛刚刚开始，双方互相试探，进攻节奏缓慢。第5分钟，石柯前场左侧一脚吊射，皮球被杨程稳稳抱住。

第10分钟，赵明剑侵犯陈彬彬犯规吃到本场比赛第一张黄牌。第14分钟，奥斯卡在中圈附近敏锐地观察到右前方的胡尔克，他一脚地滚球将球传到胡尔克脚下，后者带球面对杨程已呈单刀之势，但是他左脚挑射球门远角却将球挑飞。

第17分钟，王燊超前场右侧斜45度将球送入禁区，从中路插上的武磊鱼跃冲顶，可惜他将球顶偏。


第23分钟，王燊超禁区右侧将球传到禁区中无人盯防的陈彬彬脚下，可惜后者的射门却将球打高。

第30分钟，热尔维尼奥带球突入禁区后被颜骏凌扑倒，裁判果断判给华夏幸福一粒点球！

拉维奇将点球射向球门左侧，皮球被颜骏凌飞身扑出！华夏幸福错失破门良机！

第36分钟，武磊在禁区中摔倒，主裁判判罚武磊手球在先。

第42分钟，上海上港获得禁区前沿任意球机会，胡尔克直接射门，皮球擦着立柱出了底线。

伤停补时第2分钟，奥斯卡在禁区中被任航绊倒，主裁判当即判给上海上港一粒点球。

胡尔克爆射球门左上方，杨程判断错了方向眼看着皮球入网！1-0！上海上港在主场领先！

随后双方再无建树，双方在上半时战平。
易边再战，双方在中场时分均没有进行人员调整。第47分钟，华夏幸福获得禁区前沿任意球机会，拉维奇直接射门，皮球稍稍高出横梁。

第50分钟，赵明剑禁区右侧送出传中，中路的拉维奇倒钩射门但可惜没能踢中部位。

第52分钟，上海上港获得前场二打一机会，武磊禁区右侧面对高准翼将球传给左侧无人盯防的胡尔克，胡尔克获得独自面对杨程的机会，但可惜他的射门被立柱拒绝。

第58分钟，拉维奇右路送出传中给到门前，热尔维尼奥的垫射直接飞向了看台。

第63分钟，桂宏替补热尔维尼奥登场，吕文君替补陈彬彬登场。第65分钟，奥斯卡禁区左侧兜射球门右上角，皮球在空中划出一道弧线后偏门而出。

第68分钟，奥斯卡与吕文君在禁区左侧做出撞墙式配合，带球突入禁区后奥斯卡小角度打门，皮球滑门而出。

第73分钟，胡尔克在禁区前背对高准翼将球卸下后灵巧转身，他凭借速度生吃高准翼带球突入禁区后小角度打门，可惜皮球击中了边网。

第77分钟，上海上港进球！奥斯卡将球带至前场后传给禁区左侧的吕文君，后者稍作调整又将球交给中路的武磊，武磊面对杨程一脚劲射被杨程双掌扑出，皮球落下来后武磊跟上头球将球顶进了球门！2-0！上海上港扩大领先优势！

第82分钟，王秋明与徐天沅替补赵宇豪与胡人天登场。第83分钟，胡靖航替补武磊登场。第88分钟，孙峻岗替补蔡慧康登场。
伤停补时第2分钟，拉维奇从左侧独自带球突入禁区后射门，可惜他将球打在了边网上。

伤停补时第3分钟，奥斯卡前场左路得球小碎步向禁区中路移动，他找准时机将球向前一送，胡尔克从他身旁突然向前启动在小禁区前将球一垫正好抹过了出击的杨程，获得了打空门的机会，可惜这脚垫得力量稍大，皮球直接滚出了底线，胡尔克的铲射没能碰到皮球。

随后双方再无建树，上海上港取得了比赛的胜利。
出场阵容：
上海上港(4-3-3)：1-颜骏凌/4-王燊超，28-贺惯，5-石柯，21-于海/25-艾哈迈多夫，6-蔡慧康(88’,39-孙峻岗(U23))，8-奥斯卡/37-陈彬彬(U23)(63’,11-吕文君)，7-武磊(83’,19-胡靖航(U23))，10-胡尔克
河北华夏幸福(4-5-1)：19-杨程/2-赵明剑，33-高准翼(U23)，23-任航，21-姜至鹏/20-胡人天(82’,31-徐天沅(U23))，14-马斯切拉诺，3-赵宇豪(82’,15-王秋明)，28-张呈栋，27-热尔维尼奥(63’,11-桂宏(U23))/22-拉维奇(编辑：姚凡)
</body></doc>