<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>17836</id><url>https://voice.hupu.com/china/2241341.html</url><title>响应足协政策，华夏幸福公布俱乐部九级梯队概况_虎扑中国足球新闻</title><datetime>2017-12-23 12:10:10</datetime><body>
虎扑12月23日讯 中国足协于日前公布了2018年执业俱乐部准入规程，要求中超、中甲俱乐部除了拥有一线队和预备队之外，必须设立U19-13共五个级别的梯队。河北华夏幸福俱乐部积极响应足协政策，通过官网和社交平台刊文介绍了当前9个级别梯队的情况。
原文如下：
人才是百年俱乐部的基础，也是中国足球未来的希望。自接手球队开始，河北华夏幸福就着手梯队体系的建设。截止目前，俱乐部已成功完成打造9级青训梯队，总计225名球员在俱乐部青训体系中接受训练和指导。在培养模式上，河北华夏幸福青训采用“外籍教练为主，中方教练为辅”的思路，吸收国外先进的足球培养理念，组成了34人的青训教练团队。
U19(99-00年龄段)

球队于2016年1月1日正式组队，是河北华夏幸福青训的第一批有生力量。主教练为日本人高畠勉，他曾培养出中村宪刚、川岛永嗣和谷口博之等日本国脚，并曾执教川崎前锋一线队3个赛季，拥有丰富的执教经验。
教练组其他成员为：守门员教练古岛清人、助理教练王凯、助理教练何滨、领队冯果、孙唯桐、队医郑伟、翻译肖靖康。
2016年，球队首次参加全国联赛，最终名列全国联赛第8名；中超俱乐部精英梯队联赛第5名。
2017年，球队在全国冬季锦标赛中列第7、全国联赛列第5、并收获中超俱乐部精英联赛亚军。
在刚刚结束的2018全国U19冬季锦标赛中，球队最终排名第5。
此外，队中张辉、陈运华、陈骜和龚秋乐4名球员在2017赛季曾先后入选过U19国家队。
U17（2001年龄段）

球队于2016年3月正式组队。主教练为日本人柳田伸明，他曾培养出金崎梦生、西川周作、森重真人和梅崎司等日本国脚。曾任日本J2联赛大分三神队主教练兼俱乐部总经理，拥有非常丰富的青训经验。
教练组其他成员为：助理教练刘斌、守门员教练秦潇、体能教练矢野玲、领队曹健鹏、队医朱春瑞、翻译黄伟力。
2017年，球队在全国冬季锦标赛中排名第27位，在全国联赛中成功冲进联赛上半区，最终排名全国联赛第11名。
队中田翔予、梁国桥、谭皓天、杨翼璇4人在今年入选了中国足协“2024奥运希望队”。目前球队正在积极备战即将开打的2018全国冬季锦标赛。
U16（2002年龄段）

球队于2017年3月正式完成组队。主教练为日本人西村崇，出自大阪钢巴青训，他曾历任大阪钢巴各级青训梯队教练，拥有比较丰富的青训执教经验。
教练组其他成员为：助理教练王晓龙、守门员教练北村将彦、领队关勇、队医王超、翻译尹子千。
2017年球队在全国联赛中成功冲入上半区，并最终排名全国第7；在青超联赛中，球队收获了季军的好成绩。
U15（2003年龄段）

球队于2017年3月正式完成组队。组队以后，西村崇任球队主教练一职，北村将彦为球队执行教练。
教练组其他成员为：助理教练赵彭、领队商琦、队医李栋。
2017年球队参加全国联赛，最终排名第15名。
队中魏洺赫、陈俊男、叶杨润一和蔡志杰4名球员先后入选了今年的国字号选拔队。
U14(2004年龄段)

球队于2017年3月正式完成组队，组队以后一直以宁波华茂外国语学校为基地进行训练和学习。2017年，这些小球员们在日籍主教练坂本洋平的指导下有了长足的进步。
教练组其他成员为：助理教练汤伟明、守门员教练宋哲、领队李浩、队医梁爽、翻译王巍。
在刚刚结束的2018年全国冬季锦标赛，球队首次登上全国比赛舞台就收获了全国第3的好成绩。
U13(2005年龄段)

球队于2017年3月正式完成组队，组队以后一直以宁波华茂外国语学校为基地进行训练和学习。2017年，球队主教练为日本人坂本洋平。
教练组其他成员为：助理教练桂政、守门员教练宋哲、领队李浩、队医林忠海、翻译王巍。
在刚刚结束的2018年全国冬季锦标赛中，球队首次登上全国比赛舞台，在第一阶段比赛中4胜1负，表现令人欣喜。
U9-U12梯队

精英梯队于2017年11月陆续完成组队，球队以宁波华茂外国语学校为基地展开日常的学习和训练。
目前，U11梯队有球员20人，U10梯队20人，U9梯队19人。这些孩子是河北华夏幸福年龄最小的有生力量，也肩负着河北足球未来的希望。
球队主教练为尹德强，他曾多次带队拿到过全国冠军，拥有着丰富的青训梯队执教经验。教练组其他球员为：助理教练王思桐、守门员教练彭飞、领队赵孟凯、队医李强。
未完待续……
除此之外，今年3月，河北华夏幸福足球俱乐部与河北足协一起推出了“幸福+”青训计划，双方携手在青少年足球培养领域发力，重点培养7-12岁的少年球员，希望寻找能够提升河北足球乃至中国足球整体实力的足球“天才”。截止目前，总共有447名河北足球少年参与其中，11名河北少年脱颖而出进入了河北华夏幸福的青训梯队。

​未来，我们还会把“幸福+”计划辐射全国。已完成北京、天津、青岛三个地市的四个布点签约，共计覆盖学校26所，覆盖学生500余人。河北华夏幸福青训中心拥有3位经验丰富的球探，2017年共赴13个省26个城市通过观摩训练和比赛选拔球员，为河北足球源源不断的选拔优秀的苗子。
我们还年轻，我们还在路上。(编辑：小杨)
</body></doc>