<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>17833</id><url>https://voice.hupu.com/china/2242100.html</url><title>拉维奇：已完全适应中国，高准翼水平高有前途_虎扑中国足球新闻</title><datetime>2017-12-25 18:33:35</datetime><body>
虎扑12月25日讯 2017年度华夏幸福最后一期队刊对拉维奇进行了专访。拉维奇在专访中回顾了2017赛季自己在中超赛场上的表现，并透露他如今已经完全适应了在中国的生活。此外，拉维奇还对自己的年轻队友高准翼赞不绝口。
征战中超第二年，拉维奇打出了20球、15助攻的两双数据，阿根廷前锋的个人表现几乎可以用“完美”来形容。
虽然球队与亚冠失之交臂，他本人也没有获得“年度最佳”，但在河北华夏幸福，拉维奇迎来了职业生涯的又一个春天。接下来，他愿意继续为球队改变自己，也有信心率队登上更高舞台。
本赛季你的表现得到了认可，获得“年度最佳球员”提名，对此有何感受？以前是否拿过类似奖项？
拉维奇：对于这些，我其实没什么特别感受。获得提名是一种个人功劳的体现，但一年下来，都是队友们在帮助我。没有他们，我什么都无法获得。以前在阿根廷甲级联赛，我拿过类似奖项；后来去到意大利，我也一直为这种奖项而拼搏；如今在中国，我想的只是把每场比赛踢好。一个赛季下来，取得这样的成绩，我必须感谢球队、感谢队友们。
20个进球射手榜第二，15次助攻榜单第一，你知道自己是中超历史上第一个“双15+”球员吗？
拉维奇：我对这两个数字还是有点惊讶的。首先，我很开心这些数字对集体起到了帮助，球队排名比上赛季又提升了；其次，就像我刚才所讲的，这些数字也离不开其他球员的配合和帮助，他们也用努力和汗水支持着球队，大家一起为亚冠资格拼到了最后。比如队长张呈栋，他一年来的表现让我很钦佩。其实，我很少去看数字这些东西，我的脑袋里每天想的只是尽量取得进球或助攻，最终目的是要帮助球队取胜。我一般很少看足球新闻，穿上球鞋，我就想好好训练、争取赢球。
很多人觉得你的战术作用很重要，既能进球，又能助攻。这是你期待的角色吗？
拉维奇：直到现在，我还是在适应整支球队的要求。球队需要我怎样，我就会为集体而改变。赛季中途，佩莱格里尼教练曾找到我谈过话，他希望我改变一下，更靠近对方球门和禁区，我后来也竭尽全力去完成了——我希望自己的表现能让他和队友们满意。
本赛季哪一场比赛让你最有感触？
拉维奇：印象最深刻的(思索中)……应该还是倒数第3轮对阵天津权健吧。我在那场比赛中射丢了一个单刀，如果能够打进，现在球队可能就处在另一种位置了。我对当时射丢那个球也是感到非常不可思议，处理射门动作的时候，我可能一瞬间脑袋短路了，没有把球射正门框。但无论如何，我们还是要向前看，更好地看待未来，同时还要继续努力。
谈谈主教练吧，你觉得佩莱格里尼一年来对你有何影响？
拉维奇：佩莱格里尼对我的要求，就是让我不断前压，不要像赛季开始那样拖得比较靠后。通过比赛，相信大家也能看得出来，这样调整之后我的个人数据逐渐提升，球队整体数据也有一定提高。毫无疑问，他的想法非常不错，也确实收到了一定效果。
平常的训练和比赛，你和佩莱格里尼是怎样配合的？你们彼此之间，更看重对方哪一点？
拉维奇：他的性格、人品，还有对待球员和管理球员的方式都是非常出色的。他会给予队员一种十分安静、舒适的环境，不会给球员们很大压力。在他手下踢球，所有球员在训练和比赛时都可以保持一种平静心态。在战术方面，佩莱格里尼教练也很有研究，他具备一名优秀主帅特有的训练方式和钻研能力。
本赛季河北华夏幸福的中国球员给你留下了怎样的印象？你比较喜欢和谁一起相处？
拉维奇：中国球员在提升能力这方面一直做得非常出色，他们往往能在很短的时间内实现多方面的进步。平时一起训练，我可以明显看到、感受到中国球员的身体和技术提升。河北华夏幸福现在拥有很多年轻球员，他们都很出色，而且有很大提高空间。让我印象最深的，也是能力最出色的，应该是高准翼。在球队，他的位置非常重要，水平也相当高。我相信，他未来一定会成为中国国家队的绝对主力。
很多人说，你在场上可以向队友们传递享受足球的理念？
拉维奇：我的人生哲学就是享受生活，享受足球，这和我的生活环境与性格有关。每个人都只有一次活在这个世界上的机会，所以，我会要求自己享受人生中的每一刻，面对任何事情都要用快乐的心情来对待，包括训练和比赛。
你现在在中国的生活状态如何？
拉维奇：去年，我的工作、生活和快乐没有融合在一起；但今年，一起都好起来了。我很幸运，能让自己喜欢的东西成为职业，所以我非常享受现在的这种生活。如今我的生活就像小时候憧憬的那样，一切都很好、很快乐、很幸福。
2017中超，河北华夏幸福获得联赛第4，你对此有何感受？
拉维奇：毫无疑问，河北华夏幸福已经逐渐成为了中超联赛的主角，我们也在慢慢相信自己、团结一致的氛围之下提升了整体水平。获得第4名，是大家一起努力的结果。
你怎样看待河北华夏幸福的未来？你觉得球队还有什么潜力？
拉维奇：我们是一支比较“新”的队伍，征战顶级联赛只有两年。经过两个赛季的努力，这支团队已经变得比以前更有自信，也可以踢得更为主动和积极。我相信，明年引进一些新球员后，球队整体实力必然会更加强大。
你觉得，河北华夏幸福想要成为一家百年豪门、想要变得更为成熟，做好哪些东西是最关键的？
拉维奇：这是一家年轻的俱乐部，还有很多东西需要完善，有些微小的细节也需要在未来改进。不管是俱乐部还是球队，都要用发展的眼光去发现并解决问题，然后争取进步，这是最关键的。
2018赛季，很多人期待着河北华夏幸福可以超越广州恒大、上海上港，你对此有何想法？
拉维奇：2018年，我们肯定会与今年有很大不同，但我觉得球队最需要提升的还是稳定性。大家都知道，我们在今年夏天7月发挥得很不稳定，这导致球队本赛季无法进入联赛争冠序列。但正如我之前所讲的，球队很年轻，缺乏经验也正常。明年河北华夏幸福一定会吸取今年的经验和教训，然后完成一个很大的进步。
来到中国这两年，你的最大体会是什么？未来有没有率队夺冠的想法？
拉维奇：中国的生活和西方相比是完全不同的，现在我已经适应了这里，但还有很多东西需要学习。我对中国文化很感兴趣，而最让我惊讶的还是中国的发展速度，各方面的提高都很快。2008年我曾来到中国参加奥运会，当时真的没有想到未来可以在这里踢职业联赛。我不会去预测什么，我相信，只要过好现在，保持乐观，不断努力，未来一定会更加美好。(编辑：李胜德)
</body></doc>