<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>17847</id><url>https://voice.hupu.com/china/2239051.html</url><title>张呈栋为女排国手惠若琪颁奖引调侃：最萌身高差_虎扑中国足球新闻</title><datetime>2017-12-17 21:32:38</datetime><body>
虎扑12月17日讯 日前在一项公益活动中，作为颁奖嘉宾的张呈栋为女排国手惠若琪颁奖，不料却因为俩人的身高差距，引来了很多朋友们的调侃。尽管如此，张呈栋还是认真的更新了自己的公众号，向读者和球迷们解释了这项公益活动的意义。
张呈栋公众号文章如下：
这周很开心能以联合国妇女署#HeForShe#的倡导者的身份参加2017年女性传媒大奖，并有机会为惠若琪颁奖。
之前的自己参加过颁奖典礼，都是以领奖者的身份参与，而这次的女性传媒大奖，自己则是以颁奖嘉宾的身份给惠若琪颁奖。当天活动结束，我发了一个朋友圈，是惠若琪的获奖照片，我站在一旁，没想到，遭到了众多好友的调侃！
小高说：“你这身体也不行啊？”郑铮说：“妇女之友啊？”南方南指：“你这罗圈腿！”朴成留：“长这样，还好意思去颁奖，不要脸！”大部分的朋友留言道：“最萌身高差！”在这里，我想说：没有对比，就没有伤害......

与其说是我为惠若琪颁奖，不如我们换个角度去看，是男性为女性颁奖。惠若琪不仅仅是女性的榜样，她身上具备的品质，也很值得我们男同胞去学习，同样也是男性的榜样。刚加入联合国妇女署大家庭的时候，要追溯到三年前，当时是以联合国妇女署#HeForShe#的倡导者的身份加入其中的。
起初，我对于这个大家庭的概念还有些模棱两可。我想：这个大家庭应该就是帮助那些遭到男性歧视、性骚扰、被家暴等女性的，或是一些偏远山区由于一些传统观念，抛弃女婴，或是虐待女童等！（我想大部分人对联合国妇女署的第一印象就是这样的）

当我见到为联合国妇女署服务的员工时，我们很融洽的交谈起来，并互换对方的想法和意见。她对我说：“其实你对联合国妇女署的第一印象很对，很正确！我们每年都会去帮助这些需要帮助的妇女、女童。我们不仅要去帮助她们，我们还要打破传统观念，把男女平等的意识传递给每一个人！”

在我们现在的社会里，你不难发现有很多的事情，女性会受到质疑和歧视，比如，一些人会认为女孩子天生就学不好数理化；在科学、军工等领域的科学家都是男人。所以，很多家长都喜欢让自己的女儿学习文科，而不鼓励她们去挑战或是学习理科。
再比如，我们中国的传统观念里，都是“男主外，女主内”。大部分男人的想法都是在外工作挣钱养家，而女人只要把家里安排好，相夫教子就好。其实这样是极度不公平的！对女性来说，她们也很渴望去工作，发挥自身能力，在社会中证明自己的价值。同时也能很好的帮助到男性。
众所周知，现在这个社会中，男性的压力越来越大，不仅要结婚生子，还要买车买房，那么女性就不能买车买房吗？或是出去工作和自己的爱人一起挣钱，共同分担吗？当然可以，我相信很多的女性都能做到！只不过我们大部分人都被传统的观念所约束，造就成女人就应该在家，男人就应该出去打拼。所以，希望你能成为#HeForShe#的倡导者，来去影响身边的朋友们，将性别平等传递下去！”

听完后，我才顿时理解，两性之间的关系确实需要平衡。男女平等，不仅仅是为了帮助女性，也是为了更好的帮助男性来解决社会压力问题。那时至今已有三年了，我想已有越来越多的朋友们意识到性别平等的问题，也有很多人勇于尝试改变，改变自己的意识。
1、我心中的女性榜样的标准
其实我们所认定，大家喜爱的女性肯定是善良、孝顺、落落大方，但如果说女性榜样的话，我们更希望她具有社会责任感，能够给社会带来更多正面的能量，我觉得达到这样要求的女性更能称为女性榜样。
2、我的女性榜样
我的女性榜样从小肯定是获得92年巴塞罗那奥运会的金牌“五朵金花”的游泳名将钱红老师，虽然退役了很久，但一直在从事体育发展事业，也乐于做很多慈善项目，给社会带来积极正面的东西，她是我的榜样。
3、参与女性传媒大奖的意义
传统观念中科学家、军工、天文等领域很多专家都是男性，但现今有越来越多女性都做得非常出色，我之所以参与传媒大奖就是希望打破人们对女性传统观念的意义，每次参加妇女署的活动都能够让我拓展自己的视野、跟朋友们一起交流学习，希望把自己所看到、所听到、所学到的东西拿到我的领域中与大家分享，与我平时的朋友分享，也希望把自己的经验、看到的内容分享给我的球迷朋友们。
4、如何做去推动性别平等
我会提倡青少年，尤其是男生和女生更多参与到校园体育活动中，众所周知，现在青少年身体素质发展可能在走下坡路，所以我更多希望给青少年提供榜样，更多推广，希望男孩子和女孩子一起参与到校园活动中，能给优秀职业队提供平台，希望孩子们在好好学习的情况下增强体质，为祖国提供更多好苗子。
朋友们，你们可能没有受到过家暴、骚扰，可能你们生活的很幸福，但是性别平等的问题却始终围绕在我们身边。我们需要重视起来，从今天起勇于改变，尊重女性，爱护女性，#HeForShe#，让性别平等传递给每一个人！(编辑：李胜德)
</body></doc>