<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>17888</id><url>https://voice.hupu.com/china/2436495.html</url><title>专访王宝山: 本土教练并没有那么差，我们也在进步中_虎扑中国足球新闻</title><datetime>2019-05-27 23:24:37</datetime><body>
虎扑5月27日讯 上赛季建业保级的关键阶段，王宝山在航海体育场临危受命，带领球队脱离保级漩涡。本赛季建业这艘大船依旧在这名本土主帅的“领航”下，继续朝着目标航行。近日，王宝山面对建业足球TV的镜头，讲述了自己执教背后的故事。
建业足球TV：现在外界总是在拿本土教练和洋帅作比较，对于本土教练可能会更严格。甚至有人说本土教练就是比不过洋帅。您作为本土教练的代表之一怎么看待外界的这些非议？
王宝山：从专业足球过渡到职业足球联赛的那一段时间，我们和外籍教练的差距确实是比较大，那么正因为如此，这也是我做教练的一个初衷。比如说，那个时候，我在当球员的时候一直在思考一个问题，那时候和国外接触，发现别人在正常联赛期间的时候都是每天训练一个半小时，而我们每天都是我早中晚，早上六点钟起床，六点半上操，上午九点半到一点，下午三点到五点，常年是这样的。可是通过比赛的时候我们感觉到我们跟对手有很大的差距。所以那个时候我就在考虑，恐怕是我们的训练有问题。这就是我这么多年，去做一个足球教练，当时的一个动因。那么随着职业联赛走到今天，我觉得我们中国的教练还是比较爱学习的，通过这么多年我们引进高水平的这个外籍教练，再加上现在这个信息的发达，也通过各种渠道去学习，那中国的本土教练并没有那么差，我们也在进步当中。


建业足球TV：在上赛季保级大战当中您也曾经几次眼含热泪，外界对您也有“泪帅”这么一个称号。您怎么看待这个称呼？这是不是也是您真性情的一种体现？
王宝山：作为教练，其实我把他定位为，更像是个老师，在平时的生活和训练当中，我给队员灌输很多思想和理念，包括一些好的意志品质和自信，那么我觉得在球员上场以后他通过教练给他的一个指令，和战术的要求，他们在执行的过程当中。因为去年保级，我们犯错误的空间很小，稍有不慎恐怕我们就会翻不了身。在这种情况下，队员对于战术和指令执行的很坚决，并最终通过对战术指令坚决的执行和自信，把看似不可能的比赛做到了可能，最重要的是在这方面对队员的一种感动，不是对结果的感动。

建业足球TV：在上赛季临危受命接手了建业，相比于之前的建业，您对于这支球队的改造体现在哪里？
王宝山：改变是一个长期的，潜移默化的过程。去年我刚接手建业的时候，因为时间很短，没有更多的时间去训练，只是确定了比赛的一个战术，但是发现了一个很大的问题就是我们除了反击以外没有更好的其他办法。因为足球除了进攻就是防守，那么中间还有一个，就是转换。那么在这个转换的过程当中，我们在抓反击打不成，你怎么办，那难道就没有办法了吗？所以说我们在这个传接球上面下了很多的功夫，所以说导致现在反击依然是我们的打法特点之一，同时我们的控制球在提高，所以说我们到现在从数据上反应呢我们的这个得分率，或者说是进球数，比去年有很大的改变就是在这一点上。

建业足球TV：目前让您在建业选一个您最喜欢的球员您会选择谁呢？
王宝山：选一个最喜欢的，我还真选不出来，因为我对他们每一个人都很喜欢。

建业足球TV：您之前也说过不太满意我们的板凳深度，您准备怎么解决这个问题呢？
王宝山：我们目前的板凳深度并不是特别差，只是我们在u23这个年龄段，我们处在一个相对比较弱势的一个。这一点上我们只有通过内部挖潜，花些时间，为年轻球员设计更多的训练，给他们创造更多的比赛环境来提高他们，那么目前情况下没有更好的办法。

建业足球TV：您是陕西省第一位国脚，您一直在培养u23球员是不是也想为我们建业培养出一名国脚？
王宝山：其实对带这个年龄段的球员呢我有很深的体会，之前我带深圳科健的时候，我们队也带出了几个国脚来，比如说大家知道的，国安的守门员杨智，还有吴坪枫，吴伟安，这都是当年国家队的。他们当时都是20岁21岁。这个球队的全部人员，就是他们，所以说，我坚信这个队我能带出三到四个国家队的队员。那么当时很多人说不可能，你一个乙级队上来的队，你这个队也没有资金，那么通过两年的时间我带出三个国家队，像杨智在国家队守门员的位置上是将近十年的时间。

建业足球TV：咱们队今年内的伤病也比较多，包括杨阔包括多拉多，那么面对即将到来的夏窗引援您是怎么看的呢？
王宝山：这个我们还在进一步的评估，因为根据我们目前的这个人员来看，从人数上我们并不缺，但是我们缺的是更高质量的，特别是今年的联赛，不只是我们，我们可以看到今年联赛的竞争更加激烈，对抗的冲撞性也更强，所以导致中超各个球队都有很大的伤病存在。所以我们除了自身做好伤病的防护，包括训练，其实我们也在考虑，因为我们还有名额，所以我们也一直在评估，因为我们还有最后一个名额，放在哪个位置上更合适我们引援。这一点要非常慎重。

建业足球TV：我们的队员顾操马上也要解禁了，他解禁以后您觉得对我们的后防线会起到帮助吗？
王宝山：顾操其实从他的能力，他的这个身体条件，确实是我们不可或缺的，我们上半年，前十轮的比赛，包括我们当时引进隋东陆，我们也是考虑希望能够把这前十轮的比赛顶过去。因为这前十轮是非常困难的，那么打到现在呢，我觉得顾操即将复出，对我们来说是个好消息。因为他对我们球队来说确实是非常的重要。

建业足球TV：我们五月的赛程比较密集，球员们的压力也比较大，您对于他们有什么克服压力的办法吗？
王宝山：我前几天读了一份报告，我觉得对压力有一个新的认识。足球比赛也好，生活也好，在有压力的环境下，比没有压力的情况下，人的生存能存能力会更强。我觉得队员踢了这么多年球，我相信他们能够处理好压力的问题。现在的比赛已经证明了这一点。我们今年前几轮的比赛打得都不错，数据也很好，但是没怎么赢球最后排到副班长的时候，大家能够顶住压力打到现在，我觉得没有问题。

建业足球TV：踢华夏幸福结束的时候镜头也捕捉到您在场边大喊建业，也和队员们一起来到场边进行谢场，可以给我们分享一下您当时的心情是什么样的吗？
王宝山：当时的心情很复杂，其实说实话，可以说是有一种遗憾吧。这场比赛我赛前设计，能够取胜是我们的计划也是我们的愿望。比赛结束的时候那一瞬间其实也是有所释放，因为我们两度领先，又被对手两度追平，又有两个横梁，其实那一瞬间，在感叹没有完全按照自己赛前设计的零封对手的情况下，也是一种庆幸。对方两个横梁，我们再靠反击再去取胜，也是一种释放。

建业足球TV：华夏幸福这支球队整体实力也不弱，您在比赛前也计划要零封对手，是不是说明您在现实生活中也是一个非常自信的人？
王宝山：生活当中不是，足球上面是。我总是在做任何事情之前把困难想到最大，把好的方面也会考虑到最大。所以说包括我们每一周给队员们总结比赛的这个得失和复盘的时候，联赛到现在，我们除了对泰达的那一场上半场的两个失误，对方的两个进球，我们不是很好控制，因为那是定位球。但是其他的球我们完全是可以做得到不丢球的。我的自信在于，这个是要队员意识的到是能够做得到的，但是恐怕队员们在比赛的过程当中，在这个转换当中，在复杂的环境他做出的判断可能出现了问题。如果不是这样，我的追求就是，这个球是不可以进的。可能这点上有点完美主义吧。

建业足球TV：您在球场上最看重的是球员什么样的品质？
王宝山：首先他要具备好的精神面貌，第二就是他要有智慧，最主要也是最核心的一点是，他要有团队的精神。我选择球员，包括选择球员上场也都是基于这结果标准来进行选择的。

建业足球TV：我刚才在场边也看到您在和张旭在交流。您私底下是不是也经常会跟小队员们聊天，说一说讲一讲？
王宝山：对，我平时会经常私下跟他们去交流。因为教育有多种方式，足球场上训练是一种直接的，比赛分析也是一种，下来的交流也是一种。希望能够用多种方式启发队员对于足球的理解上的一种提升。

建业足球TV：那您是如何评价队里的这些u23球员的呢？
王宝山：我觉得我们队里面的这些u23球员呢，除了杜长杰和刘恒比较接近，或者说比较能够胜任u23的这个位置的要求。其他的队员可能从比赛的经验或者说，或者说身体包括技术意识方面还多少有一定的差距。

建业足球TV：我们就问几个比较生活的问题了，您在业余时间有什么样的爱好呢？
王宝山：业余时间我的爱好其实就是看看书，有时候喜欢钓钓鱼。但是来这以后我没有钓鱼，有时候想要钓鱼其实也是一种放松，但是现在我总是脑子里面每天都想很多事。有时候我回去休息的时候，走到四楼去开门发现不对，又下楼下到二楼去开门，发现还是不对。现在脑子里整天就想着训练比赛的事。

建业足球TV：队员们除了训练场上，平时的娱乐生活您会对他们有什么要求吗？
王宝山：球员我对他们是这么要求的，就是说首先你在工作期间，你要全身心的投入，第二呢把这个训练和比赛当中存在的一些问题也要学会带回家去思考。不能说上完这趟训练课就全部都还给我了，那不行，你要带着思考去生活。其实更多的时候球员对足球的理解不仅仅是来自球场上的，也来自于平时的勤于思考。这两点只要他做到了以后，在生活上我希望球员在工作以外他能够去能够享受他的生活。不过当然了，生活和工作不能更多的混为一谈，这样的话什么事也做不好。

建业足球TV：今年也是您做足球教练员第25年了，您觉得足球教练员这个称呼对您来说意味着什么？
王宝山：还真是25年了，我觉得通过我对足球的学习和理解，首先是能够把我对足球的观念和理念能够传递给年轻人，通过他们的训练和比赛能够让他们获得成功，这是我最大的愿望。

建业足球TV：如果有机会的话您会选择去做一名青训教练吗？
王宝山：会，我一直对这个很有兴趣，特别是我研究了很多过去在我们这个年代的前后，我们的国内的球员在十八九岁的年纪在亚洲都是非常好的。那么现在这点落后了，特别是我们十八九岁的球员上到一队以后一直都补不上来。在这个关键的节点上战术上的训练这一点，我也很关注我们国内的训练，这点我们是很大的一个欠缺，如果以后有机会的话我以后也会很愿意去做一个青训教练。
(编辑：姚凡)
</body></doc>