<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>17970</id><url>https://voice.hupu.com/china/2416675.html</url><title>中国足协回应“草皮事件”：比赛延期为维护联赛形象_虎扑中国足球新闻</title><datetime>2019-04-10 20:23:27</datetime><body>
虎扑4月10日讯 原计划于4月6日17点30分在武汉五环体育中心开始的中超联赛第4轮武汉卓尔与河南建业的比赛，因比赛场地草坪质量差，最终被延至5月8日晚进行。据《北京青年报》报道，今日，中国足协就此事进行回应，称比赛延期的决定是由中国足协作出的，与比赛双方无关，而将比赛延期的目的是为了维护联赛的形象。
《北京青年报》报道称：
本周一，当事方之一的河南建业队认为，由于《2019中国足协超级联赛规程》第12、13条规定认定，场地达不到中超联赛比赛要求责任在主场方，主队被判0比3告负，因此建业俱乐部对“比赛延期”提出抗议，同时要求中国足协判定卓尔队当场比赛以3球告负。
随后各方争议不断，据北京青年报记者了解，中国足协很快将对此事作出官方回应。而4月10日，中国足协相关人士向记者解释称，关于“比赛延期”，并非由比赛双方提出，最终的决定也由作为赛事主办方的中国足协作出。协会作此决定的初衷是为了维护中超联赛的形象，同时也是对比赛质量的保障负责。
4月5日下午，也就是卓尔、建业比赛既定赛期前1天，武汉传来了两队比赛面临延期举行的消息。而当晚中国足协就将比赛延至5月8日晚间进行的官方通知正式发布，延期的理由是“赛场地草坪质量较差，为避免对比赛精彩性及联赛品牌造成不良影响。”
从图像资料显示的情况看，武汉五环体育中心的草皮情况的确很差，草皮稀疏，且局部还出现“斑秃”。此后有传闻称，从保持草皮“美观”等因素考虑，赛场维护方还对枯黄的草皮作了“喷绿”加工处理，如此的操作手段令外界错愕不已。
对于“比赛延期”，两家俱乐部第一时间并没有提出异议。但事情在第2天发生了变化。伴随着外界对中超场地质量的质疑声，建业俱乐部似乎“恍然大悟”，通过联赛规程找到了问题症结所在，也就是规程第12、13条提及的“场地不达标、责任在主场方，主队应被判0比3告负。
”建业就此提出的抗议及其“判定卓尔0比3告负”的诉求、卓尔主帅李铁对场地条件的炮轰、赛场维护方及其它有关方面的“推责”，一切都加剧了外界此事的争议色彩。有媒体和球迷甚至质疑中国足协在此事的处理上存在“违规操作”。
本周一，有自称河南建业球迷的人士专程就此事专门前往中国足协讨说法。流传于网络的视频图像显示，接待他的中国足协相关人士回应说：“武汉当时这个场地呢，也不是说完全不能踢，跟原来你们河南队前几个赛季也一样。”从这段表态来看，在“延期决定”作出之前，中国足协并不认为当时的场地条件并非不能承接当场比赛。
中国足协相关人士10日透露，作出“延期决定”的并不是参赛双方，而是作为赛事主办方的中国足协。有消息显示，当值比赛监督李利按规定在赛前对比赛场地进行了详细地勘察，最终给出了类似“场地不适合比赛”的意见。但据记者了解，比赛是否如期进行这样的重大决定，显然不是他个人就能决定的，足协作此决定事出有因。
事实上，近年来，随着中超联赛职业化进程提速，比赛品质提升，赛事的国际影响也全面攀升。目前，中超联赛已经通过全球近百个国家、地区的媒体进行广泛报道。对中国足协及中超公司而言，“维护联赛形象”也颇具现实意义。据了解，中国足协决定“延期比赛”主要基于几方面考虑：
一是联赛通过电视及其他各类媒体镜头传播，画面质量与场地条件息息相关，糟糕的草皮质量显然有损于转播效果；
二是，中国足协近年来致力于提升联赛竞技水平并将提高比赛净比赛时间作为努力的目标，那么在糟糕的场地内进行比赛，显然不利于双方技战术的发挥，从而给比赛的观赏性打折扣，同时还可能平添意外伤病情况；
三则因为，在草皮质量较差的场地里比赛会从各个层面削弱联赛品牌价值。由此不难判断，中国足协并不认为比赛场地完全不可以满足比赛的需求。只不过随着协会近年来对有关联赛方方面面的工作要求更趋严格，对低劣场地条件渐趋“零容忍”。
从目前情况来看，中国足协不会推翻“比赛延期通知”涉及的内容。但需要说明的是，在现代科技手段发达的今天，对于类似场地条件及天气等环境因素，无论是主队、赛区，还是中国足协理应作到“充分了解”甚至对可能出现的不利情况作出预判，而不是在比赛前“临时起意”。无论“比赛延期”是否有违比赛规程，如果有关方面能够早作预案、早筹划应对方案，那么质疑与争议也不会如此之大。更重要的是，联赛的完整性能够得到充分保障，从而避免因赛事改期可能造成的“不公平竞争”。​​​​(编辑：小杨)
</body></doc>