<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>18123</id><url>https://voice.hupu.com/china/2353352.html</url><title>卡兰加破门瓦兹特头球吊射，建业2-0富力_虎扑中国足球新闻</title><datetime>2018-10-21 21:29:18</datetime><body>
虎扑10月21日讯北京时间10月21日晚19:35分，中超第26轮河南建业坐镇主场迎战来访的广州富力。上半场比赛一开始，卡兰加和陈灏分别头球中柱，随后不久冯卓毅远射，卡兰加将球碰入网窝，比赛中段李锐、瓦兹特均有有威胁的射门，但直到半场结束时，双方均未再建功。下半场比赛，卡兰加的低射被程月磊扑出，瓦兹特的头球吊射帮助建业扩大比分，随后卡兰加再次错失良机，临近结束时，瓦兹特的射门使程月磊作出精彩扑救，但双方再无进球。最终，全场比分为河南建业2-0广州富力。
此役之前，主队河南建业积22分位列联赛倒数第二，客队广州富力积29分位列联赛第11。中超联赛进入最后阶段的争夺，处在降级区的河南建业保级形势仍不明朗，而广州富力也仍未确定上岸。之前5轮联赛，主客两队都取得了1胜1平3负，成绩均难言理想。人员方面，建业队张外龙下课后，王宝山前来救场，间歇期转入的前锋卡兰加也在近两场迎来复出，但巴索戈本场比赛确定伤缺；富力队扎哈维有伤在身，唐淼也在训练中受伤。本场比赛，双方均希望拿到三分，一场保级之战令人拭目以待。
上半场第2分钟，建业队右侧角球开出，卡兰加头球攻门击中横梁，弹回后，陈灏头球再中横梁，随后在混战中，球被后卫解围出底线。随后左侧角球开出，门前后点韩轩头球被程月磊得到。


第13分钟，建业队后场抢断，冯卓毅直接长传找卡兰加，此时程月磊也快速出击。在禁区前线附近争球时程月磊铲倒卡兰加，吃到黄牌。

随后，位置极佳的定位球，伊沃踢出贴地球直接射门，可惜球碰到己方球员出了底线。

第17分钟，建业队取得进球。建业队右侧角球由伊沃开出，第一点程月磊双拳将球击到外围，冯卓毅一脚极具穿透力的远射，卡兰加在门前将球碰入网窝。此球算在卡兰加身上，建业1-0富力。


第20分钟，张晨龙踢倒冯卓毅吃到黄牌。
第25分钟，张功在禁区外拿球低传失误，始料未及的冯卓毅也停球失误，禁区前沿得球的乌索拿球后转身起脚抽射，球被吴䶮得到。

第27分钟，卡兰加中路得球分给左边插上的伊沃，伊沃起球找到杀入禁区的瓦兹特，瓦兹特在两名防守球员的夹击下头球攻门打偏。

第32分钟，李提香杀到前场中路，高球找李锐，后者在禁区线附近的头球顶偏。

第35分钟，雷纳迪尼奥右路突破后，半高球传中，李锐半转身打门偏出。

之后双方再无有威胁进攻，上半场比赛建业1-0富力。
下半场双方易边再战，第47分钟，托西奇在防守时踩到了瓦兹特的膝盖。

第54分钟，建业后场回传失误，卡兰加得球穿裆过掉托西奇后形成单刀，可惜他的右脚打门被程月磊扑了一下，跟上的瓦兹特也跑过了，没能碰到球。

第59分钟，富力队获得禁区外位置极佳的定位球，雷纳迪尼奥左脚直接射门高出。主罚之前，雷纳迪尼奥走路一瘸一拐，似乎在之前拼抢中受伤。

第63分钟，建业队再下一城。禁区外偏左的定位球，伊沃左脚将球吊入禁区，第一点建业球员将球踢空，随后程月磊用手将球击出不远，埋伏在外围的瓦兹特头球攻门，球正好越过门线上跳起的弋腾头顶，坠入网窝。建业2-0富力。


第67分钟，卢琳在禁区内觅得机会，一脚低射被吴䶮没收。

第72分钟，雷纳迪尼奥分球给右路的卢琳，后者带球至禁区小角度劲射被扑出。

第77分钟，建业前场2打2，瓦兹特快速带球向前，分给左边的卡兰加，可惜传球力度较小，卡兰加左脚扣球过掉弋腾，但他右脚射门被程月磊封堵。

第79分钟，弋腾在拼抢中裤子被扯破。

第86分钟，瓦兹特人球分过，杀到禁区内小角度打门，被程月磊的精彩扑救化解。

第90分钟，乌索报复推搡李本舰吃到黄牌。
下半场补时4分钟，第91分钟，瓦兹特禁区内抽射，程月磊再次封堵。
第94分钟，建业队外围远射再次被程月磊扑出，跟上补射的瓦兹特处于越位位置。

第95分钟，富力托西奇打进一球，但其越位在先，进球无效。

最终，建业2-0富力。
出场阵容：
河南建业（3-5-2）：17-吴䶮/25-陈灏，5-顾操，4-韩轩/16-杨阔，27-路尧（93'，31-顾文祥），6-冯卓毅，28-马兴昱（81'，35-李本舰），29-伊沃/37-卡兰加，9-瓦兹特
广州富力（3-5-2）：1-程月磊/35-李提香，3-托西奇，18-弋腾（80'，19-姜积弘）/23-卢琳，17-张晨龙（67'，11-丁海峰），8-乌索，4-张功（67'，5-张佳祺），32-陈志钊/10-雷纳迪尼奥，16-李锐(编辑：姚凡)
</body></doc>