<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>18289</id><url>https://voice.hupu.com/china/2301868.html</url><title>肖智进球后染红瓦兹特绝平，9人富力1-1建业_虎扑中国足球新闻</title><datetime>2018-05-19 21:31:24</datetime><body>
虎扑5月19日讯 北京时间5月19日晚间19:35，2018赛季中超联赛第11轮的较量继续展开，广州富力主场1-1战平河南建业。上半场，奥兰多-萨连失良机，扎哈维点球被吴䶮扑出。下半场，卡拉越位破门无效，扎哈维劲射被吴䶮化解，肖智头球破门，但脱衣庆祝吃到第二张黄牌被红牌罚下，瓦兹特劲射偏出，终场前李提香禁区内肘击陈灏被红牌罚下，瓦兹特点射扳平。最终全场战罢，两队各取1分。
富力上轮联赛客场2-2战平国安，近四场比赛中未尝败绩，此前，富力积16分，排在积分榜第7位。建业上轮比赛主场1-0力克人和，取得了两连胜，本场比赛开始之前，建业积10分，排在积分榜第14位。
首发阵容上，两队均排出了532阵型。
第3分钟，富力前场连续传切撕开建业防线，顾操果断上抢将球解围。第5分钟，顾操中场任意球吊入禁区，卡拉第一点一蹭，中路等待的奥兰多-萨倒钩打门，球击中横梁，禁区外围钟晋宝左脚再射，球被富力球员封堵。

第9分钟，陈志钊开出右侧角球，门前包抄的乌索头球攻门稍稍高出横梁。

第11分钟，建业后场断球展开反击，瓦兹特、卡拉、王飞三人打出连续一脚出球，球找到禁区前的奥兰多-萨，奥兰多-萨左路加速突破杀入禁区扫射远角，程月磊侧身将球扑出。

第14分钟，富力获得前场左路任意球，扎哈维主罚，球力道十足奔向球门，吴䶮飞身将球托出横梁，这一脚任意球质量极高。

第19分钟，双方中场一阵拼抢后，球被富力截下，随即进攻转移到右路，肖智起球传中，球被龙成顶出底线。第22分钟，陈志钊前场摆脱后准确将球转移到左路空挡的卢琳，后者跟上传中，中路肖智包抄稍慢，球被吴䶮出击击出。
第27分钟，建业后场断球后向前推进，瓦兹特左路将球择出，禁区外钟晋宝精巧直塞，左路奥兰多-萨杀入禁区形成单刀，面对程月磊推射近角打偏，错失这次单刀实在是太过可惜。

第36分钟，建业中场快开任意球，左路柯钊推进后横敲，钟晋宝顺势一推，可惜禁区内瓦兹特启动稍慢，未能碰到皮球。第39分钟，富力后场直接起球到前场，陈灏出现冒顶，左路卢琳杀入禁区晃过陈灏，后者无奈将其放倒，裁判果断判罚点球。扎哈维主罚打球门左路，吴䶮飞身将球扑出，门前双方球员一阵混战，球最终被建业球员解围。


随后的时间里，富力连续在建业门前制造险情但未能破门，半场战罢，富力0-0建业。
第46分钟，卢琳左路踩单车摆脱防守后传中，后点乌索回做，陈志钊禁区外一脚扫射，球被建业球员封堵。第49分钟，吴䶮门球大脚开向前场，王飞禁区前卸下皮球后加速突破，右路将球传入禁区，前点瓦兹特头球冲顶攻门偏出。
第51分钟，建业前场任意球开入禁区被顶出，禁区外王飞再传，奥兰多-萨胸部做球，卡拉外脚背撩射破门，但边裁举旗示意越位，进球无效。

第55分钟，建业开出左侧角球，富力前点解围之后迅速展开反击，左路卢琳送出过顶球，禁区内扎哈维扣过王飞左脚劲射，球被吴䶮飞身化解。

第62分钟，姜积弘右路传中，后点杨阔解围没有踢远，禁区外扎哈维兜射远角高出。

第68分钟，李提香左路斜45度传中，门前肖智旋转头球攻门顶远角得手，吴䶮无能为力，1-0，富力领先。肖智破门后脱衣庆祝，因此吃到第二张黄牌被红牌罚下。




第72分钟，陈灏右路起球，禁区内瓦兹特头球摆渡，球顶到弋腾背后反弹回来，瓦兹特跟上一脚怒射，球稍稍偏出。

第78分钟，杨阔右路直塞，王飞跟上倒三角回传，可惜力量稍小，中路包抄的奥兰多-萨未能形成打门。第85分钟，姜积弘右侧传中，门前扎哈维头球攻门高出。第86分钟，李提香禁区内肘击陈灏，裁判当时并未表示，但视频助理裁判提示之后，主裁判向李提香出示红牌并判罚点球。瓦兹特主罚打球门右路破门，1-1！建业扳平比分！



随着主裁判一声哨响，全场战罢，富力1-1建业。
出场阵容：
广州富力（5-3-2）：1-程月磊/20-唐淼、19-姜积弘、18-弋腾、35-李提香、23-卢琳（82’，9-常飞亚）/32-陈志钊（92’，36-黄政宇（U23））、8-乌索、26-马俊亮(U23)(46’，4-张功)/7-扎哈维、29-肖智
河南建业（5-3-2）：17-吴䶮16-杨阔、25-陈灏、5-顾操、2-龙成(U23)(95’，20-希尔买买提（U23）)、11-柯钊/23-王飞（81’，7-杜长杰（U23））、14-卡拉、30-钟晋宝(74’，6-冯卓毅)/9-瓦兹特、8-奥兰多-萨(编辑：姚凡)
</body></doc>