<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>18583</id><url>https://voice.hupu.com/china/2212537.html</url><title>武磊双响张野倒钩救主，辽足3-3上港_虎扑中国足球新闻</title><datetime>2017-10-14 17:24:05</datetime><body>
虎扑10月14日讯 下午15:35，中超第27轮的一场比赛在沈阳铁西体育场展开，辽宁开新3-3上海上港。上半时第二分钟胡延强为辽足取得梦幻开局，张野错失捅射空门良机，埃尔克森力压吕伟头球扳平比分，随后武磊抓住机会推空门得手为上海上港反超比分，鲍马尔凭借任意球帮助辽足再次将比分扳平，上半时结束前武磊梅开二度帮助上海上港再次反超比分。下半时张野倒钩射门帮助辽足扳平比分，最终双方战平。
随着间歇期的结束，中超赛事迎来了最后四轮的收官之战。本场比赛对于积分垫底的辽足来说只能尽全力取得分数，而对于意在争冠的上海上港来说他们定会以取得3分作为目标。
比赛刚刚开始，奥斯卡发出右侧角球到门前，埃尔克森凌空抽射皮球被石笑天没收。

第2分钟，辽足取得进球！张野前场一记过顶传球给到禁区内，胡延强反越位成功他在王燊超右侧超车抢在颜骏凌出击将球没收前一脚捅射，皮球从颜骏凌腋下缓缓地滚入了球门！1-0！辽足取得梦幻开局！


第8分钟，胡延强在左路带球突入禁区后下底传中给到乌贾，乌贾连续射门被颜骏凌接连拒之门外。紧接着鲍马尔在小禁区左侧一脚捅射，皮球在颜骏凌胯下穿过后滚到球门后点，可惜后点的张野面对空门一脚捅射没能踢到皮球，辽足失去扩大比分的机会。

第12分钟，韦世豪禁区左路带球横敲给中路的埃尔克森，后者的射门被杨宇破坏，皮球又被奥斯卡得到，他将球一扣晃过阿萨尼直接射门，皮球被石笑天扑出，随后禁区中双方混战，武磊得球后一脚怒射皮球从球门右侧飞出底线。

第20分钟，上海上港获得禁区前沿任意球机会，奥斯卡直接射门皮球击中了人墙弹出。第27分钟，上海上港取得进球！王燊超右路下底传中到小禁区前，埃尔克森力压吕伟头槌攻门将球顶进了对方网窝！1-1！上海上港扳平比分！


第38分钟，上海上港又进球了！奥斯卡前场得球后带球突入禁区分给右侧的韦世豪，韦世豪不停球直接将球作给球门后点的武磊，武磊轻松推射空门得手！1-2！上海上港反超比分！


第41分钟，辽足进球！鲍马尔禁区前沿定位球直接破门！皮球越过人墙直接从球门右侧飞入了网窝！2-2！辽足扳平比分！


第42分钟，上海上港还以颜色，武磊禁区中接到右路传中高高跃起头球破门！2-3！上海上港再次领先！

第43分钟，乌贾在禁区左路面对防守一脚爆射，颜骏凌将球托了一下后，皮球击中了横梁后弹出。

随后双方再无建树，上海上港领先结束上半时的比赛。
易边再战，中场时分上海上港进行人员调整，张一替补蔡慧康登场。第53分钟，桑一非禁区前沿突施冷箭，皮球被颜骏凌轻松得到。

第54分钟，辽足进球！乌贾在禁区右路头球将球做到球门前，张野背对球门倒勾射门，皮球掠过贺惯直奔球门左下角而去！颜骏凌忘球兴叹！3-3！辽足扳平比分！


第65分钟，傅欢的带球突破射门被阿萨尼及时回防破坏，皮球被石笑天得到。第67分钟，鲍马尔发出禁区左侧任意球到球门前点，杨宇跃起头球皮球打在了边网上，慢镜头显示皮球打在了杨宇的手臂上。

第69分钟，乌贾前场一记超远距离远射被颜骏凌扑出。

第74分钟，乌贾右路起球传中，中路的阿萨尼将球一漏，皮球顺势滚到了中路，桑一非跟上一脚抽射，皮球从球门右侧飞出底线。
第76分钟，李成林替补桑一非登场。第78分钟，李成林在禁区前沿一脚弧线球想兜球门右上角，可惜稍稍偏出。第79分钟，石柯在左路起球到禁区中，武磊背对球门跳起头球后蹭，皮球从球门左侧滚出了底线。

第82分钟，于海替补韦世豪登场，吕文君替补傅欢登场。第84分钟，李家赫替补受伤的胡延强登场。第85分钟，吕文君因与裁判产生争执吃到本场比赛第一张黄牌。
伤停补时第二分钟，贺惯一脚远射，石笑天奋力将球挡出！

随后双方再无建树，双方战成平手。
出场阵容：
辽宁开新(4-5-1)：28-石笑天/30-吕伟(43’,13-张延军)，26-杨帅(U23)，21-阿萨尼，31-刘尚坤/39-鲍马尔，8-张野，6-杨宇，10-桑一非(76’,14-李成林)，11-胡延强(84’,27-李家赫)/9-乌贾
上海上港(4-5-1)：1-颜骏凌/23-傅欢(82’,11-吕文君)，28-贺惯，27-石柯，4-王燊超/7-武磊，25-艾哈迈多夫，6-蔡慧康(46’,18-张一)，8-奥斯卡，33-韦世豪(U23)(82’,21-于海)/9-埃尔克森(编辑：姚凡)
</body></doc>