<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>18588</id><url>https://voice.hupu.com/china/2212162.html</url><title>阿萨尼：想在沈阳买套地铁房，中超前5是德甲水平_虎扑中国足球新闻</title><datetime>2017-10-13 13:44:43</datetime><body>
虎扑10月13日讯 近日，辽足外援中卫阿萨尼-卢基姆亚接受了《沈阳晚报》的采访。他谈到了接过詹姆斯队长袖标的感受，对中超和中国足球的看法，以及自己一家在沈阳生活的感受。
在与贵州队的比赛中，队长詹姆斯受重伤赛季报销，这让阿萨尼十分伤心，“我和乌贾能够这么快适应在中国的生活，詹姆斯对我们的帮助最大。无论是训练、比赛，还是生活中，我们有问题都会去和詹姆斯探讨。当检查结果出来之后，躺在病床上的詹姆斯就对我说，他希望我能够接过队长袖标。因为我的中后卫位置对球队来说非常重要，而且我能和队员们打成一片，大家都很信任我。球队目前特别需要外援能够起到带头作用，做出更大的贡献。就这样，在詹姆斯的建议下，球队把这个队长这个重任交给了我。现在肇俊哲出任了球队的临时主帅。他和我多次谈心，我也把我对球队的一些建议和看法告诉了他。作为队长，我一定会行使好我的职责，让全队放心。”
本赛季，作为中卫的阿萨尼已经攻入5球。谈到自己的进攻能力，阿萨尼说，“小时候踢球到现在，我踢前锋比踢后卫的时间还要长，所以在我接触足球的时间里，我更多是在前场去摧城拔寨。我的进攻意识很小就已经深深烙在了我的脑海里，哪怕我现在踢的是后卫。教练刚开始让我转型改踢中卫的时候，我真的非常难过，那个时候我觉得自己在前锋的位置上踢得不错，而且当你破门得分的时候，会觉得自己很风光。我曾和教练说，我的偶像是罗纳尔多，我不想踢后卫。不过教练还是非常耐心地做我的工作，他说他发现了我更适合中卫的特性，这让我可以成为一个很好的防守队员，因为我的身体很强壮，对抗能力非常强。虽然我接受了他的建议，但说实话，刚开始时我很不开心，但现在我很感激我的那位教练，这种转型为我带来了职业生涯的成功。如果还是踢前锋，很可能没有机会去高水平的德甲踢球，也没办法来到中超。”
转型为中卫之后，阿萨尼仍然有一颗“前锋的心”，“在完成防守任务的时候，我喜欢助攻，特别是定位球，我喜欢头球攻门。当然主罚直接任意球我也很喜欢，不过在德甲我的机会不多。直到去年加盟辽足，我在训练中随便射了几脚门，教练们觉得我在直接任意球方面很有感觉，所以就让我主罚任意球。平时的训练中，王亮教练会帮我加练任意球，在中超打进这么多任意球，我首先要感谢的就是他。”
对于沈阳这座城市，阿萨尼说：“来中国之前，我只听说过北京、上海、广州、天津，并不知道沈阳。一开始我担心在这里生活会不适应，但我的担心完全是多余的。刚来到沈阳的时候让我很震撼，这座大都市很现代化，比德国的不来梅更大，更漂亮，我觉得和美国的纽约差不多。沈阳人都很热情，当我和家人在商场、在河边散步时，经常有人和我打招呼，和我合影。我的孩子在沈阳也有很多好朋友，他们的家长经常会邀请我们一家去做客，这让我们全家都感到很温馨。我的妻子和孩子们都非常喜欢这里，这也是我们准备在这里安家的原因。” 
谈到自己一家在沈阳的生活，阿萨尼说：“我们全家去年开始了在沈阳的美好生活，两个孩子除了周末，每天都会去双语幼儿园学习。因为我经常要外出比赛，所以妻子会照顾我们一家的生活，她很忙碌，很辛苦。不过很幸运，我们在沈阳怀上了第三个孩子。本来我的妻子已经决定在沈阳的盛京医院进行分娩，俱乐部也为她联系了这方面的专家。不过前一段我妻子有一些早产的前兆，于是就提前返回德国，在我们前两个孩子出生的医院，我们的第三个孩子顺利地出生了。”
阿萨尼还透露，打算在沈阳买一套地铁房，“因为全家在沈阳生活得很舒适，所以我们打算在沈阳买一套自己的房子，有一个自己的家。球队训练和比赛时俱乐部会有车来接我，平时我和家人出去基本就是步行，要么就是乘坐地铁。所以我们会选择一套离地铁口很近的房子，这样我和家人外出就会非常方便。”
谈到中超和德甲的竞技水平的差距，阿萨尼认为，“中超前四、五名的球队是德甲水平，其他球队是德乙水平。踢法上，德国足球节奏更快，中国更依赖个人能力。因此中国球队喜欢花大价钱买来外国球星，希望短时间内取得成效。”另外，阿萨尼觉得中国足球的医疗保障水平与德国有一些差距。
阿萨尼认为，中国足球要想有质的提高，就必须要从青训下手，增加足球人口，打好基础。阿萨尼说：“对于一个国家的足球来说，青少年球员肯定是这个国家的足球基础。中国好多俱乐部在一线队投入了大量的金钱，相比之下，足球青训不是投入资金就马上就能得到回报的，我希望大家能够给年轻球员更多的时间和机会，提升他们的能力，让他们踏踏实实地成长。据我了解，中国有很多的各个年龄段青少年队伍，还有不少足球学校、青少年足球俱乐部，他们才是中国足球未来崛起、兴旺的基石。现在大家要做的就是静下心来，能给他们提高的时间，让孩子们得到最好的青训。”(编辑：小杨)
</body></doc>