<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>18744</id><url>https://voice.hupu.com/china/2156663.html</url><title>胡人天破门潘喜明乌龙，泰达1-1辽足_虎扑中国足球新闻</title><datetime>2017-05-07 17:22:00</datetime><body>
虎扑足球5月7日讯下午15:30，中超第8轮的一场比赛在天津团泊足球场展开，最终天津泰达亿利1-1战平辽宁沈阳开新。上半时双方均在14分钟左右替换自己的U23球员下场，随后詹姆斯与潘喜明均错失了一次破门良机，下半时伊德耶连续错失进球机会，随后胡人天推射空门得手，终场前潘喜明自摆乌龙，最终双方战平。
主场作战的泰达此前位列积分榜第十位，上轮联赛，球队客场不敌华夏幸福，主力边后卫白岳峰在该场比赛中被红牌罚下，向对手吐口水的外援迪亚涅也在赛后收到了禁赛罚单。客场作战的辽足上轮负于北京国安，随后又在足协杯第3轮比赛中惨遭淘汰。本场之前，泰达与辽足曾有40次交战纪录，泰达取胜17次占据上风。
比赛刚刚开始，杨宇发出左边路底线附近任意球到球门后点，主裁判罚发在后点起跳争抢头球的郎征压人犯规。第7分钟，潘喜明在禁区外传中，可惜此球传得太靠近门将，石笑天将球没收。随后双方在中场交替控球，第11分钟，杨宇禁区外远射，杨启鹏不敢接球，双手将球一挡，皮球在原地不停旋转，随后他将球揽入怀中。

第14分钟，辽足率先换人，桑一非替补U23球员孙兆靓登场。第15分钟，阿萨尼禁区外任意球直接射门，皮球从球门左侧飞出底线。

第16分钟，李源一替补U23球员高嘉润登场。第17分钟，惠家康在禁区外的打门，皮球直接飞出了底线。第26分钟，詹姆斯错失单刀良机，他带球突入禁区后将球趟大，皮球直接被出击的杨启鹏没收。
第31分钟，买提江发出中前场左侧的任意球到小禁区前，混在人群中的潘喜明一脚垫射将球打飞，石笑天被惊出一身冷汗。

第32分钟，王亮飞铲买提江吃到本场比赛的第一张黄牌。第37分钟，惠家康在前场被郎征撞倒，天津泰达获得一记位置不错的任意球机会，可惜古德利一脚将球射向了看台。

第43分钟，黄锡镐在解围时出现重大失误，他解围时没能将球踢远，从他身后突然插上的詹姆斯胸部将球一停随即获得独自面对杨启鹏的机会，前者冷静施射，杨启鹏单手将球脱出门框范围。

随后双反再无建树，双方在上半时战平。
易边再战，辽足在中场时进行人员调整，王皓替补杨旭登场。第50分钟，天津泰达错失破门良机，胡人天在禁区右侧接到李源一的直塞，得球后的他面对石笑天小角度打门，皮球被石笑天挡出，辽足躲过一劫。

第54分钟，王亮在右边路底线附近传中，可惜禁区中路乌贾没能铲到皮球却将前来解围的赵宏略铲到。
第57分钟，天津泰达再次获得破门良机，李源一在右边路下底传中到球门后点，禁区中的伊德耶高高跃起头槌攻门，机敏的石笑天单手将球托出了横梁。

第59分钟，马林用掉了自己最后一个换人名额，张野替补倪玉崧登场。第63分钟，王皓侧后方飞铲赵宏略吃到一张黄牌。第68分钟，天津泰达再次与进球失之交臂，胡人天右边路下底传中，伊德耶点球点附近鱼跃冲顶，可惜将球顶偏。

第71分钟，天津泰达换人，雷永驰替补已经跑不动的惠家康登场。第74分钟，古德利禁区外远射没能将球打在门框范围内。随后，古德利在中场附近侵犯桑一非犯规吃到一张黄牌。
第81分钟，天津泰达取得进球！替补出场的雷永驰在左边路禁区内面对出击的石笑天倒三角传球给点球点附近的队友，中路插上的胡人天面对空门轻松推射破门！1-0！天津泰达领先！

第84分钟，李源一传中到禁区内，胡人天跟上打门，可惜皮球被自己的队友伊德耶档出，天津泰达险些再入一球！

第85分钟，邱添一替补伊德耶出场。
伤停补时第1分钟，辽足扳回一球！杨宇发出右侧角球，赵宏略在前点将球一蹭，球门后点的潘喜明自摆乌龙！1-1！辽足将比分扳平！

伤停补时第3分钟，阿萨尼在禁区内将球横敲给禁区内无人盯防的乌贾，乌贾面对杨启鹏冷静施射，后者面对来球做出关键扑救！

随后双方在无建树，双方战平。
出场阵容：
天津泰达亿利(4-2-3-1)：29-杨启鹏/25-买提江，4-潘喜明，3-赵宏略，14-黄锡镐/22-郭皓，24-高嘉润(U23)(16’,11-李源一)/17-惠家康(71’,32-雷永驰)，27-古德利，8-胡人天/39-伊德耶(85’,5-邱添一)
辽宁开新(4-4-2)：28-石笑天/17-王亮，21-阿萨尼，5-郎征，30-吕伟/12-詹姆斯，32-倪玉崧(59’,8-张野)，33-孙兆靓(U23)(14’,10-桑一非)，6-杨宇/9-乌贾，18-杨旭(46’,4-王皓)
「虎扑足球App」正式上线，纯粹足球世界，快来下载体验吧！(编辑：姚凡)
</body></doc>