<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>18750</id><url>https://voice.hupu.com/china/2154712.html</url><title>足协杯综述：泰达晋级，辽足亚泰延边爆冷出局_虎扑中国足球新闻</title><datetime>2017-05-02 21:53:00</datetime><body>
虎扑足球5月2日讯今天晚间，2017赛季足协杯第3轮的较量全面打响，各支中超球队纷纷登场亮相。在其中进行的4场比赛中，中甲、中乙球队爆冷获得3场胜利。其中，中乙球队苏州东吴通过点球大战总比分4-3爆冷淘汰了延边富德；呼和浩特小草2-1力克长春亚泰。杭州绿城4-3辽宁开新，中超球队中表现较为平稳的是天津泰达，他们在客场2-0战胜上海嘉定城发晋级。
苏州东吴4-3延边富德
5月2日晚间19:35，中乙球队苏州东吴坐镇主场迎战延边富德。中乙南区前3轮战罢，苏州东吴仍然未尝胜绩排名分区倒数第4；延边富德在中超联赛同样排名倒数第4，尽管近况同样不佳，但两队的实力还是相差悬殊。
第20分钟，巴吐尔内切打门偏出。第22分钟，延边获得前场任意球机会，韩光徽弓箭上垛一脚直接攻门，可惜没有打穿人墙，上半场两队互交白卷。易边再战，第58分钟，东吴前场觅得良机，球队右路策动攻势在禁区内送出倒三角横传，跟进的李浩文机警推射破门，1-0！

第75分钟，东吴获得单刀良机，但未能逾越过董佳林的十指关。第90分钟，东吴队员禁区内手球犯规送点。

韩光徽主罚一蹴而就绝平比分，1-1！

比赛随后直接进入点球大战。12码决战中，延边第1轮田依浓主罚被扑出。

巴吐尔稳稳罚进，总比分1-2；第2轮，延边金弘宇低射入网，东吴张竟哲主罚被扑,总比分2-2；

第3轮延边和东吴分别命中，总比分3-3！第4轮延边和东吴又同时罚丢点球，总比分依旧为3-3！


第5轮韩光徽主罚的点球被被东吴门将再次扑出。

东吴则由郑毅主罚打进一锤定音，4-3！

最终乙级联赛球队江苏东吴爆冷淘汰了延边富德。
出场阵容：
苏州东吴：1-汤峻，8-张波（62’,吴洪洋），9-巴吐尔，11-张竟哲，12-郝明，16-李智，21-李浩文（72’,王峰），25-李民辉，27-郑毅，28-忻峰，35-朱峥嵘（87’,勾俊晨）
延边富德：31-董佳林，3-田依浓，7-韩光徽，11-崔仁（44’,金波），19-李浩，29-艾合买江（61’,尹昌吉），36-李龙（77’,朴世豪），27-文学，2-姜卫鹏，25-金弘宇，21-金贤
呼和浩特小草2-1长春亚泰
5月2日晚间19:35，呼和浩特小草坐镇主场迎战长春亚泰。中甲前7轮战罢，呼和浩特小草2胜2平3负暂时排名联赛第11，成绩并不理想；长春亚泰赛季开局同样表现不佳，目前暂时排在中超倒数第3的位置，尤其是客场战绩十分糟糕遭遇3连败。第26分钟，程长城左路头球摆渡，布鲁诺得球一路杀到禁区前被放倒，随后程长城同样禁区内被放倒，主裁判毫不犹豫吹罚点球。

随后布鲁诺主罚一蹴而就先声夺人，0-1！亚泰客场取得领先。

第35分钟，桑戈尔禁区内接队友挑传后连停带打将球送入网窝，但因越位在先被判无效。第38分钟，桑戈尔绝妙过顶挑传打穿亚泰右路防线。马内反越位成功单刀面对出击的门巧妙推射得手，1-1！

易边再战，第59分钟，马内右路疾走后完成下底传中，祎凡前点没能扑到皮球，中路的左伊藤解围时将球不慎自摆乌龙，2-1！马内的高光表现帮助呼和浩特反超比分。

第89分钟，马内前场任意球直接攻门，皮球如流星般划过弧线窜向大门，但被祎凡奋力化解。最终呼和浩特爆冷逆转战胜亚泰昂首晋级下一轮，亚泰也成为了本轮全军覆没的东北三队之一。
出场阵容：
呼和浩特：22-韩方腾、3-罗皓（U23）、4-张天翔、5-石继玮（U23）、7-马内、14-余文鹤（U23）（52，尼扎木丁）、17-段杰毅（46，权磊）、19-罗安东（U23）、25-牟善韬、15-桑戈尔（71，朱征宇）、33-张天龙
长春亚泰：13-祎凡、3-闫世鹏、4-于睿、14-积施利、20-韩德明、26-左伊藤（U23）、27-张力、28-关昊（U23）、31-程长城、35-布鲁诺、37-周大地（U23）（46，王金良）
杭州绿城4-3辽宁开新
5月2日晚间19:35，杭州绿城坐镇主场应战辽宁开新，绿城上赛季无奈降级，本赛季中甲前7轮战罢，他们暂时排名第6；辽足中超开局并不理想，目前只取得过1场胜利暂时排名积分榜第12。开场仅仅1分钟，辽足右路策动攻势，胡延强接队友精准直塞快速启动超车绿城后卫拿下皮球后快速切至禁区底线横敲门前，回防的童磊慌忙中不慎自摆乌龙，0-1！辽足闪电破门。

第4分钟，张振强大脚球门球在中线附近被吴伟凌空踢回，反越位成功的罗竞获得单刀机会并轻松推射破门，1-1！绿城迅速扳平比分。

第12分钟，吴高俊禁区内对臧一锋踢人犯规被处以极刑。

随后臧一锋亲自操刀主罚一蹴而就反超比分，1-2！

第17分钟，桑一非左路低平球斜传弧顶，孙兆靓得球后稍作调整随即兜射球门右下角，尽管球速并不快，但绿城门将邹德海视线受到干扰的情况下判断失误，皮球直窜网窝，2-2！

第21分钟，陈晓在禁区内将冯伯元放倒在地，主裁判再次判罚点球。

随后桑一非一脚怒射成功骗过邹德海，2-3！辽足再次取得领先。

易边再战，第65分钟，臧一锋任意球贴地攻门，皮球直入球门左下角，但主裁判示意此球有越位干扰，进球无效。

第71分钟，臧一锋接队友右路低传门前侧身扫射破门扳平比分，3-3！

第74分钟，臧一锋接队友突破后的无私横敲推射空门得手上演帽子戏法，4-3！绿城反超比分。

最终随着主裁判一声哨响结束全场比赛，绿城在这场进球大战中笑到了最后。
出场阵容：
杭州绿城：23-邹德海、3-葛振、2-王冠伊、6-陈晓、16-童磊(U23)、8-臧一锋、5-吴伟(U23)、12-罗竞、17-刘逸(U23)（89'孙正傲）、22-程进(U23)（94'吴昊一）、18-高华泽(U23)（57’程谋义）
辽宁开新：22-张振强、3-吴高俊（77’蒋英浩）、15-宋琛、25-芦强（46’杨帅）、31-刘尚坤、33-孙兆靓(U23)、10-桑一非、11-胡延强、13-张延军、29-王珐、19-冯伯元(U23)
上海嘉定城0-2天津泰达
5月2日晚间20:00，目前尚存的唯一业余球队上海嘉定城发搏击坐镇主场迎战天津泰达。足协杯第2轮的比赛中，上海嘉定城发博击主场2-1淘汰了中甲球队武汉卓尔成为晋级第3轮的唯一一支业余球队，这也是继上赛季之后他们再次闯入足协杯第3轮。第22分钟，泰达门前接角球的头球攻门被被防守球员在门线上解围。第40分钟，邱添一在绊倒了蒋炜良后因随后顶牛的不冷静行为主裁判出示被红牌罚下，泰达只得十人应战。

易边再战，第79分钟，雷永驰凭借个人能力在禁区线右侧假传真扣闪开角度后横切入禁区左脚兜射球门左下角得手，0-1！泰达打破场上僵局。

第86分钟，李源一右路启动从防守包夹中穿过杀入禁区后试图再次扣过上抢的防守队员时被绊倒在地，主裁判鸣哨判罚点球。

随后赵英杰点射命中锁定胜局，0-2！

随着主裁判一声哨响结束了全场比赛，十人泰达2球战胜足协杯至今所剩唯一的业余球队上海嘉定晋级下一轮。
出场阵容：
上海嘉定城发：1-张晨、2-王斌、3-李昊（40’26-曹嘉迪）、4-蒋炜良（66’23-王费）、7-奚孙斌、9-孙越、10-徐斌、11-寿毅捷、15-李铖、20-何玉庆、33-杨福生
天津泰达：29-杨启鹏、3-赵宏略、4-潘喜明、5-邱添一、6-王栋（53’17-惠家康）、11-李源一、13-王秋明、20-杨立瑜(U23)(45’19-白岳峰)、21-赵英杰、23-聂涛、32-雷永驰（81’8-胡人天）(编辑：子钧DJ)
</body></doc>