<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>18775</id><url>https://voice.hupu.com/china/2142000.html</url><title>詹姆斯传射乌贾杨宇破门，辽足3-1苏宁_虎扑中国足球新闻</title><datetime>2017-04-02 17:24:55</datetime><body>

p.p1{margin:0.0px0.0px0.0px0.0px;font:14.0px'PingFangSC'}


虎扑足球4月2日讯下午15:30，2017赛季中超第3轮的一场赛事在沈阳奥体中心打响，辽宁开新3-1江苏苏宁。上半场，李昂禁区内手球，詹姆斯点球破僵，汪嵩任意球破门追平比分；下半场，乌贾破门，杨宇扩大比分，最终，辽足主场取得球队新赛季首胜。
双方在近5次交锋中，苏宁带走了4场胜利，不过在最近的一场比赛中，辽足1球获胜。值得一提的是，两队此前都仍未取得球队新赛季的开门红。辽足方面，球队主帅马宁在表示队内士气高昂且没有伤病，打出风格，赛出水平是关键；而在苏宁方面，他们不仅要面对R-马受伤和特谢拉停赛的窘境，还要接受吴曦无法出战的事实，因此从客场带走3分也显得并不轻松。总之，胜者只有一个，两队都必须竭尽全力。
本场比赛由做客的江苏苏宁率先开球。第3分钟，周云右路下底传中，郎征前点将球挡出。第9分钟，吉翔在进攻中摔倒在辽足禁区，裁判没有表示。第13分钟，詹姆斯左路横敲禁区，周云率先放铲将球解围。第14分钟，王亮左侧角球开出，张思鹏单拳将球击出，外围倪玉崧跟上补射，皮球偏出右侧底线。

第19分钟，高天意左路传中，李昂禁区内胸部回做，陶源大禁区线上的抽射高出横梁。

第24分钟，詹姆斯过顶长传，皮球越过争顶的乌贾来到后插上的吕伟脚下，后者的回敲被张思鹏没收。第25分钟，郎征放倒吉翔吃到本场比赛第一张黄牌，拉米雷斯的任意球直接打门被石笑天收下。第28分钟，辽足做出本场比赛第一个换人调整，桑一非换下U23球员王峤。第29分钟，乌贾禁区内的射门打在李昂的手上，裁判果断判罚手球，詹姆斯主罚的点球势大力沉，张思鹏虽然猜对了方向却无力阻止皮球入网，1-0，辽足打破僵局。


第35分钟，杨旭放倒拉米雷斯吃到黄牌。第37分钟，桑一非右路传中球送到禁区，詹姆斯头球攻门，张思鹏将球没收。第38分钟，汪嵩距离球门30米左右的任意球直接攻门，皮球在门前快速下坠，石笑天虽然做出了反应但只能目送皮球进网，1-1，苏宁追平比分。

第42分钟，拉米雷斯对刘尚坤犯规。补时阶段，苏宁后场过顶球找到禁区内的高天意，后者连续的两脚射门都被石笑天拒之门外。半场结束，辽足主场1-1战平苏宁。

p.p1{margin:0.0px0.0px0.0px0.0px;font:14.0px'PingFangSC'}
p.p2{margin:0.0px0.0px0.0px0.0px;font:14.0px'PingFangSC';min-height:20.0px}
p.p3{margin:0.0px0.0px0.0px0.0px;font:14.0px'PingFangSCSemibold'}
span.s1{font:14.0px'PingFangSC'}


易边再战，双发均未过早做出人员调整。第47分钟，苏宁禁区内连续的射门被辽足球员接连挡出。1分钟后，吉翔断球后在禁区前沿直塞禁区，刘尚坤在和拉米雷斯的拼抢中先出一脚将球解围。第49分钟，桑一非远射造成禁区内的混乱，辽足球员第一时间补射，张思鹏迅速反应将球挡出横梁。

随后，辽足角球开到门前，阿萨尼的头球攻门高出横梁。第55分钟，谢鹏飞上场换下高天意，刚换上场的谢鹏飞马上获得了远射机会，可惜射门被石笑天没收。第63分钟，辽足快速反击，洪正好抱摔乌贾领到黄牌。随后犯规开始增多。第69分钟，詹姆斯右侧传中，点球点位置无人盯防的乌贾早已做好准备凌空半侧身抽射，皮球急速钻进球门，2-1，辽足将比分超出。

第71分钟，杨旭禁区内的打门被防守球员挡出。第72分钟，杨旭禁区前沿的抽射偏出左侧球门。第74分钟，拉米雷斯左路传中，吉翔门前甩头攻门，石笑天飞身将球扑出。

第81分钟，辽足快速反击，桑一非禁区前沿分球左侧禁区内的乌贾，后者摆脱后的打门被防守球员挡出。第83分钟，拉米雷斯的任意球传中直接旋进石笑天怀中。第85分钟，乌贾前场送出过顶球，詹姆斯反越位成功，可惜突入禁区的推射偏出右侧立柱。第87分钟，詹姆斯在大禁区弧分球乌贾，乌贾凭借身体突入禁区，在与防守球员的拼抢中倒地将球铲给杨宇，后者面对空门推射得手，3-1，辽足杀死比赛。

补时阶段，高迪的头球攻门高出横梁，拉米雷斯的射门偏出，双方的猛攻都未能再度取得进球，最终，辽足主场3-1战胜苏宁夺取球队新赛季首胜。
出场阵容：
辽宁沈阳开新(4-4-2)：28-石笑天/31-刘尚坤、5-郎征、21-阿萨尼、17-王亮/12-詹姆斯、30-吕伟（90’4-王皓）、32-倪玉崧（57’6-杨宇）、20-王峤(U23)（28’10-桑一非）/18-杨旭、9-乌贾
江苏苏宁(5-4-1)：30-张思鹏/13-陶源、5-周云、26-洪正好、2-李昂、28-杨笑天（89’21-曹海清）/7-拉米雷斯、8-刘建业、16-高天意(U23)（55’11-谢鹏飞）、33-汪嵩（76’31-高迪）/24-吉翔
微信小程序搜索「虎扑」或「认真的虎扑足球」，只需3秒轻松查看国际国内足坛新闻。
p.p1{margin:0.0px0.0px0.0px0.0px;font:14.0px'PingFangSC'}
(编辑：子钧DJ)
</body></doc>