<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>18879</id><url>https://voice.hupu.com/china/2071903.html</url><title>郑龙双响杰马建功高拉特1射3传，恒大6-2辽足_虎扑中国足球新闻</title><datetime>2016-09-18 21:28:00</datetime><body>
虎扑体育9月18日讯9月18日晚19:35，2016赛季中超联赛第25轮的一场较量在天河体育场打响，广州恒大6-2战胜辽宁宏运。上半场高拉特和保利尼奥5分钟内连入两球，随后李学鹏对王亮犯规被处以极刑，阿萨尼点射扳回一城，上半时尾声阶段阿兰进球被判越位，高拉特劲射中柱。下半场郑龙打入两球，杰马，阿兰建功，维多西奇任意球再扳一城，倪玉崧两黄变一红被罚离场，最终恒大主场取胜并继续领跑积分榜。
由于昨晚苏宁赢球，少赛1场的恒大领先优势仅剩3分。不过恒大对今晚的对手辽足已保持主场5连胜，心理优势十足；辽足此前联赛积29分，领先倒数第2的亚泰6分，保级仍未完全上岸。与挑战恒大相比，接下来与延边、力帆、亚泰等保级对手的直接对话才是球队保级的关键战役。
首发方面，恒大可谓尽锐出战，刘殿座继续先发镇守龙门，郜林与高拉特、阿兰组成锋线三叉戟，郑智则在中路搭档保利尼奥；辽足本场比赛进行了大幅度阵容轮换，乌贾单箭头突前，詹姆斯则替补待命，值得一提的是，肇俊哲也进入替补名单。
开赛第3分钟，阿兰左路起球来到禁区，张振强及时出击双拳将球挡出。第5分钟，郜林在右路的低射误打误撞来到禁区左路底线区域，阿兰机警地拿下皮球后送出横传，阿萨尼解围直冲本方大门而去，张振强勉强将球挡出，高拉特跟进补射破门。1-0！恒大取得领先。

第10分钟，郑智在右肋部推出直传，郜林禁区内背身接球转身一气呵成，并在皮球将出底线时送出横传，吴高俊解围未果被阿兰拿下皮球，阿兰随后倚住防守队员送出倒三角回传，保利尼奥在点球点附近迎球劲射入网。2-0！恒大继续扩大优势。

第13分钟，张琳芃右路界外球掷到禁区前沿，黄博文拿到皮球后选择横敲中路，高拉特跟进迎球右脚推射，张振强奋力将球封出。

第17分钟，高拉特在中场右侧得球后观察到张振强站位靠前便突然起脚吊门，皮球飞行了大约50米后急速下坠，可惜稍稍偏出球门。
 
第22分钟，辽足中路渗透打到恒大禁区前沿，维多西奇得球后稍作观察突然送出直塞寻找禁区内前插的王亮，李学鹏在稍有失位的情况下将王亮拉倒在地，主裁判果断将手指向点球点。

随后阿萨尼右脚推射球门右下角得手，刘殿座判断错方向，无奈目送皮球入网。2-1！辽足扳回一城。

第35分钟，高拉特中圈附近送出精准地高弧线过顶斜长传，阿兰在左路得球后蝴蝶穿花般假动作闪出角度随后内切瞄射近角，张振强飞身将球扑出。随后恒大开出左路角球，高拉特抢前点头球后蹭，张振强再次做出神扑将球托出底线。
第38分钟，郑智中路一脚穿透性极强的直塞打穿了辽足整条防线找到禁区右路的高拉特，后者无私横传中路，阿兰推射空门得手。但边裁举旗示意此球越位在先，不过慢镜头显示此球越位与否存在争议。

第39分钟，恒大打出快速反击，高拉特在大禁区弧顶处联系晃动闪出角度后起脚劲射，皮球击中球门左侧立柱弹出。

第41分钟，踢嗨了的高拉特脚下生风，先是连突两人来到禁区中路，随后顺势来了两记马赛回旋，可惜最后没能控制好脚下的皮球。

随后主裁判鸣哨结束了半场比赛，双方进入中场休息。
下半场易边再战，第47分钟，保利尼奥和郜林在左路的撞墙配合被破坏，阿兰在左肋部截下皮球后选择横敲中路，郑智迎球怒射，皮球如出膛炮弹般直窜球门左侧死角，张振强飞身将球扑出。
第51分钟，高拉特在禁区前沿右脚风骚挑传打穿辽足防线找到禁区右侧的保利尼奥，但可惜后者的传中力量过大没能找到包抄到位的郜林。

第55分钟，郜林中路送出精准直塞，阿兰反越位成功后的单刀施射被张振强封出，随后高拉特的跟进补射再次被张振强在门线上扑出。

第57分钟，郑智在中路再次送出挑传，越位的阿兰继续跑动拉出空当，郑龙在中路的真空部位左脚卸下皮球后突入禁区劲射直入球门右侧死角。3-1！郑龙上场1分钟便有所斩获。

第63分钟，高拉特在中路突破过程中送出精妙直塞，禁区右侧的阿兰心领神会前插入禁区后轻松迎球挑射破门。4-1！高拉特投桃报李为阿兰献上助攻。

第65分钟，张琳芃在禁区前将几乎成单刀之势的詹姆斯勾倒在地，裁判鸣哨吹罚任意球，随后维多西奇右脚精彩弧线球攻门直挂球门左上角，刘殿座甚至都没能做出反应。4-2！辽足再次扳回一城。
 
随后杰马换下进球的阿兰，廖力生也登场替下黄博文，恒大开始为周中的足协杯做准备。第77分钟，高拉特中路再送直塞，郑龙在禁区线上的推射被张振强倒地封出。

第80分钟，倪玉崧因飞铲保利尼奥被出示本场比赛第2张黄牌罚下。第86分钟，高拉特在反击中再次形成单刀，不过他随后的打门没能吃准角度，张振强倒地将球封住。第88分钟，廖力生在禁区内的抽射击中立柱，随后杰马在前场截下皮球后再次组织进攻，郑智分边找到高拉特，但后者的传中被张振强飞扑破坏。
比赛补赛阶段，郑龙接到高拉特在左路喂出的直塞球后在禁区左侧左脚小角度巧射破门。5-2！郑龙也完成梅开二度好戏。

随后杰马在前场接到高拉特的后场直塞助攻后突入禁区左路起左脚爆射再次洞穿辽足大门。6-2！恒大完成狂胜！

随后主裁判适时鸣哨结束了全场比赛，恒大主场轻松取胜。
出场阵容：
广州恒大（4-5-1）：32-刘殿座/5-张琳芃、6-冯潇霆、28-金英权、35-李学鹏/11-高拉特、8-保利尼奥、10-郑智、16-黄博文（74'，2-廖力生）、7-阿兰（67'，9-J-马丁内斯）/29-郜林（57'，27-郑龙）
辽宁宏运（4-4-2）24-张振强/17-王亮、3-吴高俊、21-阿萨尼（46'，33-麦克）、15-宋琛/27-胡延强、18-倪玉崧、16-张天龙（68'，23-王峤）、13-维多西奇/14-王皓、37-乌贾（46'，12-詹姆斯）(编辑：姚凡)
</body></doc>