<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>19313</id><url>https://voice.hupu.com/soccer/2438003.html</url><title>小卢卡斯：曾向红军球员要门票，从未想过会这样进决赛_虎扑国际足球新闻</title><datetime>2019-05-31 19:23:19</datetime><body>
虎扑5月31日讯 周末本赛季的欧冠决赛就将上演，托特纳姆热刺将为了俱乐部历史上的首座欧冠奖杯而拼尽全力。赛前球队晋级决赛的功臣小卢卡斯接受了《每日邮报》的专访，他认为本次欧冠决赛无论对于自己还是俱乐部都是意义非凡的。他还谈到了自己的童年，以及加盟热刺的一些细节。
以下是小卢卡斯专访的内容
值得纪念的时刻
“在决赛对阵出炉后我向利物浦队中的巴西同乡表达了祝贺，两支球队共有四名巴西球员。我一直与利物浦的阿利松和法比尼奥保持着联系，他们都是非常优秀的球员，能晋级欧冠决赛我为他们感到高兴。”

“但我联系他们的一个重要原因是我需要决赛门票！我想把全家人都从巴西接来，并邀请那些对我职业生涯非常重要的人来观看决赛。我需要40张门票，现在只有24张。但利物浦球员分得的门票数量和我们是一样的，所以他们帮不上我，也许你（记者）可以帮到我……”
“我已经告诉了他们中的一些人可能没有这么多票，但他们还是会来马德里。单单是待在这座城市里就已经感觉很特别了。即使我没办法再获得16张门票，他们还是会开心地在马德里陪我。所以对我而言这是一个特殊的时刻，我很高兴，也很自豪。这是赛季收官之战，距离实现我的梦想只有一步之遥。”
从被逆转到逆转
“赛后当我看到两年前我效力巴黎时被巴萨逆转淘汰的视频，以及解说员的评论时，我的情绪简直难以控制。那场比赛我还记得，那是我生命中的一道坎，我曾为其哭泣。”
“那场次回合输给巴萨的比赛是我职业生涯中最糟糕的比赛。1-6的比分让人难以接受，回家后我哭了整夜。我不想再有类似经历了，所以我更加努力地训练，希望能在比赛中有不一样的感觉，终于在对阵阿贾克斯的比赛中我如愿以偿。”

“现在我为两支球队踢过欧冠，拥有了两种不同的感受，这就是我们的生活，职业球员的生活。”
“要赢得欧冠联赛的奖杯是最困难的，但它也最梦幻、最美妙的。能在欧冠决赛中出场甚至夺冠一直都是我的梦想。现在我有机会实现我的梦想，我很享受这种感觉，我从未觉得我的梦想如此真切。”
加盟热刺
“当时我有机会租借加盟曼联，但我不喜欢被租借。那时我想如果我离开了巴黎，那我就不会再回去了。”
“后来我得知热刺对我很感兴趣，我来到了伦敦参观俱乐部的训练基地，我还和主帅有过交谈。我告诉他我想加盟热刺。热刺的架构很不错。波切蒂诺告诉我，球队需要我。我们队中有许多梦幻般的球员，新球场也很漂亮。我确信这里非常适合我。”
相信自己
“我在圣保罗长大，其他孩子总是觉得我不够高大强壮，他们不和我踢球，说我的身体太过软弱。”
“或许是因为童年的经历，让我对他人的不信任或负面评价不太在意。我对自己的天赋和水平很有信心。我相信自己能够做到，能够梦想成真。对此我一直都坚信不疑，从不管别人怎么说。”

“教练总是说比赛是没有捷径的，我们必须要有坚定的信念并战斗到最后一刻。我们必须要相信自己，就像在阿姆斯特丹那样。最后十秒钟我们必须要集中注意力，百分之百地努力最后一搏。虽然我当时也很累，那是比赛最后的读秒阶段，但我依然相信自己可以进球。”
“事实上要说清楚当时到底发生了什么很困难，但可以确定的是，这的确是我生命中最惊心动魄的一场比赛。我总是相信自己能够在欧冠决赛中出场，但我从来没有想到过我们会以这样一种方式晋级决赛。三球大逆转，其中一球还是在比赛的最后几秒钟，这太梦幻了。”
回忆童年
“儿时我生活在圣保罗的雅尔丁-米利亚姆区。我记得在我八、九岁时，我和我的朋友常常会在街上踢球。一次我们看到一辆面包车装载着一些货物，可能是食品，从我们身边经过。随后我们看到一名持枪歹徒过来用枪对着司机的头，并把所有东西都抢走了。当我看到这一切时只想着赶快逃跑。”
在去年十月接受《伦敦晚旗报》采访时小卢卡斯表示，如果不是足球，他很可能也会像他的一些朋友一样去吸毒或者因为犯罪而入狱了。他的父亲是一名工人，母亲是一名理发师，小卢卡斯已经帮助他们搬离了雅尔丁-米利亚姆区。

“这种情况的发生很正常，有很多人持有枪支、贩卖毒品。但我的父母让我接受了非常良好的教育，此外想要成为一名职业球员的愿望一直激励着我前进，不要误入歧途。”
“我为了我的梦想付出一切，但我同时也注意到了身边有些人走上了另一条道路。我对我自己说，‘我不想自己也变成这样，我不想让我的家庭深受其害。我希望我能成为家族和社区的典范。这一直激烈着我，我希望我的家人和朋友为我而感到骄傲。”
虔诚的信徒
“用英语讨论这些对我来说有些困难，但我会尝试一下。”
“当我加盟巴黎时，我遇到了一些困难。我受伤了，那段时间我很想念我的家人和祖国。但那也让我对上帝愈加着迷。我开始阅读《圣经》，对这方面我越来越感兴趣，它也给了我很大的安全感，也让我对此越来越热情，我成为了一名虔诚的信徒。”

“在初到巴黎的那段困难时光里，是上帝给了我慰藉。现在我的生活是纯洁的。上帝是我每天生活的指引。你会发现上帝每天都在你身边，甚至在你遇到困难时也不离不弃。我能取得现在的成就，能享受足球、赢得比赛的胜利、争夺冠军奖杯，全是因为我信仰上帝，是上帝让我变得更加强大。”
关于决赛
“利物浦之前有过几次欧战决赛的经历，但很不幸他们都输了。这次对他们来说是个好机会。”
“本赛季的英超联赛他们差一点就夺冠了，现在他们有机会夺得欧冠。但对于我们来说，这也是一个好机会，这是队中每名球员的梦想。”
“我不知道热刺上一次收获奖杯是什么时候。世界上没有什么比赛的冠军比欧冠联赛还难获得，但现在这座分量十足的奖杯几乎触手可得。现在我们有机会书写俱乐部的历史。”
数据页全新改版，点我查看小卢卡斯更多详细数据&gt;&gt;(编辑：姚凡)
</body></doc>