<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>19339</id><url>https://voice.hupu.com/soccer/2437580.html</url><title>克洛普：大逆转让红军灰姑娘变超模，反超一球是赛季最佳_虎扑国际足球新闻</title><datetime>2019-05-30 19:14:59</datetime><body>
虎扑5月30日讯 周末利物浦就将在欧冠决赛中遭遇托特纳姆热刺。赛前红军名宿卡拉格对主帅克洛普进行了专访。德国人谈到了本赛季球队的表现、自己如何与俱乐部结缘以及近年来球队的变化等话题。
以下是克洛普专访的内容
回忆儿时
在我小时候每当重大比赛即将开始时，我妈妈会把我抱到浴缸里并打开收音机，之后的一个半小时我就会在那安静地收听比赛实况，顺便洗澡。那时拜仁慕尼黑和门兴格拉德巴赫都很强。我记住了许多球星的名字，如雷纳-博恩霍夫、伯蒂-福格茨、乌里-施蒂利克和尤普-海因克斯等。
如果你问一个德国人，他觉得那家俱乐部与欧战赛事的联系最为紧密，他肯定会回答你利物浦。这并非因为利物浦在某场比赛甚至决赛中表现抢眼，他们代表了那个时代。在欧洲赛场上与德国球队碰面让德国人听说了那些英格兰豪门俱乐部的名字，这就是我们会记住他们的原因。

惊天大逆转
如果我还是一个七岁的孩子，在看了利物浦4-0击败巴塞罗那的比赛后，我就会记得利物浦这支球队。这场比赛很特别，每个球迷都知道这样的比赛很少会出现。第二回合的逆转让利物浦从村里最不起眼的姑娘一下子变成了超模。
我们现在重新成为欧洲最强的五、六家俱乐部之一，我不知道上次利物浦身为欧洲顶尖球队是什么时候，但那应该是很久以前了。这就是我感到高兴的原因。人们会看到利物浦所取得的成就，“快看，看那支身穿红色球衣的球队，那就是利物浦！”这就是我现在的感受。
现在我不需要再告诉球员们利物浦意味着什么。在与巴萨的两回合比赛之后，我并没有说很多。每个人都看了比赛，他们会想，“哇，发生了什么？”对于球队，我从未有过如此多的溢美之词。
我不知道这场比赛准确的观众人数，但我想在全世界范围内应该有相当数量的球迷观看了这场比赛。这使得本场比赛变得十分特别，一场半决赛受到了最多的关注。

关于欧冠
我一直都很喜欢欧冠联赛。我不认为这项赛事需要什么改变，现在这样就很好。在欧冠联赛中你会与强队交手，而在小组赛阶段，其他球队也有爆冷的机会。贝尔格莱德红星并非一家小俱乐部，他们在一场很重要的、势均力敌的比赛中击败了我们。这很特别。
我喜欢在晚上比赛，在灯光下踢球你会有不一样的感觉。夜场比赛时球队有一整个白天准备，上午我们可以进行一些简单的训练，之后做好准备等待比赛开始。当然了我们有一半的比赛都是在安菲尔德踢，我很喜欢主场比赛。
利物浦的黄金年代
从冠军的角度来说，我不太确定这是否是利物浦的黄金时代，因为现在的曼城很强，他们的实力凌驾于其他球队之上。我们只有付出超常的努力才能紧跟他们。但是从发展的角度、给球迷带来乐趣的角度，这已经是球队的黄金时代了。

利物浦上上下下谁不高兴？谁不喜欢我们正在做的事？一步一步走来，我们正在接近当初定下的目标。球队没能夺得联赛冠军，因为曼城表现得更好，但我们连续第二年闯进了欧冠决赛，这是非常积极的信号。
争夺冠军
谁能在一项赛事开始之前就保证一定能夺冠？我做不到。但对于俱乐部的发展来说，处于我们本应达到的高度是十分重要的，我们做到了。
今年我们首次尝试争夺联赛冠军，之前我们没有能力这么做。本赛季的前五场比赛结束后，我感觉我们有机会夺冠。与曼城的竞争让两支球队的实力都上升了一个层次。我们还需要不断地努力向联赛冠军发起冲击。
在任何一场比赛之前我都不会有这场比赛我们百分之百能赢的念头。这是足球，我能说的就是球队的赛前准备从未像现在一样充分。
2013至2019年，我率领多特蒙德和利物浦四次打进欧战决赛，这也许听起来很疯狂。然而不幸的是我们全都输了，这种感觉很糟糕。
然而以前我从未拥有过像现在这支利物浦一样强大的阵容，这是我所执教的最强球队。当年多特蒙德也很出色，但那时的拜仁经验更加丰富。最后在那场温布利决战中拜仁终结了比赛，他们的运气也不错，这没有问题，运气也是比赛的一部分，很不幸我们不太走运。我们输了，但我很感谢我的球员们。

2015-16赛季是我教练生涯中最紧张的一个赛季。我们与塞维利亚会师欧联杯决赛，我们刚刚打完最后一场英超联赛，才休息了三天就来到了巴塞尔。塞维利亚的经验比我们丰富得多，我们再一次倒在了决赛。去年我们又在决赛中与皇马相遇，他们的经验同样远胜于我们。但今年情况不一样了，我们的经验比对手更加丰富。
与利物浦结缘
我无法解释为什么我与利物浦如此契合，我没有意识到这一点。
我刚来到美因茨时，那是一家非常有激情的俱乐部。我们更多在中路组织进攻，球队变得比以往更富有侵略性。我曾在一所大学发表演讲，主题是在球场上什么激励着我前进。我问台下的学生，为什么不来球场观看比赛。我告诉他们为什么应该来看球，我差点要送票给他们了。我们当时排名德乙榜首，每场比赛都有6000名球迷到场观战。
几年后我们的场均观众人数达到了两万，有球迷甚至会为争夺一张机票不惜一切代价。

之后在多特蒙德，我对死忠球迷的助威印象深刻，我知道我很适合俱乐部，但我同时也很清楚，这并非唯一合适的俱乐部。尽管多特蒙德确实很出色，但工作机会并非完全掌握在你自己的手上。
此后利物浦总是在我的脑海中萦绕。但当时传到德国有关红军的消息都不太积极。人们感受不到他们的发展。
当时的利物浦想要改变，但他们似乎做不到。那时我在德甲执教，不可能总是关注英超，你可能会看几场比赛，但对你来说更重要的是你自己球队的比赛。我知道2013-14赛季利物浦的表现很好，他们之前也有过不错的发挥，但综合来说，他们的情况并不是很好。
在离开多特蒙德后，我开始寻觅下家。我也无法解释其中原因，但我就是觉得去利物浦执教会是一件很酷的事情。随后在2015年九月底或十月初，我成为了红军主帅。为什么我们彼此适合？因为我爱足球，足球是这里每个人的兴趣所在。

对利物浦的爱
俱乐部历史和球队潜力都促使我做出加盟利物浦的决定。我刚来这时，球队上下有一种感觉，“我们居然能请来克洛普？”我不这么认为，我觉得世界上所有的教练都会愿意来利物浦执教，我准备好了。
不是说当时俱乐部的状态不好，事实上你肯定也不希望，当你开始在一家俱乐部执教时得不到一点机会。俱乐部老板当时给了我机会，他向我讲述了俱乐部的规划，我对此印象深刻。
之前他们根本没和我谈钱的事，后来他们告诉我会给我1亿英镑引援，但我并没有向他们要这笔钱。我对俱乐部的爱超过许多人，我上任时就效力于球队的球员中许多人仍然还在队中。
当然了我们也引进了一些新援，这是对球队有益的、自然而然的引援。新援的潜力和态度让球队的实力有所提升。我看到这些年来球队的方方面面都有所改观，如新看台、新更衣室，这些都让人觉得球队的未来充满希望。

每当我们走进更衣室时，我们都感觉像是回到家了一样。这是英超最好的更衣室，它属于我们。这只是不起眼的一小部分，但它能让球员们感到舒适，这很重要。球场氛围更不用说了，来过这的人都经历过，哪怕你在电视机前或在酒吧里看球，你也同样会对此印象深刻。
带着必胜信念全力以赴
对于那场比赛，我们所需要的只有相信自己能够晋级的信念。赛前我告诉球员们，今晚我们需要以4-0的比分拿下对手。他们都笑我，这说起来很容易，我也知道要做到很难，几乎是不可能的。但我说，因为是你们所以我觉得我们有机会，最后再努力试一下吧。
球员们怎么想？当我看到巴萨开球后向后传球，我们的球员疯了似的冲向他们。我觉得，没问题，逆转是有可能的。半场休息时，罗伯逊无法坚持了，所以我换上了维纳尔杜姆。那一刻更衣室的氛围十分特别，我鼓励着他们。大家都知道如果巴萨打进一球，那一切就都结束了，但我们从未想过最后会怎样，我们永远只想着该如何处理好每一脚球。
2-0时，气氛变了，之后3-0、4-0，那是我见过的最漂亮的进球，那是赛季最佳进球。那球难度很大，不仅阿诺德的角球难以复制，就是奥里吉的射门，十次有九次应该都会高出横梁。
我就是这样看待我的工作的，如果可以，那就全力以赴。无论是否有所收获，都要着眼于未来。几年以后人们可能会说克洛普赢下了一些冠军，或者他一无所获。这都无所谓，我不在乎。我想要带领球队进步，当然眼下我们希望能以一座冠军奖杯结束赛季。

展望决赛
如果我们赢了，我敢保证大家当晚都不会睡觉。如果要庆祝，这方面我可是专家。
我们渴望胜利，我们想以欧冠冠军来为赛季画上句号。我们完全配得上冠军，但热刺也许不这么看，这很正常。
我们正在为了球队的目标而努力。之前我们曾三次打进欧战决赛，但都跌倒在了离冠军一步之遥的地方，所以这次球队充满斗志。(编辑：姚凡)
</body></doc>