<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>19369</id><url>https://voice.hupu.com/soccer/2436748.html</url><title>克洛普：兵败基辅后渴望卷土重来，现在我们想要冠军_虎扑国际足球新闻</title><datetime>2019-05-28 20:13:13</datetime><body>
虎扑5月28日讯 本周利物浦就将迎来与热刺的欧冠最终决战，红军主帅克洛普非常渴望捧起自己在安菲尔德的首座冠军奖杯。赛前，这位德国名帅接受了媒体采访，介绍了球队目前的情况。
关于利物浦更丰富的欧冠决赛经验……
能再一次获得机会让我们都感到非常兴奋，我们大概是更有经验的一方，但这并不会给比赛带来改变。重要的是做好那些让你闯入决赛的事情。到目前为止我们把情绪都控制得很好。
关于球队中场纳比-凯塔的伤情……
纳比（凯塔）没有机会上场，他真的恢复得很好，我们会看看如何让他参加非洲杯。鲍比（菲尔米诺）恢复了训练，然后让他休息了一下，然后他会参加明天的训练。就我们所看到的，他的情况非常好。他会没事的，我确定。
关于克洛普执教过的最强球队……
我不喜欢比较自己执教过的球队，他们都是我的心头好，他们付出了自己的一切。但我从未带着比这支球队（利物浦）更强的队伍进过欧冠决赛，这是真的。
关于欧冠赛……
在巴萨（客场）与巴萨（主场）之间的那5-6天时间里，这些小伙子们付出了许多，也展现了许多，让我们有机会进欧冠决赛。那样的表现太棒了，那就是我们可以来到这里的原因。这是一个激动人心的时刻，能重新回到这里真的太好了。
我们渴望着欧冠冠军，但在小组赛阶段，这座冠军奖杯似乎就要从我们手中溜走了。然而，我们以最成熟的方式1-0击败了一支意大利球队（那不勒斯）挽回了一切。在那之后，我们场场比赛都给人留下了深刻印象——在巴塞罗那，即便结果不好，我们场上表现也是不差的。
关于上赛季的欧冠决赛……
那场比赛对我们有着非常大的影响。当我们在基辅机场排着队准备踏上返程的航班时，每个人都低着头，心中百感交集。我们的计划就是卷土重来，再次站在这个舞台上。现在我们做到了，这让人感觉不可思议。
基辅那一战100%是这支球队成长的起点，从季前备战的第一天起，我们就已经迈出了非常、非常巨大的一步。现在的这支利物浦已经不是上赛季那支球队所能相比的了。
关于利物浦阵中的那些模范球员……
这支球队最棒的特质就是，他们时时刻刻都准备着进步。比如说米尔纳吧，他已经33岁了。但他依然在成长，向前迈出了许多步，保持着冷静的头脑，找到更好的时机发挥自己令人不可思议的技术。他和亨德森都渴望着继续前进。
关于夺冠的机会……
我真的很开心能有机会和这些球员一起赢得些什么。我一直相信我们有机会的，而重回欧冠决赛完全证明了这些孩子心中的意愿。
关于一场完完全全的欧冠决赛……
我们相信这是一场真正的欧冠决赛，仅此而已。这是一场完完全全的欧冠决赛，而不是我们与热刺的第三次交手——这就是一场欧冠决赛。
关于曼城主帅瓜迪奥拉此前对于欧冠和英超孰轻孰重的评论……
瓜迪奥拉必须要这么说（英超比欧冠更重要），因为他们从欧冠出局已经有一段时间了！他是一位优秀的主教练，他配得上所获得的每一句赞誉。这个赛季我们也努力想要拿到联赛冠军，但曼城是联赛中更出色的球队。但我们还有一项赛事——我们想要拿到欧冠冠军。
关于欧冠决赛对手热刺……
我们在联赛中与热刺的比赛结果很稳定，两次都是2-1获胜。主场那次我们很幸运，最后时刻取得了进球。但（决赛时）气氛会完全不同。这是一场特殊的比赛，我们必须以正确的态度迎接比赛。
这场比赛会非常胶着，毫无疑问。我们与热刺的实力非常接近，这是一个熟悉的对手。但我们距离最近一次比赛已经过去了三周，三周时间里会有太多的改变。
关于现在是否是克洛普执教的最高光时刻……
哦，当然。我执教生涯到目前为止最重要的时刻是2004年跟随美因茨冲入德甲。而跟随利物浦捧起欧冠冠军会让我再次心潮澎湃。
关于利物浦将士此刻的兴奋之情……
这个机会让我们都很兴奋，最好的决战时刻其实是与巴萨比赛结束后的5分钟！小伙子们渴望决战，我们毫不畏惧——我们真的想去那里，因为想要欧冠冠军就必须先进决赛。
关于运气……
我们知道足球比赛有多么困难，有时会很走运，有时就相反。你需要应对各种不同的情况，踢出自己的足球。只要有可能，这些孩子们就会努力表现，我很喜欢这一点。
关于此前输掉的决赛……
与塞维利亚那场，是我们（比赛下半场）耗尽了能量。上赛季也有点这方面的原因，我们还失去了萨拉赫。上赛季第一粒丢球很奇怪，然后就是一记倒钩，这些失球不是因为我们表现不好。
关于那些错误……
许多人看了我们与巴萨的比赛，我们准备好去犯错，然后解决这些错误。如果我们可以找到办法做到，那么我们会成为一个非常难对付的球队。
关于欧冠半决赛逆转淘汰巴萨……
（主场）与巴萨的比赛是我见过最棒的比赛，我们有球员缺阵，而且首回合0-3落后，如果我们取得2-0或者3-0，那也算得上很棒的成绩了。只要球员们心态正确，那么我在场边就能很安心。
关于距离上一场比赛过去了三周……
我从未有过连续三周备战却没有任何比赛的情况。所以我们在周六踢了一场。届时我们和热刺都会有着充沛体能，或许我们会看到一场比以往更精彩的比赛。只要一如既往发挥自己的实力就行，我们不是一定要做出改变。
相比三天，我更愿意休息三周。热刺的确有伤员，但他们大概都能回归了。菲尔米诺也能利用好决赛前的时间。我们上周六踢了一场内部赛来保持节奏，我们会变得比过往更有活力。
关于荷兰人的影响……
本赛季荷兰人在欧冠赛中的影响令人感到不可思议，范戴克和维纳尔杜姆的表现超级棒，但还有阿赫特贝格（利物浦守门员教练）和林德斯（利物浦助教）。我们都从他们那里受益。这两名球员的好处真的说不完。
关于上赛季欧冠赛中遇到的伤病……
上赛季我们不仅失去了萨拉赫，还有拉拉纳和张伯伦，那让我们的替补席变得非常单薄。
关于第一次欧冠决赛……
对这支利物浦而言，这是我们的第一次决赛。他们中有些人体验过决赛，阿利松和法比尼奥没有。这是我麾下闯入决赛最棒的一支球队，但热刺大概也有类似的想法。(编辑：吴冠中)
</body></doc>