<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>19565</id><url>https://voice.hupu.com/soccer/2428906.html</url><title>欧冠：小卢卡斯戴帽+压哨绝杀，热刺3-2逆转阿贾克斯_虎扑国际足球新闻</title><datetime>2019-05-09 05:00:13</datetime><body>
虎扑5月9日讯 北京时间5月9日凌晨03:00，2018-2019赛季欧冠半决赛次回合上演，阿贾克斯主场迎战托特纳姆热刺。上半场，德利赫特头球破门，孙兴慜中柱，齐耶什爆射扩大比分；下半场，卢卡斯5分钟内梅开二度将比分扳平，齐耶什中柱，维尔通亨头球中梁，卢卡斯压哨绝杀。最终，热刺客场3-2战胜阿贾克斯两回合总比分3-3并凭借着客场进球优势晋级决赛，他们在决赛中的对手将是利物浦。
开场第4分钟，塔迪奇前场左路接队友横传左脚大力抽射，皮球打在特里皮尔的身上被洛里侧身扑出。

第5分钟，舍内开出前场右侧角球至禁区内，德利赫特头球破门，阿贾克斯1-0热刺。


第6分钟，孙兴慜前场左路强行摆脱突入禁区左脚似传似射，皮球击中左侧立柱弹回，埃里克森倒地铲射，皮球被挡出。

第10分钟，埃里克森前场得球送出直塞球，阿里禁区内左侧得球右脚兜射，皮球偏出右侧立柱。

第16分钟，西索科倒地铲球与塔利亚菲科相撞，主裁判向西索科出示黄牌。

第22分钟，西索科带球连续摆脱防守分边，孙兴慜前场右路得球内切左脚抽射，皮球被挡出。

1分钟后，罗斯前场带球直传，阿里前场左路得球横传，孙兴慜禁区内右脚捅射，皮球被奥纳纳没收。

第24分钟，特里皮尔后场右路直传，阿里得球转身送出直塞球，小卢卡斯突入禁区与对方后卫发生身体接触后倒地将球回传，埃里克森左脚劲射，皮球被奥纳纳没收。

第30分钟，万亚马前场丢球，齐耶什送出斜传球，塔迪奇前场左路得球突入禁区晃倒阿尔德韦雷尔德左脚低射，皮球擦着右侧立柱出底线。

万亚马与范德贝克发生身体接触后受伤倒地。

第35分钟，范德贝克前场带球斜传，塔迪奇禁区内左侧横敲，齐耶什插入禁区左脚大力爆射远角扩大比分，阿贾克斯2-0热刺。


补时阶段，场边的热刺主帅波切蒂诺神情凝重，略显焦急。

上半场，阿贾克斯主场2-0领先托特纳姆热刺。
易边再战第52分钟，阿尔德韦雷尔德前场右路左脚传中，略伦特头球攻门，皮球打在后卫身上出底线。

1分钟后，埃里克森前场左路左脚传中，阿里后点右脚凌空垫射，皮球被奥纳纳扑出底线。

第55分钟，罗斯后场左路摆脱防守传球，卢卡斯中场将球卸下交给阿里后前插，阿里得球扣过德容的防守，卢卡斯中路得球突入禁区左脚推射破门，阿贾克斯2-1热刺。


第59分钟，罗斯前场左路左脚传中被顶出，孙兴慜禁区前沿得球分边，特里皮尔禁区内右侧横传门前，略伦特门前包抄左脚推射，皮球被奥纳纳扑出，舍内禁区内得球，奥纳纳本想将球抱在怀里却不料受队友舍内的干扰扑球脱手，卢卡斯禁区内得球连续晃动摆脱转身左脚抽射梅开二度，阿贾克斯2-2热刺。


第62分钟，热刺后场长传，略伦特前场右路断球转身横向盘带左脚远射，皮球高出横梁。

1分钟后，阿贾克斯前场左路角球传中，皮球被顶出，布林德外围得球远射，皮球高出横梁。

第64分钟，塔迪奇前场左路左脚横传，齐耶什禁区中路左脚推射，皮球擦着右侧立柱出底线。

第69分钟，齐耶什前场右路摆脱罗斯防守底线附近被阿里捅出底线，主裁判示意热刺后场球，齐耶什起身质问阿里，双方险些酿造冲突。

第71分钟，阿贾克斯前场左路传中，洛里出击双拳击球并没有打远，德利赫特禁区内得球右脚横扫门前，皮球再次被洛里扑出。

第74分钟，特里皮尔开出前场右侧角球至禁区内，阿尔德韦雷尔德头球攻门，皮球高出横梁。

第79分钟，塔迪奇前场左路带球传球，范德贝克左脚抽射被挡出，范德贝克禁区内得球左脚横传，齐耶什左脚抽射，皮球击中右侧立柱弹回。

第87分钟，埃里克森开出前场右侧角球至禁区内，略伦特头球一蹭，维尔通亨头球攻门，皮球击中横梁弹回，维尔通亨补射，皮球再次被费尔特曼挡出。

第91分钟，塔迪奇前场右路直塞，皮球被阿尔德韦雷尔德破坏。

第93分钟，齐耶什接队友传球突入禁区左脚抽射，皮球被洛里扑出，塔迪奇禁区内右侧得球内切左脚兜射偏出。

1分钟后，热刺前场右侧角球，洛里弃门而出参与进攻，略伦特头球攻门，皮球高出横梁。

第96分钟，西索科中后场长传，略伦特抢下皮球，阿里禁区前沿得球直传，卢卡斯插入禁区左脚低射上演压哨绝杀完成帽子戏法，阿贾克斯2-3热刺。



最终，热刺客场3-2战胜阿贾克斯总比分3-3凭借着客场进球优势晋级。
赛后，热刺主帅波切蒂诺双膝跪地庆祝胜利，热刺替补球员疯狂庆祝胜利，而齐耶什则趴在地上掩面而泣。


阿贾克斯球员则难以接受主场失利的现实。

球员评分：

卢卡斯半场戴帽+压哨绝杀帮助热刺实现逆转获得全场最高的满分10分；阿贾克斯方面，德利赫特和齐耶什破门，两人同获得全队最高的8.3分。
技术统计：

热刺占据优势，全场控球率59.5%，阿贾克斯控球率40.5%，热刺全场24次射门7脚射正获得5次绝佳进球机会取得3粒进球，阿贾克斯全场16次射门4脚射正获得2次绝佳进球机会取得2粒进球。
出场阵容：
阿贾克斯（4231）：24-奥纳纳；31-塔利亚菲科、17-布林德、4-德利赫特、12-马兹拉维；21-德容、20-舍内（60′，3-费尔特曼）；10-塔迪奇、6-范德贝克（90′，16-马加良）、22-齐耶什；25-多尔贝里（67′，8-辛克格拉芬）；
托特纳姆热刺（4231）：1-洛里；3-罗斯（82′，33-本-戴维斯）、5-维尔通亨、4-阿尔德韦雷尔德、2-特里皮尔（81′，11-拉梅拉）；12-万亚马（46′，18-略伦特）、17-西索科；7-孙兴慜、20-阿里、23-埃里克森；27-小卢卡斯；(编辑：姚凡)
</body></doc>