<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>19640</id><url>https://voice.hupu.com/soccer/2428426.html</url><title>奥里吉维纳尔杜姆双响，利物浦4-0总分4-3逆转巴萨_虎扑国际足球新闻</title><datetime>2019-05-08 04:55:35</datetime><body>
虎扑5月8日讯 北京时间5月8日凌晨03:00，2018-19赛季欧冠半决赛次回合，利物浦主场迎战巴塞罗那。上半场比赛奥里吉补射率先破门，阿利松奉献精彩扑救。下半场比赛替补登场的维纳尔杜姆两分钟内头顶脚踢梅开二度，亚历山大-阿诺德佯装开角球助攻奥里吉梅开二度，最终全场比赛结束，利物浦主场4-0战胜巴塞罗那。两回合战罢，利物浦以两回合4-3的总比分逆转巴萨成功晋级欧冠决赛。本赛季的欧冠决赛将于6月初在马竞的主场万达大都会球场进行，届时利物浦的对手将在阿贾克斯与热刺之间产生。
比赛第1分钟，马内前场左路带球内切突破后送出回敲，门前沙奇里左脚的推射将球稍稍打偏。

第7分钟，阿尔巴后场解围出现失误，右路的马内得球后将球巧妙一挑，迅速前插禁区的亨德森左脚推射被特尔施特根扑出，门前跟上的奥里吉抓住机会补射破门得分！1-0！主场作战的利物浦率先破门！



第10分钟，马内禁区带球时和罗贝托发生身体接触后倒地，不过主裁判并未做任何表示。

第11分钟，苏亚雷斯带球向前突破时被协防的法比尼奥侧身铲倒，主裁判对法比尼奥出示黄牌进行警告。

第15分钟，巴萨打出了一次精彩的进攻配合，禁区左侧下底的阿尔巴送出倒三角回传，跟上的梅西左脚推射被阿利松神勇扑出。

第18分钟，梅西分球，禁区左侧的库蒂尼奥右脚推射被阿利松侧身扑出。

第24分钟，马内禁区左侧下底后将球回做，跟上的罗伯逊左脚推射被特尔施特根扑出。

第32分钟，亨德森在无身体对抗的情况下，转身出球时不慎出现受伤状况，不过最后亨德森选择继续坚持比赛。

第39分，罗伯逊前插时和苏亚雷斯发生身体接触后出现受伤状况，在经过队医短暂治疗后罗伯逊重新投入比赛。

第41分钟，转播镜头给到了因伤缺阵在看台观战的萨拉赫。

半场补时第48分钟，罗贝托送出横传，禁区线附近的梅西左脚低射将球稍稍打偏。

半场补时第49分钟，梅西前场左路送出精准斜塞，迅速前插禁区的阿尔巴一记抢射被出击的阿利松化解。

半场战罢，利物浦主场暂时1-0领先于巴萨。
易边再战第50分钟，亚历山大-阿诺德开出左侧角球给到禁区，门前的范戴克一记脚后跟巧射被特尔施特根扑出。

第51分钟，梅西前场右路送出斜塞，禁区右侧迅速插上的苏亚雷斯接球后右脚推射被阿利松扑出。

第54分钟，亚历山大-阿诺德前场右路反抢阿尔巴后送出传中，皮球碰到拉基蒂奇发生变线，门前跟上的维纳尔杜姆右脚抢射破门得分！2-0！利物浦取得两球领先！


第55分钟，米尔纳左路将球一塞，沙奇里得球后送出一记兜传给到禁区，门前高高跃起的维纳尔杜姆头球破门得分！3-0！下半场替补登场的维纳尔杜姆两分钟内梅开二度！


第65分钟，转播镜头给到了场边观战的利物浦名宿杰拉德。

第68分钟，拉基蒂奇前场送出挑传转移，禁区右侧插上的梅西胸部将球一停后左脚抽射被阿利松挡出。

第78分钟，亚历山大-阿诺德佯装不开角球后又迅速撤回开出低平球给到禁区，巴萨的多名防守队员注意力不集中出现走神，门前无人盯防的奥里吉抓住机会右脚推射破门将总比分反超！4-0！奥里吉梅开二度！利物浦总比分4-3领先巴萨！



第80分钟，巴萨用完最后一个换人名额，拉基蒂奇被马尔科姆换下。
最终全场比赛结束，利物浦主场4-0战胜巴萨，以两回合4-3的总比分逆转巴萨成功晋级欧冠决赛。
终场哨响后利物浦众将庆祝胜利。


球员评分：

梅开二度的奥里吉收获本场比赛最高评分，半场替补登场梅开二度的维纳尔杜姆和多次救险的阿利松评分紧随其后。巴萨方面则是全队低分，梅西收获队内最高评分。
技术统计：

数据方面巴萨接近6成的控球率占优，射门数方面利物浦的13脚高于巴萨的8脚，其中5脚射正，比赛最终被门前把握机会能力更强的利物浦赢下。
比赛阵容：
利物浦（4-3-3）：13-阿利松、66-亚历山大-阿诺德、32-马蒂普、4-范戴克、26-罗伯逊（45'维纳尔杜姆）、14-亨德森、3-法比尼奥、7-米尔纳、23-沙奇里（90'斯图里奇）、27-奥里吉（85'约瑟夫-戈麦斯）、10-马内
巴塞罗那（4-4-2）：1-特尔施特根、20-罗贝托、3-皮克、15-朗格莱、18-阿尔巴、4-拉基蒂奇（80'马尔科姆）、5-布斯克茨、22-比达尔、7-库蒂尼奥（60'塞梅多）、10-梅西、9-苏亚雷斯(编辑：姚凡)
</body></doc>