<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>19724</id><url>https://voice.hupu.com/soccer/2426219.html</url><title>电讯报特评：范戴克很强，但这一晚对梅西来说甜蜜而轻松_虎扑国际足球新闻</title><datetime>2019-05-03 00:35:50</datetime><body>
虎扑5月3日讯 在利物浦与巴萨的欧冠半决赛第一回合结束后，《电讯报》体育版的首席作家保罗-海沃德发表文章对这场比赛进行了评论，原文如下：
这场最锋利的矛与最坚固的盾的对决可以说并没有按照人们所期待的那样发展。在比赛的大部分时间里，梅西都避免与范戴克直接对话，这也让比赛对于巴萨而言变得更容易了些。
梅西做到了，自14年前第一次为巴萨首发后，他打进了自己在红蓝军团的第600个进球。我们原来已经在梅西的光辉下沐浴了如此之久了啊。对于天才来说，低下头颅和暴怒是不可能让他完成如此美妙的夜晚的，梅西最后还是把脸埋在了诺坎普的草皮里，不过那是在奥斯曼-登贝莱匪夷所思地在最后时刻错失了能让巴萨以4-0结束第一回合较量的机会之后。
但这一晚对于梅西来说还是甜蜜而轻松的。当米尔纳用肩膀把他撞出底线之后，他甚至还咧嘴笑了起来——这大概是米尔纳对于梅西当年传裆过掉自己的报复吧，那个时候，米尔纳还在曼城。在这一晚，米尔纳和他的队友们没有能够完成客场逼平巴萨，然后将希望带回主场的任务。相反的，他们在这场比赛后仅剩了一丝尊严，以及来自英超对头曼城的“诉求”——他们希望这个折磨人的夜晚能够打击周六利物浦对阵纽卡斯尔时红军将士的士气。
范戴克确实很强，但是在这个英超联赛最强后卫的陈列柜里，本赛季似乎很难有奖杯进账了。
巴萨在这场比赛中，用另一种方式向他表示了最高敬意，那就是避开他，他们在通往马德里决赛的旅程中选择了另辟蹊径。需要强调的是，由于利物浦出色的进攻能力在本场比赛中无法得到发挥，这样做确实给球队带来了很大帮助。范戴克的光环在这一晚受到了限制，梅西和苏亚雷斯的进球让这位荷兰中后卫的作用被边缘化。梅西在最后阶段的无解任意球像是上帝的表演，他就是传奇——而且永远都是。
在2018年3月后的45场英超比赛中，没有一名对方球员能在带球跑的情况下突破范戴克，即使是能施展迷踪步的梅西，在上半场面对范戴克时也流露出了些许迟疑。好在，巴萨找到了简单一些的突破口，那就是马蒂普。
于是第一个进球就来了——那是来自阿尔巴的传球，帮助苏亚雷斯当着马蒂普的面攻破了老东家的大门。

进入五月后的12天赛程对于利物浦在英超而言至关重要，作为场上的大将，范戴克的作用将非常关键。在过去30年里，利物浦从未带着91分的高分进入最后两轮联赛，而曼城还领先着利物浦1分。一个惊艳的成绩应该可以保护他们免受所有的质疑。
马蒂普在范戴克的指导下确实有所进步，但他依旧是首发双中卫中比较差的那一个，这就是为什么苏亚雷斯一直在他的防守区域里徘徊，而梅西在面对范戴克的时候比我们通常所看到的要更谨慎。利物浦这边的大Boss似乎太容易被找到并针对了，所以我们最后也看到范戴克砸球泄愤，对米尔纳表示不满等画面。
克洛普曾预言道利物浦在诺坎普可能会经历一些苦难，确实也是——全场一共三次。不过他们也对自己有着清楚的认识，他们有萨拉赫，有罗伯逊，他们利用了场地的宽度，大胆施展进攻，可惜他们在门前不够冷静。
作为利物浦前辈朗-耶茨和马克-劳伦森（两人都没能跨过欧冠半决赛）的混合体，范戴克在这场比赛受到了考验。梅西和他的巴萨已经下定决心，在这场对决中不能处于落后局面。
当梅西打定主意想要赢时，俱乐部上下都会齐心协力。去年夏天的时候梅西曾说过，巴萨不能在欧冠的赛场上再犯迷糊了，他们要重新拿回属于自己的位置——在过去几年被皇马占据的位置。而当白衣军团被阿贾克斯淘汰后，你可以想象梅西在说出“今年属于巴萨”时的得意表情。
挡在他们前进道路上的是经克洛普改造后的四后卫阵型，戈麦斯代替阿诺德进入首发，以提供更好的右路防守能力。但最后，利物浦被巴萨的进攻效率和自己在禁区内的无能所击垮。
范戴克在利物浦已经结束的36场联赛中的每场比赛都发挥了至关重要的作用，帮助球队取得了19个净胜球。根据Opta的数据显示，范戴克的1对1防守成功率高达77%。但在面对梅西这样的“幻影杀手”时，没有人能够达到这样的数据。但至少，范戴克还是给梅西和巴萨带来了一些震慑力，让他们不得不去寻求其他的突破口。在下半场比赛中，巴萨的闪击造成了利物浦防线的混乱，苏亚雷斯的射门被横梁弹回，梅西胸部接球面对空门轻松得分。
梅西总能在最后击垮你。那个精彩的任意球，他瞄准了一块只有玉米饼大小的区域，然后将球打进。他向这场比赛，向历史，宣誓了主权。(编辑：姚凡)
</body></doc>