<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>19743</id><url>https://voice.hupu.com/soccer/2425911.html</url><title>巴尔韦德：我还记得去年巴萨3球领先被罗马淘汰_虎扑国际足球新闻</title><datetime>2019-05-02 09:58:00</datetime><body>
虎扑5月2日讯 巴萨主帅巴尔韦德出席了与利物浦的赛后新闻发布会。
上半场踢得不错，下半场巴萨的节奏有些变化，这是您赛前设计好的吗？
对手在比赛中试图把节奏带入他们的状态之中，这个也很正常，有的时候我们能够控制比赛，有的时候不能。今天的比赛很艰难，有一些时候我们遇到很大的阻碍，包括是停滞。不过我们也有一些机会，但是利物浦的反击和速度确实是令我们比较忌惮。
今天巴萨的运气也确实很好，利物浦有很好的机会没有抓住，但是登贝莱其实也有机会扩大比分：
是的，利物浦有很好的机会，包括一次门柱，还有一次特尔施特根的扑救，他们的机会很明显，利物浦确实很出色，也给我们制造了很大的麻烦，但是巴萨今天的表现更出色。去年我们都记得，巴萨也曾经首回合3球领先，结果被淘汰了，谁知道呢，希望这次别这样了。
关于梅西今天的表现，他不仅是在“做”，而且在“说”，看起来梅西很专注，也在鼓舞着队友们：
关于梅西，我们不需要惊讶，他做什么都很正常，这样的比赛就是巨星彰显本色的时刻，，梅西是我们的队长，也是我们的比赛的节奏的掌控者，今天的结果很棒，梅西在其中扮演了关键角色，但是别忘了，还有次回合呢。
关于今天的比赛结果，尤其是使用比达尔所构建的效果：
我们从来不考虑具体的结果，我们只考虑怎么踢球，不管是0-0，1-0，2-0，1-1，谁知道呢。至于说比达尔，我们觉得他在赛季末的表现足够出色，而且很适合这样的比赛，利物浦绝不会给你任何的机会，而且还会想把战线推进到我们的半场。
上半场的节奏很快，但是我们的准头更好，并且很快建立了比赛的优势。这场比赛很激烈，也是很凶悍，巴萨取得了胜利。对于比达尔，我们认为这是那种可以在比赛中给我们提供帮助的球员，而事实上他也确实踢得很好。
大家都在讨论梅西，但是苏亚雷斯也很棒啊，他有24次拼抢，15次成功，这个数据您觉有什么样的价值？
拥有梅西很棒，他对于俱乐部，对于队友，对于比赛的投入无可置疑。而面对利物浦这样的对手，这样喜欢对抗的球队，苏亚雷斯这样的拼抢也很关键。当然，梅西是比赛中首当其冲的，只要梅西能够踢得顺利，其他人也会迎刃而解。
下半场1-0的时候，您有没有觉得其实这个结果也可以了？
说老实话，对手不进球其实就可以说是可以接受的结果，下半场刚开场对手不断紧逼的时候我们确实比较担心，但是我们也知道怎么做，因为90分钟的比赛一切皆有可能。可能是巴萨破门，也可能是对手破门，两边都有优势，但是巴萨防守和进攻都做得很好，我们很好地把握住了机会。
拿下比赛很不容易，但是同时想要晋级也是需要继续承受困难的：
是的，毫无疑问，我刚刚也说了，利物浦去年在欧冠1/4决赛3-0领先曼城然后稳稳晋级，而我们去年则是3个净胜球却被淘汰了。我们没有理由对自己过分自信，比赛还是开放的。
菲尔米诺没有出场对巴萨的胜利影响有多大？以及您赛前准备的时候有考虑到这个因素？
我赛前确实有把菲尔米诺出场计算进去，这个确实我们的中后卫中场都需要地方的。但是比赛中对手调整了战术，克洛普先生有自己的安排，大家都做出对自己的球队最有利的决定，这个很正常。
您觉得梅西那脚任意球，是怎么罚出来的？是不是本来是想传球的？
我不知道，我真不知道，梅西经常这样出人意料，我觉得这个任意球本身很远很远，我也不知道是不是真的打门，我觉得咱们想太多也没用是吧。梅西在比赛最关键的时刻总能出现，这让我们能够赢得更轻松一些，而且对手也会产生更多的畏惧。
我们平时经常说苏亚雷斯为啥不进球，今天我们终于可以说说苏亚雷斯进球了，您觉得苏亚雷斯今天的进球对于他本人，对于巴萨有什么样的意义？
对他本人这要问他自己，对于我们来说，这个进球是比赛最纠缠不清的时候一锤定音的作用，因为当时两边看起来都能进球，但是苏亚雷斯的进球很关键，给我们创造了优势，这样的进球在欧冠价值连城。
特尔施特根今天继续神勇的表现，但是目前来说他依然不是德国的一号国门，这个问题您怎么看？
我们知道特尔施特根是世界级门将，是顶尖的球员，每一天我们都能看到他的精彩表现，这个事情今天我们在比赛中下半场开场扑出米尔纳的射门也可以看出来。至于说国家队的问题，这个事情需要勒夫先生来决定，不过既然国家队踢得少，那就可以多休息。
您之前说到了关于巴萨现在的状态，以及去年利物浦3球大胜曼城，巴萨则是被罗马逆转，您这么说是因为您现在觉得巴萨已经有经验了吗？还是说今年的情况有所不同，您这么说也是给球队一个清醒和警告？
警告算不上吧，我们大家都有经验了，当然，对手也有经验，他们在这里的比赛之后相信也知道怎么对付巴萨了。现在这轮淘汰赛还有的可打，大家需要做好准备，接下来在客场哦我们还要继续承受困难和挑战。
您觉得这场比赛有没有想起2015年的欧冠半决赛？以及，您是否认为现在的梅西已经成为了比赛最后时刻的最有危险的杀手？
第一个问题，我当时不在巴萨执教，这个事情我不好说，而且我也认为比赛之间缺乏可比性。至于说第二个问题，其实是有据可循的，任何的球员都是如此，下半场进球多于上半场，因为下半场对手往往更加疲劳，阵型更加的松散，漏洞更多，梅西这样的球员毫无疑问有机会把握机会。(编辑：土生瑞穗)
</body></doc>