<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>19764</id><url>https://voice.hupu.com/soccer/2425891.html</url><title>欧冠：梅西双响苏亚雷斯破门凯塔伤退，巴萨3-0利物浦_虎扑国际足球新闻</title><datetime>2019-05-02 04:58:34</datetime><body>
虎扑5月2日讯 北京时间5月2日凌晨03:00，2018-19赛季欧冠半决赛，巴塞罗那主场迎战利物浦。上半场比赛纳比-凯塔伤退，阿尔巴助攻苏亚雷斯巧射率先破门。下半场比赛特尔施特根救险，苏亚雷斯中框，梅西补射进球，随后梅西直接任意球破门梅开二度，萨拉赫中柱，补时阶段替补登场的小登贝莱接连错失良机，最终全场比赛结束，巴萨主场3-0战胜利物浦。两队将于北京时间下周三凌晨03:00移师安菲尔德，进行次回合的比赛。
两队近6次交手利物浦3胜1平2负稍占优势，双方上次交手还是在2016年8月的国际冠军杯赛事中，当时利物浦4-0战胜巴塞罗那。
在球员通道内库蒂尼奥与前队友打招呼。

比赛第4分钟，禁区左侧插上的拉基蒂奇一脚倒三角回传被马蒂普及时挡出解围。

第6分钟，迅速插入禁区左侧的马内在与身后协防的皮克接触后倒地，不过主裁判并未做任何表示。

第14分钟，梅西禁区带球突破时皮球疑似碰到了马蒂普的手掌，不过主裁判并未做任何表示。

第15分钟，库蒂尼奥大禁区前左侧的右脚抽射颇具威胁，皮球被阿利松倒地稳稳抱住。

转播镜头给到了场边的荷兰国家队制服组。

第20分钟，纳比-凯塔中场带球向前突破时被拉基蒂奇飞身铲倒，随后因伤无法继续坚持比赛的纳比-凯塔被亨德森换下。

第27分钟，库蒂尼奥左路得球后将球回做，阿尔巴顺势送出一脚兜传给到禁区，前点迅速插上的苏亚雷斯面对阿利松右脚一记巧妙地垫射破门得分！1-0！主场作战的巴萨率先破门！值得一提的是，这也是苏亚雷斯在本赛季的欧冠首球！


第35分钟，亨德森前场右路送出斜长传给到禁区，门前插上的马内面对特尔施特根左脚垫射将球打飞。

第38分钟，米尔纳大禁区前左侧的右脚低射将球稍稍打偏。

第40分钟，在一次拼抢中朗格莱的球衣被扯坏。

第44分钟，梅西左路带球突破时被协防的米尔纳撞出球场外。

半场战罢，巴萨主场暂时1-0领先于利物浦。
易边再战第47分钟，维纳尔杜姆将球回做，禁区右侧跟上的米尔纳右脚兜射被门前的特尔施特根侧身扑出。

第53分钟，萨拉赫禁区右侧得球内切后左脚的低射颇具威胁，皮球被特尔施特根神勇扑出。

第59分钟，萨拉赫右路带球突破后送出倒三角回传，门前的维纳尔杜姆将球一漏，跟上的米尔纳右脚推射被特尔施特根稳稳抱住。

第64分钟，梅西前场送出斜传，禁区左侧跟上的比达尔左脚推射被门前的范戴克及时踢出解围。

第75分钟，梅西前场带球推进后送出直塞，前插的罗贝托在罗伯逊的干扰下没能处理好皮球，跟上的苏亚雷斯右脚垫射击中球门横梁弹出，随后门前的梅西抓住机会左脚补射破门得分！2-0！巴萨取得两球领先！


第81分钟，苏亚雷斯前场送出横传，前插的梅西被法比尼奥撞倒，主裁判吹罚法比尼奥并且对其出示黄牌进行警告。

第82分钟，随后巴萨前场获得一个位置不错的定位球机会，梅西开出的任意球越过人墙后兜出一道美丽的弧线直飞球门死角进球得分！3-0！梅西梅开二度！


第84分钟，前插禁区的马内没能将皮球处理好，禁区左侧跟上的菲尔米诺右脚推射被挡出，随后门前补射的萨拉赫击中球门右侧立柱！巴萨逃过一劫！

补时第92分钟，梅西后场带球一路向前推进后送出斜传，禁区左侧插上的苏亚雷斯左脚推射被及时回追的罗伯逊解围。

补时第95分钟，梅西前场带球内切后送出斜塞，禁区右侧的小登贝莱右脚将球一扣后左脚的抽射将球打高。

补时第97分钟，巴萨前场发动快速反击，小登贝莱中场带球向前推进后送出斜传，大禁区前左侧前插的梅西得球后送出回敲，门前跟上的小登贝莱左脚推射被阿利松稳稳抱住。

最终全场比赛结束，巴萨主场3-0战胜利物浦。
球员评分：

梅开二度的梅西收获本场比赛最高评分，为巴萨率先破门的苏亚雷斯评分紧随其后。利物浦方面则是全队低分，中柱的萨拉赫收获队内最高评分。
技术统计：

数据方面两队控球率旗鼓相当，利物浦15脚的射门数稍高于巴萨的12脚，其中4脚射正，比赛最终还是被门前把握机会能力更强的巴萨赢下。
比赛阵容：
巴塞罗那（4-4-2）：1-特尔施特根、20-罗贝托（93'阿莱尼亚）、3-皮克、15-朗格莱、18-阿尔巴、4-拉基蒂奇、5-布斯克茨、22-比达尔、9-苏亚雷斯（93'小登贝莱）、7-库蒂尼奥（60'塞梅多）、10-梅西
利物浦（4-3-1-2）：13-阿利松、12-约瑟夫-戈麦斯、32-马蒂普、4-范戴克、26-罗伯逊、7-米尔纳（85'奥里吉）、3-法比尼奥、8-纳比-凯塔（24'亨德森）、5-维纳尔杜姆（79'菲尔米诺）、11-萨拉赫、10-马内(编辑：姚凡)
</body></doc>