<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>19784</id><url>https://voice.hupu.com/soccer/2425701.html</url><title>一手打造震惊欧洲的球队，克鲁伊夫却在贾府被“捅刀子”_虎扑国际足球新闻</title><datetime>2019-05-01 17:06:10</datetime><body>
虎扑5月1日讯 今天凌晨结束的欧冠半决赛首回合较量中，阿贾克斯做客1-0战胜热刺，延续了球队在欧冠赛场的优异表现。进入欧冠淘汰赛之后，阿贾克斯已经先后战胜皇马和尤文，青春风暴席卷欧洲足坛。
而要探索这支阿贾克斯的蜕变之路，需要将时间拨回到2010年12月，当时里杰卡尔德、范巴斯滕、博格坎普、克鲁伊夫以及其他几名阿贾克斯传奇围坐在一起，探讨俱乐部未来发展之路。

克鲁伊夫曾写了一篇专栏文章，直言在经历了多年的混乱之后，阿贾克斯已经辉煌不在。正是这种对俱乐部‘怒其不争’的态度让克鲁伊夫想要改变，也正是随后到来的改变成就了现在这批阿贾克斯年轻人。
与热刺的比赛之前，有报道称热刺全队身价是阿贾克斯全队身价的两倍。如果最终阿贾克斯淘汰热刺进入决赛，这将是阿贾克斯实现伟大复兴的佐证。从经济层面分析，阿贾克斯在做的一切似乎都是不可能完成的任务。但正如克鲁伊夫当年所说：“我从来没见过一袋子钱上场帮你赢得比赛。”
一同参加2010年12月那场重要会议的还有两个人，鲁本-琼坎德和威姆-琼克。他们是克鲁伊夫足球哲学的忠实信徒，当时也已经在阿贾克斯任职。

在接受《邮报》采访时，琼坎德说：“我们被邀请前去参加那次会议，之前我并没在阿贾克斯有过效力，所以能够和这么多名宿一起出席这样的秘密会议，我当时内心已经激动地爆粗口了。他们对俱乐部的现状进行了分析，但并没有找到解决办法。”
“琼克和我当时把讨论整理成一份计划书，主要内容包括了建议重组青训，并且还有一些其他改善俱乐部的方法。克鲁伊夫当时开玩笑说：‘我没戴眼镜，看不清...但感觉很不错的样子。’”
克鲁伊夫的计划主要有4个要点：
第一、遵循克鲁伊夫的足球哲学，踢漂亮足球，因为比赛是踢给球迷看的。
第二、一线队中要有一半是本土球员，场上10人要有9人是本土球员。
第三、有目标的考察和引进球员，只引进水平高于同龄人的年轻球员。
第四、建立监督球队表现的文化，各层级相关人员畅所欲言，U21的教练也可以评价一线队的表现。
2011年初，克鲁伊夫将这份计划书地递交给球队管理层，而在同年6月份的时候，克鲁伊夫重回球队顾问岗位。之后计划开始实施，琼克担任青训总监，琼坎德则担任球员发展部门总监。此外，他们还从荷兰奥林匹克训练中心挖来了饮食主管，改善球队饮食，注重营养均衡。他们还在基地建造了一所青训学院，成倍增加年轻球员的训练时长。医疗部门以及办公大楼也都得以重建，目的就是用欧冠的标准来运作球队。
在青训层面，他们的注意力也从注重青年队成绩转到了球员个人发展上来。克鲁伊夫说：“我们可以看到球员完成首秀，但我没见过球队首秀的。”
目前负责运营克鲁伊夫足球学校的琼坎德说：“在足球的世界里，我们有个很奇怪的氛围，每年都要换教练，每一年都必须变得更好。但这不符合人的发展规律，只会让一切变得混乱，而非顺其自然。”
当时的决定对眼下的球队来说是有害的，但从长远的角度考虑，却对球员们有利。换句话说，如果没有克鲁伊夫在阿贾克斯推行的改革，就不会有现在小小年纪身价达到6900万英镑的德里赫特。
琼坎德说：“德里赫特在14岁的时候身体层面已经成熟，正常情况下，U15的每场比赛教练都会让他上场。如果你想要阻止对方前锋得分，你会想着让德里赫特出现在你的后防线上。但对德里赫特来说，参加U15的比赛对他是没有帮助的，为了给他合适的竞争，我们会让他踢U17的比赛，而当他升到U16之后，我们会让他踢U19的比赛。”
“他的定位是中后卫，但他的敏捷性还有待提升。如果是在青年队的比赛让他踢中卫，那他肯定是最出色的球员。但在这样的比赛中，他在中卫的位置就可以踢得慢慢悠悠。所以我们让他去踢中场，这样他就需要面对前后左右对手给他施加的压力，学会在狭小的空间处理球。我们知道日后在踢中卫的时候，他也会遇到这样的局面。”
“那时候他还很小，移动能力还没达到最佳，跑动能力也不是最理想的时候。此外，他的敏捷性、稳定性以及移动能力也都需要提升。我们专门为他制定了计划，和他一起努力提升各方面的实力。”
阿贾克斯坚决贯彻制定的计划，当时荷兰U17国家队想让德里赫特为国征战U17的比赛，阿贾克斯则希望他可以代表俱乐部出战U19的比赛，为此，阿贾克斯差点和荷兰足协对簿公堂。

除了德里赫特之外，范德贝克同样年少成名。琼坎德说：“范德贝克十岁的时候，博格坎普就对他大加赞赏，他说，‘这个小孩子会成为一名优秀的球员。’”博格坎普还表示需要额外关注范德贝克的成长。
“当时范德贝克的问题是很多时候他都留在后场。我们当时给他制定了严格的身体训练计划，这也是他所需要的。球员表现管理部门给了他很大的帮助。那时候，我们会引进各个领域的人才来帮助训练，有来自橄榄球、柔道还有撑杆跳的人才，人们会问为什么选撑杆跳，我总是说‘因为他们会不断提升标准。’范德贝克就是和这样一群人一起训练，在U16的时候，他就开始踢U19的比赛了。”

一开始的时候，克鲁伊夫的计划成效并不显著，而且总是会出现各种各样的问题。2013年的时候，阿贾克斯想聘请范加尔担任CEO，克鲁伊夫极力反对并且起诉俱乐部，最终，克鲁伊夫胜诉。
2012年，范德萨和奥维马斯相继出任市场总监和足球总监。两人一开始就是克鲁伊夫足球哲学的奉行者。

克鲁伊夫在阿贾克斯待到了2015年，俱乐部想要解雇琼克，克鲁伊夫的计划也被遗弃。之后克鲁伊夫选择辞职并说道：“他们没有按照这项计划的核心去做事，我越来越觉得这是有人故意这么做，而我不喜欢耍小把戏。”
琼坎德解释说：“在这家俱乐部，有很多人爱戴克鲁伊夫，但同样也有很多讨厌他的人。后来他得了癌症，那些恨他的人看到了机会，并在背后‘捅他刀子’。当时我希望每个在位的人都离开，包括范德萨和奥维马斯，离开他们的职位，但他们没走。克鲁伊夫人生的最后阶段还是会为这样的事情感到伤心。”
在阿贾克斯丢弃克鲁伊夫计划几个月之后，克鲁伊夫就离开了人世，而负责运作俱乐部的那些人，包括了范德萨和奥维马斯，则享受着克鲁伊夫力主的改革带来的成果。
阿贾克斯也许可以杀入到今年的欧冠决赛并最终夺冠，也有可能做不到，但阿贾克斯的成功都在克鲁伊夫的预料之中。
当年他在阿贾克斯的时候，训练场上到处贴着“我们要赢得欧冠”的海报，这是他们的目标。“但奥维马斯和范德萨不相信，”琼坎德补充道。
“无论克鲁伊夫去哪儿，5到10年之后，那里就能取得成功。作为球员，他在阿贾克斯、巴萨以及费耶诺德都取得了成功，80年代在阿贾克斯担任技术总监，90年代阿贾克斯同样取得成功。”
“后来在巴萨，他和里杰卡尔德以及瓜迪奥拉一起带队走向辉煌。之后他回到阿贾克斯，然后你就看到了现在的成就。但不论什么时候，总有人会嫉妒他的才华，那些以自我为中心的人，不喜欢看到别人闪闪发光。”
而在谈到克鲁伊夫是否会为自己最后的劳动成果感到自豪时，琼坎德说：“我觉得他可能会先考虑有哪些地方是可以做得更好的，他可能会看看俱乐部的青训，看看哪里做错了，哪里能做得更好。但他也可能会说，这一切都是意料之中的事情。”
而在琼坎德的眼中，提到阿贾克斯的青训，就必须提及一名球员——阿卜杜勒哈克-努里。2017年与不莱梅的友谊赛中，努里出现昏厥的状况，之后阿贾克斯官方宣布努里永久性脑损伤，将无法再次踢球。

琼坎德说：“人们忘了这支球队中最具天赋的球员是努里。就当时来说，他的实力和潜力比德容和德里赫特更出众。他真的是一个让人难以置信的天才。如果他现在还在踢球的话...哎！”
“那时候他已经被提拔到一线队了，在欧联杯也有过登场。那时候他个子还小，还能再长点身体。现在他21岁，如果还踢球的话，肯定技术出众，而且极具创造力。他原本可以成为一名世界级的球星，真的可惜。”

 
(编辑：姚凡)
</body></doc>