<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>19801</id><url>https://voice.hupu.com/soccer/2425472.html</url><title>晨报：青春风暴！阿贾克斯小胜热刺占先机_虎扑国际足球新闻</title><datetime>2019-05-01 07:33:20</datetime><body>
虎扑5月1日讯 【战报速递】

欧冠：范德贝克破门维尔通亨半场伤退，热刺0-1阿贾克斯
北京时间5月1日凌晨03:00，2018-19赛季欧冠半决赛，热刺主场迎战阿贾克斯。上半场比赛齐耶什助攻范德贝克率先破门，维尔通亨血染赛场后被穆索-西索科换下。下半场比赛内雷斯中柱，最终全场比赛结束，热刺主场0-1不敌阿贾克斯。两队将于北京时间下周四凌晨03:00移师约翰克鲁伊夫竞技场，进行次回合的比赛。
波帅：5后卫阵型确实是个失误，但这不是丢球的原因
托特纳姆热刺主帅波切蒂诺接受了采访：“上半场我们开局不好，阿贾克斯踢得更有活力，我们不好踢。丢球之后，大概25-30分钟左右，我们开始进入状态了。西索科给球队带来了活力。五后卫？现在我可以承认，这个阵型确实是个失误。但我们的选择不多。我不是太满意，球队没什么活力，有些懈怠。我们丢球并不是因为阵型，是处理的方式不对。作为教练我有责任。”
埃里克森：不能老提谁受伤了；上半场我们看着对手在踢
托特纳姆热刺中场埃里克森接受了采访：“今天我们的表现在水准之下，完全不是我们的最佳状态。在前20分钟，我们基本就看着对手在踢，下场比赛我们要做出很多的调整才行。我们不能老说哪些受伤的球员。欧冠的半决赛，谁上不重要，我们必须站出来。很幸运下半场他们只踢中了门柱，希望我们能在阿姆斯特丹逆转。”
比利时名记：维尔通亨没事，没有骨折，没有脑震荡
比利时记者KristofTerreur的消息，在热刺对阿贾克斯比赛中流血下场的维尔通亨已经没事了。他写道：“维尔通亨没事，没有骨折，没有脑震荡。他自己说他很好。赛后他出现在了混合区，就跟个没事人似的，就鼻子上贴了一块。他已经通过了所有的脑震荡测试。”
古利特：热刺球员的表现令人失望，有压力也不能这么犯错
古利特批评了热刺球员，认为他们在比赛中表现平平。“可以看到阿贾克斯一直处于压力之下，但即使在压力之下，他们也能稳住自己的防线。对我来说，很多热刺球员令人失望，因为我每周都能在英超看到他们，这和他们之前的表现相去甚远。今天怎么能犯这么多错误呢？我知道你有压力，但你需要知道该怎么做，而他们没有。可以说，很多热刺球员都令人失望。”

滕哈格：若想进决赛，阿贾克斯下场必须踢得更好
阿贾克斯主帅滕哈格接受了采访：“我们上半场非常好，一度取得了压倒性的优势，我们的进球也很漂亮。我们在攻防转换时还可以做得更好，对方的防线身后有很多的空档，我们原本应该更好地利用这些。现在就先这样了，这肯定是非常棒的表现。尽管我们还什么结果都没拿下，我们才走到半道上，如果真的想要进入决赛，下场比赛我们必须踢得更好。”
德里赫特：我是明星？我只是个踢欧冠半决赛的普通人
阿贾克斯队长德里赫特接受了采访：“我们很开心，对热刺的比赛总是不容易，他们的强度很高。我不知道，我不知道我的未来。我先踢好眼下的比赛，之后再看。我考虑的只有阿贾克斯，我们必须继续这个出色的赛季。我们是一个团队，这是我们最大的长处。我是否是明星？我只是个踢欧冠半决赛的普通人而已，我想要享受。”
范德贝克：我特意等到洛里已经腾空后，再选择射门
阿贾克斯进球功臣范德贝克接受了采访：“前30分钟非常好，之后我们就有些困难了。对手进行了调整，我们感觉不太适应。下半场真的是在战斗，我们没能踢出自己的比赛。我进的这球有点像对尤文的那球，当时齐耶什自己射门，球弹到了我这儿。现在我知道他会传了。我等到门将已经腾空后，之后往角落里射。”
 
【新闻速递】

官方：麦克托米奈当选曼联4月最佳球员
曼联官网刚刚公布了4月球队最佳球员的人选——中场小将麦克托米奈。其中，麦克托米奈拿到了40%的票数，第二的是卢克-肖（35%），第三是林德勒夫（25%）。在曼联对狼队的比赛中，麦克托米奈打入了自己在曼联成年队的首球。而在曼联欧冠对巴萨的首回合比赛中，麦克托米奈也有不错的表现。
镜报：若有球队出1.2亿镑，曼联考虑出售博格巴
《每日镜报》的报道，尽管起初不愿出售，如今曼联已给博格巴标上了1.2亿镑的价签。最近几周的报道一直把博格巴和皇马联系到了一起，而博格巴的经纪人拉伊奥拉也表示，他有信心博格巴能在未来几个月中完成转会。若有球队能满足1.2亿镑的要价，曼联会考虑放人。
官方：AC米兰与门将普利扎里续约至2023年
AC米兰俱乐部在官网上证实，已经和19岁的守门员普利扎里续约至2023年6月。普利扎里出自红黑军团青训营，尽管还没有代表一线队出过场，但仍然被俱乐部视为未来的重要一员，普利扎里上赛季租借在意乙球队特拉纳锻炼。

共和报：AC米兰选新帅，范博梅尔进入考察范围
意大利《共和报》的报道，前AC米兰球员、现埃因霍温主帅范博梅尔也进入了米兰选帅的考察范围。如今42岁的范博梅尔正在荷甲经历他担任主帅的第一年，目前埃因霍温和榜首的阿贾克斯平分，仅仅是净胜球处于落后的状态。报道称，范博梅尔提拔新秀的能力也是米兰所看重的，范博梅尔2012年离队时，他曾承诺要以教练的身份归来。
图赫尔：球员们被过度使用了；夏窗可能进行大换血
巴黎圣日耳曼主帅图赫尔表示：“我们输掉了比赛，情况还是和之前一样的。一共15名球员，2个是梯队里的，那么就是13人，从1月、2月开始我们就是这样的情况。我觉得我们是欧洲前10球队中唯一有这样的情况的的球队，球员们有些灰心也是正常的。是的，夏窗可能会进行大换血。”
法媒：巴黎总监恩里克已和德赫亚的团队开始接洽​
ParisUnited的报道，巴黎总监恩里克一直希望能买下一名出色的门将，此前巴黎有意马竞门将奥布拉克，但奥布拉克最近已经和马竞续约到了2023年。此外，姆巴佩和内马尔的花费也限制了球队的开支。但据该媒体的报道，最近几周中，恩里克已经和曼联门将德赫亚的经纪人开始了接洽。尽管德赫亚最近状态有所下滑，但ParisUnited指出，他仍是全欧洲最出色的门将之一。(编辑：澈尔茜)
</body></doc>