<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>19919</id><url>https://voice.hupu.com/soccer/2440580.html</url><title>斯卡洛尼：希望梅西与洛切尔索能在比赛中找到默契_虎扑国际足球新闻</title><datetime>2019-06-07 18:01:13</datetime><body>
虎扑6月7日讯 阿根廷主帅斯卡洛尼出席了与尼加拉瓜的赛前新闻发布会。
莱奥内尔，首先第一个问题就是照例关于明天的首发阵容的问题，第二个问题，就是之前我们知道你也是被迫做出了一些调整，帕拉西奥斯不能参加美洲杯了，为什么选择了皮萨罗？
首先第一个问题，明天的首发：阿玛尼；兰索-萨拉维亚，福伊特，奥塔门迪，阿库尼亚；洛切尔索，圭多-罗德里格斯，帕雷德斯；梅西，阿圭罗，马蒂亚斯-苏亚雷斯。
至于说第二个问题，确实很艰难，因为大家都知道帕拉西奥斯是一个对我很重要的球员，因为他的风格，他对于比赛的理解，所以当我们知道他的伤病的时候，真的很难取舍。
但是既然这样的事情发生了，我们就要做出选择，我们有很多的球员可选，而圭多毫无疑问是一个很有趣，能够给我们提供战术平衡的球员，这就是我们选择的原因。
第一个问题，您在这里确认明天的首发门将是阿玛尼，是不是意味着美洲杯的首发也是阿玛尼？以及第二个问题，为什么选择了阿库尼亚，而不是塔利亚菲科？是因为战术原因？还是体能的原因？
第一个问题，在这里我还不能过早确认这个问题，明天首发是阿玛尼没错，但是接下来的比赛我不能保证说首发还是他，这是毫无疑问的。
至于第二个问题，也是如此，阿库尼亚和塔利亚菲科应该是共享比赛时间，而不是说今天阿库尼亚首发就永远是阿库尼亚首发，因为两个球员都是我们球队的一部分，我们明天还是有一定的考察性质。
接下来距离美洲杯还有10天，您觉得现在球队的情况就基本定型了，还是说接下来还有可以调整的地方？
首先来说我觉得应该这个备战时间已经很好了，我们大部分的球员已经在一起训练了一段时间，我觉得还是很不错的。至于说球队的阵容，我觉得任何时候都不可能只有一个固定的阵容，永远都会有变化，我们需要每一个球员。当然，我们可能会有一个基本框架，但是大部分球员都将获得我们的信任。
我们知道阿根廷主帅的一个关键课题就是怎么让梅西发挥出最佳的状态，那么对于您来说，现在的阿根廷是在努力朝着“阿根廷的梅西”还是“梅西的阿根廷”这个方向发展呢？
我们要做的是打造一个团队，每个人都发挥出自己的特长，打出最好的表现，这就是我们的目标。我们希望阿根廷是一个坚韧，强悍的球队，不仅是进攻或者防守，而是全方位的，让对手感到难缠的球队。
还是关于梅西的问题，我们希望知道明天梅西是会打满全场，还是说踢半场之类的？因为我们看到了内马尔的情况，这是不是给您提了个醒，不要在赛前得不偿失？
我们不考虑这个问题，因为我不会计算说球员踢多长时间这个问题，内马尔的事情，其实也算是意外吧，因为之前他就在训练里面受伤了吧，这样的事情对于我们没有直接的影响，梅西明天正常出战。
我们知道球队中很重要的一点就是球员之间的默契，梅西与洛切尔索，这两人有没有可能存在建立这种联系和默契的可能性，以及您觉得这样的默契有什么样的意义？
建队的一个基础理论就是，要让最好的球员在一起踢球，洛切尔索毫无疑问是我们最好的球员之一，他的表现很棒，而在和梅西的配合中我们也希望他能够更好。我们需要这样的默契，而且他们在训练中也确实踢得不错，接下来我们会看看明天的比赛效果如何，然后为接下来的比赛做出调整和安排。
关于另一个球员，马蒂亚斯-苏亚雷斯，他明天将出任左边路的边锋角色，他在之前的河床的比赛中表现也很抢眼，您准备有什么样的安排？
马蒂亚斯是我很喜欢的球员，不仅是明天的比赛，我们之前看到了他在其他表现，他在锋线上和其他的球员有很好的默契，而且相比其他的球员，他有着不同的移动方式，能够提供很多不同的东西。
如何让其他的球员能够激发出梅西最好的状态，这一点上您是怎么安排的？
我觉得这个问题没有必要特别强调，因为我们要做的就是，每个球员各司其职，而如果梅西能够打出他平时的那种表现，那么一切就会很轻松。我们当然是需要这样的一个办法，不仅是关于梅西，更是关于整支球队。所以思路很简单，球队做好自己的工作，然后梅西能够打出最好的状态。
关于打法的问题，您希望您的球队是一个更加直接快速的球队吗？还有就是现在阿根廷的锋线，这几位球员有没有可能变成四前锋？
第二个问题，我们的前锋目前是梅西，苏亚雷斯和阿圭罗，这是我们的前锋，然后洛切尔索，当然他是偏重进攻，可以踢中场，也可以踢二线的攻击手，或者踢边路，而相对应的，马蒂亚斯则是可以回撤到中场，或者是左路去配合我们的左路防守。
至于说打法，我们肯定会重视反抢，重视一些拦截上的问题，我希望我们能够快速推进，打到对手的腹地里面，但是不是说我们不要控球，我们认为控球还是很重要的环节。
您刚刚也谈到了战术，谈到了球队，谈到了球员，我想知道您本人，作为一个新手教练，在美洲杯之前，个人是怎么样的一个心态？
我个人很好，我相信了解我的人都知道，我个人的一些理念和哲学。我知道现在的足球，赢球就是一切，但是我觉得对于阿根廷，有一些赢球之外的东西，我们应该明白为什么穿上这身球衣。我个人没什么问题，我不紧张，也不会过多想一些其他的事情，我睡得很好，平时和我的团队一起工作，我也很感激我的团队的帮助，至于未来，我们拭目以待吧。(编辑：土生瑞穗)
</body></doc>