<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>19947</id><url>https://voice.hupu.com/soccer/2439954.html</url><title>梅西：北京奥运会气氛很棒，是我的最美好回忆之一_虎扑国际足球新闻</title><datetime>2019-06-06 23:47:00</datetime><body>
虎扑6月6日讯梅西今天接受了阿根廷最大的体育媒体TyC电视台的专访
莱奥，感谢在这里迎接我们的到来。你知道，在圣胡安(阿根廷第一场热身赛比赛地)很多的球迷都买了球票翘首以盼你的比赛：
是的，因为实际上我感觉好久没有回到主场比赛，上一次应该是在糖果和，和海地的比赛吧。我们确实很久没有来到内地(阿根廷人用内地和首都来区分地域)比赛了，对于我们的同胞来说这也是很棒的体验。
你个人的身体状况如何？
我觉得还好，不过之前有些疲劳，不仅是身体上的，而且是精神上，因为之前的比赛中我们都知道踢得很糟糕，尤其是欧冠出局的影响很大，但是毕竟这个赛季我其实反而踢得很少，所以我的身体状况还好。
那你的个人的精神状态呢？因为大家都在说比如阿根廷是不是热门，你自己在国家队也会有一些的紧张和焦虑什么的……
当然，我们永远都希望赢得冠军，但是事实上，我们现在的阿根廷正处于新老交替的状态中，很多的年轻人在队内，很多人都是第一次打大赛。但是还是那句话，这不会影响和取代我们对于荣誉的渴望，不过毫无疑问，与平时不同，现在的阿根廷不是热门。
你和球队目前的共存情况如何？因为之前在马德里的那场比赛(1-3委内瑞拉)真的不是很理想……
不，其实我和球队的配合还不错，当然结果确实令人意想不到。但是我觉得各个方面和队内的小伙子们相处都很好，这一次我们的集训时间也更长了，更多的接触，更多的配合，更多的熟悉，我们拥有一个出色的团队，我觉得现在的阿根廷有机会取得不错的成绩。
当时你只踢了一场比赛，会不会觉得有点儿不够？
虽然第二场比赛我就不在了，但是我还是看到了我们的球队很团结，很出色，很多的球员我都认识，也有接触和了解，我觉得现在的阿根廷拥有很好的团队。
我们知道，其实每当说起梅西，不仅是巴塞罗那的梅西，也是阿根廷的梅西，对于你来说，我们选择了几张照片，我们希望知道在这些时刻，这张照片(第一场正式比赛，对阵巴拉圭)，你想到了什么？

这个就是当时如同梦想成真，因为我当时已经在为巴萨踢球，但是实际上这其实很艰难，现在的孩子都无法理解那个时代。当时我们对阵巴拉圭和乌拉圭，第一场比赛输给了巴拉圭，然后第二场我们在客场4-1战胜了乌拉圭。然后我就去参加了南青赛。
这件球衣现在在哪里？
在我的哥哥Matias那里，他那里存放着我在那个时候的所有东西。
这张照片呢？(梅西带队赢得荷兰世青赛冠军)

这是我职业生涯最美好的阶段，我一直这么说，因为不仅是冠军，更是因为这批球员，这段经历，这种感觉，我很喜欢那届世青赛。
上面写着什么？Mari,Bruno……
这是我的姐姐，我的表兄弟，我的小侄子，当时还是个小小子。
当时你是把这件衣服一直藏着？还是怎么着？因为你不知道自己最后能走多远，而且你和尼日利亚踢完点球，拿到了冠军和最佳球员，结果全世界看到的……嗯，这四个有点儿奇怪的名字？
当时我是家里最小的孩子，我就说如果能够进球，我就把进球献给我的家人们。
当时我记得你一开始还不是首发吧？
是的，第一场比赛和美国，我们输了，当时我是替补，结果第二场比赛，我不记得是不是和德国(译者注：其实是埃及)，当时我进了一个球，然后就成了主力了。
现在很多的人都在说，现在的阿根廷青年队怎么不能赢得冠军了，怎么成绩不好了(阿根廷国青前天刚刚在世青赛点球不敌马里出局)
是的，上一次我记得阿根廷U20赢得世青赛冠军还是在2007年的加拿大吧，现在的比赛确实是越来越难了，而且也有很多的变化。当然，我还是要说，这次世青赛是我职业生涯最美好的经历。
你总是喜欢将冠军也好，进球也好献给自己的家人，这是为什么？我记得从2005年认识你的时候，你就是这样：
是的，因为我一直都说很看重我的家人和朋友，他们陪着我，在我最难的时候，在我失败的时候陪我一起承受压力，所以我也愿意和他们一起在庆祝的时候共同享受荣誉，这就是家庭对我的意义。
这里还有一张，2005年，和匈牙利的比赛，你应该还记得吧(梅西国家队首秀，被红牌罚下)

是的，当时很糟糕，很恐怖，我完全没有想到。因为那是我的第一场比赛，结果就那样了……
当时队友们和你说了什么？
其实就是在更衣室里面，和我拥抱了，告诉我别害怕，别紧张，还有人跟我开玩笑，我忘了是说谁了，也是第一场比赛就被罚下去了，然后后来他还没少被罚下去过。反正就是告诉我，以后还长着呢，还有好多比赛等着你什么的。
这张图片，毫无疑问可能会勾起一些不好的回忆(2006年世界杯，梅西全场坐着看完了和德国的1/4决赛)，当时是什么情况，很多人说你当时坐在那里很绝望……

我知道，当时确实是已经换完了人，我不能出场了，但是不是说当时我就不看球了，场上比赛就和我无关了，我不记得具体当时什么样子，但是确实是很不开心，可是我没有置之世外，当时我们都希望能够赢球，能够晋级，但是我不记得当时具体在想什么，赛后很多人都很难过，有的人流泪了，但是我真的没有不关心比赛。
有人说你没出场是格隆多纳(前阿根廷足协主席)的原因……
这个我不知道，但是确实很奇怪，当时我受伤了很久，因为和切尔西的1/4决赛，当时我长期没有出场，欧冠决赛，我当时有热身，但是也是看完了全场。不过当时在小组赛，我已经有出场了。
之前马拉多纳在1978年也是如此，因为年纪太小错过世界杯，而你也是在2006年因为年纪太小在关键比赛无法出场，可是我们看看在法国，在英格兰，这些国家队都有这样十几岁就在世界杯上带领球队的球员，这是为什么？
我不知道，我只知道当时我休息了很久，世界杯前我最后一次为阿根廷出场还是和克罗地亚的热身赛，当时我们输了0-2吧(其实是2-4)，然后小组赛，我在和荷兰的那场无关胜负的比赛中出场……就是伤病的问题吧。
下一张，这一张，看起来你俩就像是12岁的小孩子(2008年北京奥运会)

(笑)这也是我职业生涯最美好的回忆之一，而且大家都告诉我说，参加奥运会是多么美好，奥运会是多么棒。
当时巴塞罗那好像是不想让你参加奥运会，是瓜迪奥拉给了你许可：
是的，当时俱乐部觉得没有理由让我参加奥运会，但是瓜迪奥拉给我很大的支持，我们当时在意大利备战，瓜迪奥拉问我，你想去？我说想，他就说，你去吧，就让我去了。
当时俱乐部派了一个专门的人陪着我，看着我，防止我受伤。我和国奥队，和队友们一直在保持沟通，直到最后时刻，终于拿到了许可，然后我先回到巴塞罗那，拿到了去中国的签证，然后赶到中国，一切都是神速。
怎么看这块金牌的价值？
我觉得金牌就是金牌，价值是巨大的，当然你可以说那个时候的奥运会足球还不是那么的职业化，因为很多都是年轻的球员，但是为国家赢得荣誉总是很骄傲的事情，我们都为这样的金牌而开心，我们也为此而庆祝。
当时你们没有住在奥运村里面？
额，其实有那么3-4天吧，大多数时间我们住在酒店里面，但是有那么3-4天，我们已经晋级的时候，大家住在奥运村里面，当时有很多的运动员……我们本来住在酒店里面没啥感觉，但是在奥运村里面，真的气氛很好
有没有人找你合影？
有，当然我们还看到了科比，纳达尔什么的，有的人看到我，说你是梅西吗，然后和我拍照。我记得第一次来奥运村，然后大家都在一起吃饭，我看到科比先是出来，然后纳达尔出来，然后还有很多我不认识的运动员出来……
气氛还是很不错的哦：
是的。
你知道，当时2004年的时候，卢乔-冈萨雷斯跟我讲，他在雅典的奥运村里面吃饭，遇到了姚明，你也见过姚明吧？
见过的(笑)。
当时卢乔过去拍了拍姚明的后背，“Picture“？结果你猜咋，姚明：No。
不过我那个时候感觉还不错啊，气氛很好的。(笑)
“蒂亚戈喜欢足球，喜欢穿球衣什么的，但是马特奥嘛，上一次我们一起踢球的时候，他跟我喊‘我是利物浦！我们赢了你们‘，这小子，瓦伦西亚赢了我们，他就说’我是瓦伦西亚‘。”
“有的时候电视上放着皇马的进球，蒂亚戈就很生气，马特奥就：’皇马进球了！‘，我也不知道他是不是故意要跟自己哥哥唱反调，但是确实是让蒂亚戈很生气，说自己是皇马球迷啥的。”
更多消息，稍后为您带来……(编辑：土生瑞穗)
</body></doc>