<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>20356</id><url>https://voice.hupu.com/soccer/2436785.html</url><title>哈维：执教前要先见见瓜帅，希望球队能像他的曼城那样踢_虎扑国际足球新闻</title><datetime>2019-05-28 22:11:00</datetime><body>
虎扑5月28日讯 在接受《阿斯报》采访时，已开启执教生涯的巴萨名宿哈维表示：“我希望自己的球队能够像瓜迪奥拉的曼城那样踢球。”
维基百科没过多久就把你改成了前球员了…
“哈哈，还真是。我之前没想到自己到现在还能够有这样的身体状态。最重要的是我在自己愿意的时刻做出了这样的决定。但是我是无法如此简单地就放弃足球运动员这个身份的。我是满足的离开的，但是我并没有离开足球世界。我有一个明确的目标，那就是明年成为教练，我正在完成自己的UEFApro教练课程。不论他们怎么说你是前球员，我依然会待在足球世界里。足球就是我的生命，是我的激情。我不知道自己是否已经消化此事，不过我对已经完成的一切非常满意。回顾过往，我已经拥有了非常美妙的生涯，我很享受，也过得很好，就像一个小孩子那样在场上享受，场外我获得了友情，我会记着自己曾经历的一切。我已经经历了一切：赢得一个世界杯冠军、两个欧洲杯冠军、欧冠冠军。”
你在国王杯决赛前曾说你已经在脑中想象了很多遍决赛了，你说巴萨会夺冠，很显然你的预测错了。
“是的，我要是做预测这份工作的话看来是活不下来的。事实上巴萨确实是控制住了比赛，他们在下半场的表现比上半场更好，瓦伦西亚懂得如何通过利用像索莱尔、格德斯、加梅罗和罗德里戈这样的速度快的球员打好他们的反击。他们对巴萨造成了很大的伤害。在上半场巴萨几乎没有创造出威胁，在下半场里他们的表现有了改善，甚至有可能扳平比分。但是最终运气不好。很显然的一点是这场比赛巴萨在前30分钟里就输掉了。安菲尔德一战的影响太大了。”
你觉得解雇巴尔韦德会是解决办法吗？还是说球队的伤痕其实远比这严重？
“我并不在俱乐部内，并不能为他们做决定。我从外界能够说的一切的话都可能被他人理解为批评，这是我最不感兴趣的事情。我只会说一句我都说烦了的话，巴尔韦德对于我来说是一位不错的教练，但是他是否应该继续执教不是由我来决定。”
你总是能够获得诺坎普球迷的崇拜，而且在那里总是会获得掌声。但是有像库蒂尼奥这样的球员，他们不懂得如何妥善处理嘘声，这个事情该如何处理？
“通过比赛和表现，证明你自己是一笔非常出色的签约，证明巴萨为你支付的价格，证明俱乐部没有错。通过努力、付出和牺牲。诺坎普会感谢你的付出，也当然会认可你的表现。”
话是这么说，看上去是容易
“这并不简单，巴萨就是一场终极测验。你必须得拿出9分或者10分的表现，7分或者8分的表现在巴萨是没有用的。你必须得是出色的，必须得踢出精彩的表现。每三天就有一场测验，队内的标杆是极高的，这对于库蒂尼奥来说是一个挑战，如果他继续效力的话，那么就必须得再进一步，因为他是一名非常优秀的球员，就如他之前在利物浦和巴西国家队中展示出来的那样。库蒂尼奥必须得懂得如何走出那消极的氛围，懂得从球迷的嘘声中走出来。”
一位教练也能够帮助库蒂尼奥走出那样的消极氛围？
“第一步必须是球员自己走出，他需要有坚强的内心，需要证明你是一位能够为巴萨效力的球员。我已经见识过没有在巴萨获得成功的优秀球员了，因为压力影响了他们，他们的表现与他们的天赋不匹配。对于我来说，库蒂尼奥并不是这种情况，因为他已经展示了自己的能力，他在场上并没有隐藏起来，他是在要球的，他在尝试。很显然队友、教练和球迷都必须给他帮助，但是首先需要迈出这一步的是球员自己。”
在近几个月的时间里，给人一种感觉就是布斯克茨在受折磨，你有这种感觉吗？
“没有，我不会用受折磨这么过分的词。人们不理解在足球世界里是会遇到对手的，一个阻碍会让你的一切变得复杂。比方说这个阻碍就叫做利物浦，他们是世界上最好的球队之一。问题是当双方势均力敌时，巴萨就必须更加相信控制比赛节奏的战术，我也清楚在场上受折磨的感受，我记得在慕尼黑被拜仁4-0的感受。”
格列兹曼对巴萨来说会是一笔不错的签约吗？
“他是一位极其出色的球员，他是能够适应世界上任何一支球队的，之后怎么排兵布阵、踢什么位置是另一回事。”
在效力巴萨的18年时间里，是否曾看见过更衣室拒绝一笔引援？
“从没有过，我从没有见过。从来没有一位总监或者教练询问我们关于引援的意见。我们只管踢球，就是这样。”
巴萨花了超过300万欧元买一名球员去踢西乙B，这情况让你意外吗？
“我猜你说的是雷斯吧，不是吗？我并不在俱乐部内，我不知道他们为什么要签雷斯，我不认识这个小伙子。”
那你对德容更熟悉一点吧，不是吗？
“他是一位非常全面的、有水平的球员。看他踢球是很享受的，而且还这么年轻。如果压力不会影响到他的话，他将能够成为非常重要的球员，但是阿贾克斯并不是巴萨。”
看上去不缺个性的是德利赫特…
“让我们看看会发生什么吧。但是很显然一位19岁的球员就当上了阿贾克斯的队长，这说明了他拥有能够阻挡一列火车的强硬性格，如果他加盟的话，那毫无疑问会是一笔出色的引援。”
你是卡塔尔酋长的朋友，也清楚巴黎圣日耳曼的消息…内马尔最终可能去皇马吗？
“可能，在足球世界里我们已经见识过太多的事情了…我从没有想到菲戈的转会，也没想到内马尔会离开巴萨，更不会想到是以支付2.22亿欧的违约金的方式离开。任何一种假设都是可能的。他当初能够离开巴萨，那现在就能离开巴黎，为什么不可能呢？”
现在讨论的最多的是阿扎尔，你觉得他对于皇马来说会是一笔不错的引援吗？
“是的，他是世界上最出色的五名球员之一，这毫无疑问。他之前是世界杯上表现最好的球员之一，如果皇马签下他的话，那会是一笔巨星级引援。是否会影响维尼修斯？优秀的球员在自己的球队里总是会有位置的。我记得曾经也有人讨论我们在巴萨无法一起踢球，但最终我们是一起获得了成功。”
你说到了世界上最好的五名球员…上赛季梅西甚至没有进入最终三人的候选名单。
“这不公平，如果你要找出世界上最好的球员，那没有讨论的可能性，梅西就是最好的。他之前就比我强，比伊涅斯塔强，比世界上任何一人都强。这一次他们把奖颁给了莫德里奇，这很好，因为他们认可了一位中场球员。”
梅西退役的时候会发生什么事情？会是世界末日吗？
“我确定一切都将会变得很艰难，因为他是历史上最好的球员，一位有能力在场上做任何事情的球员，一位每年都顶住第一人的压力还一直超越自己的球员。很显然梅西标记了一个时代，会有一个后梅西时代的，希望巴萨能够做好准备，但是我觉得离他的退役还有很长时间。最少都还有4、5年时间。巴萨没了梅西之后会变弱的，我们会变弱很多的。”
你的教练课程在6月14日结束，然后就能够执教任何球队了？
“是的。”
准备何时宣布开启自己在阿尔萨德的执教生涯？（阿尔萨德今日已宣布哈维上任）
“很快，我想要继续待在卡塔尔，这是我生命做出的最好的决定之一。我和家人都很喜欢这里。我会先从阿尔萨德开始。”
教练团队都确定了吗？
“99%了，我已经准备了好几个月了。”
在你的团队里会有令人意外的名字吗？
“没有。”
一个不慎重的问题，做教练的你获得的冠军会比球员时期少吗？
“是的，少很多…目前来说是这样（笑）。”
在阿尔萨德的引援方面，出现了卡索拉的名字，这是真的吗？
“希望如此，我乐意球队拥有他。首先他是我的朋友，我和朋友都有联系，希望他能够来卡塔尔，然后让我执教他，但是卡索拉现在的情况是他是黄潜最好的球员，而且还进了国家队，有可能踢欧洲杯。对于他来说，现在的情况已经完全改变了，我为他高兴，但是做决定的是他，但是他应该很难来，因为比利亚雷亚尔是他的家。”
加比将会承担你的角色，成为阿尔萨德的队长？
“是的，他在马竞担任了多年队长，是一个天生的领袖，我今年也见识到了，他是非常优秀的。在所有方面都是榜样。现在我才理解西蒙尼能够获得这么多成功是因为他拥有像加比、戈丁、胡安弗兰这样的不可思议的队长。能够与他共事是我的荣幸。”
你理想中的教练就是阿拉贡内斯和瓜迪奥拉的结合体，不是吗？
“我们在谈论的是历史上最出色的两位教练，对于我来说，如今佩普就是世界上最好的教练。他们两人对我都有很大的影响，在我的一生当中曾有三名重要的教练：在青训营里是霍安-维拉，他在我作为球员的成长当中起了非常大的作用，我依然在向他学习，因为我们还保持着联系，在职业生涯阶段是瓜迪奥拉和阿拉贡内斯。与他们一起的时期对我来说就是硕士课程。如果有人能够结合以上三人的特点，那将是历史上最好的教练。”
今年夏天在开启教练生涯前，你预计会与瓜迪奥拉会面？
“是的，我想要他教教我如何与球队进行最初的交流，还有之前从第一天的训练起就对我造成影响的一些小细节，还有本赛季发现的一些战术问题，能够与世界上最好的教练交流，这对于一名从零开始的教练来说是很有帮助的。”
那如果你有办法和贝尔萨待在一个房间里聊10个小时足球呢？就如瓜迪奥拉执教前那样？
“我不认识贝尔萨，我还没有获得这样的荣幸，但是我是完全能够与他一起聊10个小时足球的。”
你的理想足球就是瓜迪奥拉的曼城？
“毫无疑问。曼城是现在踢得最好的球队，我觉得佩普现在的成绩太强了，他能够接受那些情况然后带领球队进入顶级行列。在他们下面并且有着一大段差距的是巴萨和阿贾克斯，但是在我心里，我希望我的球队能够像曼城那样踢球。”
你真的收到了贝蒂斯的邀约吗？
“没有，假的，贝蒂斯没有人找我。我与贝蒂斯唯一的联系就是巴特拉。而且我并不期待在西班牙开启执教生涯，最合适我作为教练成长的地方就是卡塔尔。”
我猜你不需要再说服阿尔萨德的球员听你的想法了吧，因为他们多多少少已经了解了？
“当然，他们都非常了解我。”
与费雷拉的阿尔萨德相比，你会对这支阿尔萨德进行很大的改变吗？
“有些方面会。”
需要给自己的球队订上自己的标签？
“我和费雷拉在一些方面的观点是相同的，在另一些方面则不同。我会尽力把自己的想法传递给更衣室，尽力说服他们这条路才是最好的路。”
你赞成使用激励视频吗？就如瓜迪奥拉在巴萨做的那样？
“一切能够帮助球队的东西我都认为是有意思的，视频是一个不错的工具。”
你的战术选择将会是4-3-3？
“是的，但是比起战术体系，我更喜欢理念。你希望自己的球队是怎样的？我希望看见一支积极主动的球队，一支主动进攻的球队，一支想要控球的球队，总是尽力找寻巨大数据优势的球队，尽力找寻有空当的队友的球队…我的目标就是给球员们工具和办法去完成他们的目标。4-4-2、4-3-3或者3-4-3不是那么重要，重要的是球队的类型。战术体系在一场比赛中是能够改变的，但是球队类型不可以。”
克鲁伊夫没有当过你的教练，但是在他生命最后的岁月里你和他的关系很好
“是的，克鲁伊夫是足球史上最好的三位教练之一。没有被他执教过一直都让我觉得很可惜，听他说话对我来说也像是硕士课程。他逆转消极情况的能力让我惊讶。而且还拥有令人印象深刻的谦逊品质，非常自然，从不欺骗你。他为巴萨留下的遗产是非凡的。”
你的执教首秀都已经不能更艰难了，是亚冠淘汰赛
“是的，而且卡塔尔在6月份还要踢美洲杯，球员们都清楚他们没有太长的假期了，因为首场比赛是8月6日，这是我们需要面对的挑战，但是如果你想说的是压力的话，我这一生都是带着最大的压力在踢球的，我能够承受，我喜欢这份紧张的感觉，喜欢这竞争的氛围。如果能够获胜，那很好，如果不能，那就从错误中学习。这是学习的一部分，这对所有人来说都是一次巨大的机会。”
如何看待恩里克正在为欧洲杯建造的西班牙国家队？
“我非常了解恩里克，他是非常优秀的教练，拥有不可思议的领导能力。他已经在做自己的选择了，人们已经可以看出他的印记了。虽然说大家还需要时间才能从中发现他的特点和风格。这是新一代国家队，老面孔越来越少了。我们在2002、2004甚至在2006年也不是异于常人的存在，但是之后获得了认可。我只希望大家有点耐心，让恩里克平静地处理，我相信一切都会好的。他们正走在正确的道路上，他们只是需要时间和耐心。”
这次的欧洲杯将是荷兰和法国争夺？
“有很多国家队，还有德国、意大利、英格兰、葡萄牙…欧洲杯是很重要的赛事，还有克罗地亚、比利时…”(编辑：姚凡)
</body></doc>