<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>20375</id><url>https://voice.hupu.com/soccer/2436525.html</url><title>佛罗伦蒂诺：拉莫斯想不掏违约金去中国踢球，我不同意_虎扑国际足球新闻</title><datetime>2019-05-28 16:46:00</datetime><body>
虎扑5月28日讯 皇马主席佛罗伦蒂诺接受了零点电台专访，而他明确表示不会允许拉莫斯免费离队。
我们先说第一个话题，去年在基辅的决赛上，贝尔为皇马带来了冠军，赛后C罗宣布想要离开，他说离开是因为他想离开，这个说法您同意吗？
我同意，但是那个夜晚也是一个伟大的夜晚，我们赢得了欧冠的三连冠，5年4座欧冠，这是未来也会一直传扬下去的伟大事迹。
那么您平时很在意好事情呢？还是坏事情？
当然是好事。
当时C罗的言论，您有预感吗？比如说当时您从包厢走到更衣室，然后听到C罗说了自己想走这种话，您的反应是什么样的？
我觉得他是希望能够接受新的挑战吧，所以就在当时那个场合说出来了，当然，我觉得这件事C罗应该是深思熟虑之后的结果。
有一些球迷提到了，比如说卡西的问题，很多的一些皇马球员先例，您怎么看？
我不同意，我能说的是C罗过去9年在皇马从来没有制造过任何的问题，是皇马的榜样，对于我来说是我签下过的最好的球员。
没有任何问题？
没有，真的没有，他一分钟没有迟到过，在我这里反正我是没印象。
但是C罗没有跟您说过，比如说我不开心，我想走之类的话？
反正不是跟我说的。我和C罗的关系一直都是非常完美的，没有任何的问题，钱的问题上也是如此。
真的吗？比如说，C罗有没有跟您说过“我想走，因为我和梅西挣得不一样多”？
没有，这些话是有些时候媒体上出现的，但是其实没发生过。
续约呢？
续约我们是续了很多次，但是这也是因为C罗是我们最好的球员。
那么，税务的官司问题呢？比如说要求续约，然后皇马来帮他填补这部分的罚款？
真的没有，从来没有(皱眉)，他没有提过，他的经纪人也没有提过，我们从来没说过这个问题，有些传闻是这样的。他想要做出一些改变，然后尤文图斯来到这里，我觉得这对于大家都是最好的选择。
他在赛季中，上个赛季中的时候，有没有跟您说过，我想走，还是说都等到了赛季末才说？
这个事情就是时候到了，他觉得想要新的挑战，好的球员都想追求新的挑战，当然对于皇马来说我们不希望C罗离开，但是这对于大家是最好的选择，我们也为他而开心，就像C罗自己说的，他在尤文有全新的大家庭，就是这样的。
您和他之后有聊过吗？
这个事情属于我们之间的私事。
发信息？
跟上一个问题一样。
那么另一个话题就是，您现在找到C罗替身了吗？
我觉得想要找到C罗替身，这是很难的事情，当然，皇马拥有很多的出色的球员，比如说阿森西奥，贝尔，还有加盟的维尼修斯。但是我不认为这个赛季皇马的成绩是因为没有找到C罗的替身。
然后很快，齐达内也宣布离开了：
这个事情，我其实有点儿记不清具体的顺序了……
大概就是决赛之后几天的事情：
哦对对对，但是我能说的是，这两件事之间没有直接的联系，我没有想到齐达内会走，但是也是很正常的，在三年之后……
那么，为什么齐达内要走？
齐达内很累，他感觉自己浑身被掏空，这和我们的球队是一个问题，我们这个赛季说，到底怎么回事，其实就是球队上下，除了本泽马，都在紧张了这么多年之后，忽然一下子都垮了。
问题是齐达内也回来了啊？
齐达内自己也很难过，因为现在这个赛季，我们在联赛实在踢得太差了……
那插一句，您希望用联赛冠军换欧冠吗？
这个问题……在我看来吧，最重量级的冠军，还是欧冠……当然，我不是说我们不要联赛，之前我们也不是拿到了欧冠和联赛双冠吗？对不对，这个事情就是说压力的问题，我们现在压力很大，而皇马在连续三年都拿到欧冠之后，就会出现一个泄气的情况，球员，教练，都很泄气，都感觉被掏空了……
那么当时齐达内是怎么和您说的，去了您的办公室？
是的，他进了我的办公室，跟我说他觉得有些累了，他需要休息。
有些其他的话题，比如说，当时皇马想要签下凯帕，结果齐达内否决了？
不不不，这样的事情经常发生，很正常。
他想要自己的儿子当第二门将？
不，这事情是这样的，很多人想要利用这个话题。无论是凯帕的话题，他的儿子的话题，门将的话题，其实都是我们没有聊过的，事实上我和齐达内的关系一直很好。
洛佩特吉是当时皇马的第一选择吗？
怎么说呢，当时各个教练都有合同在身……
但是问题是当时洛佩特吉也有合同啊。
是这样，当时很多的教练，比如说克洛普，他们都有合同，而且是长合同。而洛佩特吉当时可以在世界杯之后加盟，这就是当时的情况。不只是因为解约金的问题，当时有这样的机会，洛佩特吉希望抓住这个机会。
但是这是历史上第一次，西班牙国家队主帅在世界杯前2天，因为和别的俱乐部签约而被解雇了：
这个事情我们其实无论是什么时候宣布，我都不觉得是个问题，因为很多的教练，无论是西班牙的，还有其它国家，都是赛前或者赛中宣布加盟俱乐部，我不知道怎么回事……可能是足协主席鲁比亚莱斯先生有点儿脾气太大了吧。
可能吧，但是鲁比亚莱斯也说了……
这个事情，我们和洛佩特吉先生事先说过，我们认为应该提前宣布，这是最好的办法，我和鲁比亚莱斯先生也聊过，大家都觉得，嗯，这个办法挺好的。但是第二天，就是出事的那天，发生了一些事情，然后就把洛佩特吉解雇了。
所以事实上就是，皇马本来是准备要支付违约金的，因为洛佩特吉想要执教皇马的话，就需要支付这笔钱。
是的，我们准备支付这笔钱，在世界杯之后，但是没有，因为足协把他解雇了，我们就不用掏钱了。我们是打算世界杯之前宣布他加盟，然后世界杯之后掏钱。
那么我们说说洛佩特吉是怎么下课的，当时是一开始皇马踢得很好，但是随后输给塞维利亚，战平马竞，输给阿拉维斯……
是这样，我们的球队赢得了三连冠，5年4座冠军，这是皇马历史上可以和迪斯蒂法诺时代比肩的成就，对不对，这是很伟大的成就，这些年我们的球队为此付出了很多，所以这个时候可能需要一些改变，我觉得如果换帅是需要做的，那么我们就需要换帅。
那么您和洛佩特吉怎么说的呢？
我和洛佩特吉交流很少，我都是直接和JLS(皇马总经理)进行沟通，只能说球队当时的问题不能怪教练，是因为过去这些年之后，我们的球队需要休息，需要调整，就像齐达内本人一样。
如果回到当时您还会解雇洛佩特吉吗？
我不知道，这个事情当时是这样，当你发现情况不太妙的时候，总会想着换教练，但是赛季末，我们看到了，球队的问题就是这些球员完全被掏空了，是精神上的，不是身体上的问题，当然精神上的问题引发身体上的问题，我在这个过程中，也要承受困难和压力。
您有压力吗？
我是一个老人了，我有经验，但是我也有压力，但是问题是，很多的时候任何在足球史上留名的球员，都是能够承受压力。未来我们会记住这个时代，因为我们赢得这样的荣誉，这是可以和迪斯蒂法诺时代相媲美的。
所以，有的人问我怎么看巴萨被利物浦，我说实话我没有很开心，我对于巴托梅乌主席是同情和支持的。但是这恰恰也说明了皇马的成就有多么不容易，我对于那些攻击，嘘我们的球员的行为是不能理解的，我觉得这是不理智的。
那么关于拉莫斯到底发生了什么？
什么都没有发生。
您没有去他家？
没有。
他也没有去您家？
没有，我们是在办公室见面的，当时拉莫斯跟我说，他收到了一份来自中国的报价，合同很大，我听说以后觉得挺好的。但是我们不可能让拉莫斯这样的球员离开。
也不可能是免费的？
当然，要走就必须支付违约金。因为说中国的足协有一些规定，如果支付违约金，就要给足协支付相同的一笔钱，拉莫斯希望能够通融，我说不行。我这里不行，除非你去和中国的俱乐部说。
他想不支付违约金就走？
是的，我说不管怎么样，你去和中国的俱乐部说清楚，我不知道这家俱乐部具体是哪家，但是你去和他们说，让他们来支付违约金，皇马不允许自己的队长免费离开，这是很可怕的先例。但是也仅此而已，我们两个人聊了聊，这件事我觉得没什么更多值得一提的。
那么我们说下一个话题，索拉里执教的时候，马塞洛和伊斯科都被送上了替补席，您怎么看？您有没有表达过您的意见？
这个事情他做决定，但是问题在于大家状态都不是很好，很多的球员，只有大概本泽马的状态比较正常，因为他没有参加国家队的比赛，没有参加世界杯，因为大多数的皇马球员都是参加了世界杯的，像法国和克罗地亚还进入了世界杯决赛。
在索拉里的时代，他提拔了维尼修斯，球队的状态看起来也是进步了很多：
我们有一阵子踢得非常好，比如说我们打平了巴萨，在客场战胜马竞，然后再在客场战胜阿贾克斯，当时我们的势头非常好，但是只有，咔嚓，我们输给了吉罗纳，输给了巴萨，输给了阿贾克斯，这个时候我们知道这个赛季基本上是没戏了，接下来的11场比赛，我们唯一的意义就剩下为接下来的赛季备战了。
您和索拉里的关系呢？
很好，我们之间保持了很好的关系，当然现在他不在皇马了，他说需要休息一下，接下来不管他会不会继续执教，这里都是他的家。
想要说服齐达内回归，很难吗？
不难，因为他已经休息够了，现在我们需要恢复野心，恢复斗志，恢复对于胜利的渴望。
但是齐达内回归之后，成绩也没有好转啊，球队11场联赛就赢了5场：
齐达内回归也不是为了赢得联赛冠军。
队内最高薪是谁？
现在是拉莫斯，1700万欧元，之前是C罗，C罗之后是拉莫斯，没有人比拉莫斯更高。当然，如果马拉多纳来，马拉多纳就是最高。但是事实上，我们遵从一个薪水平衡的政策，比如说当年2000年我入主的时候，我签下菲戈，然后是齐达内，罗纳尔多，贝克汉姆，他们和劳尔都是一个薪水：600万欧元。
我们的薪水分成3档，现在也是如此，大家都应该理解和明白这个薪水的层次问题，每个人也应该理解和接受自己的档次。Laliga对我们的薪水有限制，欧足联对我们的转会引援有限制，我们不会突破这个数字，皇马在薪水上从来不存在问题。
所以现在是拉莫斯最高？
对的，拉莫斯是最高，之前是C罗，因为他是最好的球员，现在是拉莫斯，因为他配得上这样的薪水。
比贝尔还高？
我这么说就是因为拉莫斯配得上。
下一个问题，比起内马尔，齐达内更希望姆巴佩加盟？
不不不，我没有和齐达内聊过内马尔，也没有聊过姆巴佩。
没有博格巴？
没有，我们不聊任何的球员。
因为赛季没有结束？
不，因为我们尊重其他的俱乐部。我们不讨论这个问题，因为这是去年我们和巴黎的主席说好的。
但是问题是，姆巴佩自己也说了，未来可能会在巴黎，也可能在其他的地方：
是这样，去年的时候有很多很多的传闻，关于姆巴佩，关于内马尔，从法国到西班牙，各国都有，这个时候巴黎的主席跟我说，如果有任何的行动，请先和我们说。所以不止是内马尔或者姆巴佩，任何的其他俱乐部的球员，如果我们感兴趣，一定会先和人家俱乐部说，因为我在这一行也很多年了，我有很多的朋友，我不想冒犯人家。
那么，贝尔现在收到任何的邀请了吗？
不，我在这里不会讨论这个问题，他还是皇马的球员，上周他还在比赛呢。
不不不，您错了，贝尔已经很长时间没出场了：
但是他现在在度假啊。
那您可以说，现在贝尔收到任何的任何的邀请了吗
现在我不能说，他还是我们的球员，我们会在这个问题上研究，比如说买谁，卖谁，谁留，谁走，但是不会说更多这个话题。
下周会官宣阿扎尔吗？
不，因为周末他还有决赛，我们不可能在别的球队还在踢决赛的时候讨论这个问题，这是不尊重的行为。但是我可以说，我们已经在寻求阿扎尔加盟这条路上走了很多年了，但是目前为止还没有成功。
你和埃尔-赫莱菲，巴黎的主席关系如何？
我们的关系很好，就是俱乐部主席之间的关系。(编辑：姚凡)
</body></doc>