<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>20416</id><url>https://voice.hupu.com/soccer/2436418.html</url><title>莫拉塔：西蒙尼就是马竞，没人能想象没有他的马竞_虎扑国际足球新闻</title><datetime>2019-05-27 18:13:00</datetime><body>
虎扑5月27日讯 在接受《马卡报》采访时，马竞前锋莫拉塔表示：“西蒙尼就是马竞，没人能想象没有他的马竞。”
自你加盟球队已经过去了数月时间，你对这段时间的情况如何评价？
“说实话除了俱乐部竞技层面、球迷最初对待我的态度方面…考虑到我之前的情况那并不轻松，个人方面我是非常开心的，我清楚自己得少说话多做事。团体方面如果在一些比赛中我们的表现能够更好的话，那也许我们现在就会聊其他的事情了。本赛季已经结束了，该是考虑下个赛季的时候了。我非常高兴能够来到这里，希望我能够留下。”
你说起初并不轻松…你记得球迷高唱‘少点莫拉塔，多点博尔哈-加塞斯（马竞B队小将，在一队首秀时绝平埃瓦尔）’的比赛吗？是否曾对这次的加盟有疑虑？
“我没有在任何时候怀疑过这个决定，我当时已经向俱乐部、向主席、向教练等人做出承诺了，多年前，在我还没有回到西班牙时我就已经和他们说想为马竞效力了，我当时是准备尽一切努力的。有一个夏天我曾非常接近加盟，但是当时我效力的俱乐部不想卖掉我，我之后必须得留下，我们赢得了冠军…但是在那之前我就和教练说过了，我当时已经准备好加盟马竞了。我清楚考虑到自己的过去，加盟马竞会是很艰难的情况，有些事情是无法抹去的，为了改变人们的看法，你必须得努力付出。对于所有的马竞球迷来说，这个情况是非常复杂的。我只能够通过自己的付出和对球队的支持来满足球迷，在一些不取决于我的情况里我本可以打进更多的球，我们本可以赢下更多的比赛…我已经尽力去争夺胜利了，而且只要我还在这里，我就会继续这么做下去。”
戈丁和胡安弗兰要离队了，他们是两位重要的标杆人物，更衣室因此失去了什么？
“比起竞技方面，马竞失去了两位在场外也同样出色的人，失去了两位领袖。除了都是马竞的传奇以外，他们两人都给了我很大的帮助，我真希望能够与他们一起踢更多的比赛。我经历了如客战尤文时的艰难时刻，那时候就是他们这些伟大的人展现强大内心的时候，就如科克、格列兹曼一样，他们会为了我们直面面对一切，这也说明了他们为俱乐部做的一切。”
你是科克的好朋友…你觉得他能够承担这份领袖的责任吗？
“科克就是为此而生的。这本就只是时间的问题而已。如果没什么伤病问题的话，他将会成为马竞历史上出战场次以及夺冠次数最多的球员。我为他高兴，10年前我可是愿意与他交换人生的。你当时就能够看到他的性格，看见他是如何做出回应，那时候你就清楚他最终是会成为马竞的队长的。”
新援在下赛季应该向前迈进一步了？
“我和其他的球员都需要向前迈进。不仅仅是在比赛中，还有更衣室中，虽然你效力的时间不长，但是你也是能够向人们传递何为马竞的，你是可以向他们展示马竞需要的是什么，如果可以的话，我本是希望与戈丁、胡安弗兰、费利佩等人一起踢更多比赛的。”
在这么多人离开之后，你觉得马竞还能够与皇马以及巴萨对抗吗？
“我们对未来有期待，改变有时候是艰难的，但是它也会带来好的东西，我们应该保持团结，有重要的球员离开，但最重要的是更衣室，是与球迷的联系，是保持团结。在近些年里马竞在各种意义上都已经是获得了提升。现在看上去好像一切都很轻松，但是与巴萨以及皇马对抗并不是轻松的事情。考虑到其他球队的预算和引援，整个联赛的所有球队都是可能获得第二名的，我们也有很多方法，会有更多的引援的，俱乐部也有预算…我们没有理由不去争冠。不仅仅是在西班牙国内竞争，还要在欧冠中竞争。”
格列兹曼离队的打击，你们之前料到了吗？
“这个事情的话，考虑到以前的情况它是有可能发生的。并不是一个你料没料到的问题，如果你身处更衣室内，看见了发生的事情的话，你就清楚这是有可能发生的。我们唯一能够做的就是尊重他。他是俱乐部历史中最好的球员之一，他已经为马竞付出了很多。我们应该支持他。他待我非常好，我祝他未来一切顺利，当然啦，除了与马竞对抗的时候。”
你已经为皇马、切尔西、尤文效力过，若要你承担格列兹曼的那些进球，你会有压力吗？
“这是一份责任，不仅仅是进球…我们做前锋的都是为了尽可能多地进球。如果你在更衣室内是重要的球员，那你就有责任。你在所有的训练当中都需要是最尽力付出的那个人…永远都不能松懈。你需要非常严肃，我的意思不是说他之前不是如此，当有人在训练中走神时，你就会看见队长们严肃的样子，他们会让你打起精神，这些东西就是加盟马竞的球员会发现的事情，就连一秒钟都是不能松懈的。如果我们能够这么做，那球队就会获得胜利，这对于前锋来说也是很重要的。”
面对如此多关键球员的离队，更衣室内大家是如何承受的？
“虽然你不愿意去读那些报道，但是你在西班牙国内出门吃饭时其他人也会问你，街上有很多记者，人们都是喜欢说闲话的，都会来问，他们认为我们都是体育总监，然后就会问你情况。我们对未来有期待，俱乐部会组建一支有竞争力的球队的，对于欧冠和联赛，我们还缺少一点运气，还需要知道球队为了争冠还需要点什么。这都是小细节。这并不像意甲或者法甲那样，他们可以以很多分的优势赢得冠军，我们也曾接近冠军，但是球队因为小细节的问题错失冠军。巴萨确实依靠拥有异于常人水平的球员获得了很好的表现，我们没能赢下冠军是因为他们没有丢失分数，我们不能允许出现的情况是球队没有尽全力去争夺。”
马竞是排在拥有梅西的巴萨之后，是否认为人们对马竞的认可不够？
“我们显然应该认可积分榜第二位的成绩，西甲是最好的联赛之一。毕竟你去其他的国家问他们联赛第二是谁，在法国或者意大利的人甚至都不知道怎么回答你…马竞已经在争胜…最终球队总是排在前列，如果我们有更好的运气的话，我们就有机会继续赢球了。毕竟冲击一切冠军是非常消耗球队体力的，如果你的阵容不够深厚，那想要争夺一切就是很难的，我们在很多球队身上都见识过这事了。如果我们下赛季能够组建强大的球队的话，那我们就会争夺冠军的。”
你觉得你的好朋友科斯塔有能力逆转现状并再次拿出自己的最佳状态吗？
“是的，我觉得他已经准备好了，我非常相信他，我喜欢和他一起踢球，我知道他会是非常重要的意愿的。迭戈-科斯塔就是迭戈-科斯塔，想要理解他你就必须得认识他才行。在与巴萨一战之后，他遭受了不公平的对待，我也曾经历过这样的事情。我们应该理解球员们的性格。其他人可能就不会遭受这么严厉的处罚了。如果你认识科斯塔的话，你就会知道他是很好的人，也是很出色的球员。从夏天起我们将从零开始，我们两人都很渴望开启新赛季并且展示自己的水平。”
已经过去了几个月时间了，你能够理解在都灵发生的事情吗？你们是哪里做错了？
“都灵的这事我已经想了很多次了。没有必要再多想了。不论我们怎么去想，这都不会改变了。他们之前也经历过类似的事情，然后轮到了我们。当时没人能够想到他们会进我们3球，但是这是欧冠，之前也没人料到阿贾克斯的表现，也没人想到阿贾克斯能够淘汰尤文，但是这就是欧冠，小细节就能够把你淘汰…我们在都灵度过了糟糕的一晚，但是球队状态的好坏是无法选择的，那场比赛从所有方面来看都是一场非常糟糕的比赛。都灵一战的教训将会使得我们在未来变得更加强大。”
没有戈丁、格列兹曼等人的马竞是能够理解的，但是如果是失去西蒙尼呢？
“我很难理解一支没有西蒙尼的马竞，马竞这些年的变化….西蒙尼就是马竞。球队有过很多球员，但是自从西蒙尼执教后，马竞一直都在战斗。如果他离开的话，那将是巨大的损失。西蒙尼就是马竞，没人想象过没有他的马竞。”
你已经赢得了两座欧冠，曾为尤文踢过决赛…为了最终举起这座所有人都梦寐以求的奖杯，马竞还缺少什么？
“我要是知道的话那早就告诉教练了。欧冠是有很多因素的，需要有运气，需要比其他人强，小细节，任何一支夺冠的球队都拥有一些…如果你没有足够的点球的话，没有一些有争议的进球的话…我的意思就是需要拥有公平的一年，其中特别是需要运气，还需要一支强大的球队。”(编辑：姚凡)
</body></doc>