<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>20527</id><url>https://voice.hupu.com/soccer/2435443.html</url><title>巴尔韦德：欧冠出局，巴萨的球员和教练都有责任_虎扑国际足球新闻</title><datetime>2019-05-25 01:40:39</datetime><body>
虎扑5月25日讯 巴萨主帅巴尔韦德出席了与瓦伦西亚的赛前新闻发布会。
对于明天的比赛，一路淘汰了塞维利亚，皇马进入决赛，有什么样的意义？
毫无疑问还是很重要的，因为我们明天希望能够赢得双冠，如果能够成功将是连续第二年，所以这也是我们为什么坐在这里。这个过程不容易，比赛很艰难，但是也充满了可能性。瓦伦西亚在赛季末状态很棒，这个赛季我们两次面对瓦伦西亚都未能取胜，我们明天看看会如何吧。
刚刚梅西和皮克都谈到了球队的士气问题，您怎么看？
毫无疑问，在失利之后肯定都比较艰难，但是我们还是要振作起来，要直面挑战，不能做鸵鸟，假装这些事情不存在，我们还是要直接一些。在欧冠之后，我们已经踢过几场比赛了，现在我们有机会拿到冠军，这也算是做出一些回应，明天要做的就是全力以赴，拿下一座冠军，这也是瓦伦西亚在争取的。
如果明天有失，是否会影响到您的未来？
我不考虑这个问题，因为作为教练，每一天你都要为各种各样的原因而战，而我们也是每一天都处于各种各样的质疑和猜测之中，这不仅是我一个人，大家可以看看我们的积分榜，马塞利诺先生他也遇到过类似的问题，包括很多的教练都是早早下课。每个人都会遇上困难，这个情况不意外。
梅西之前已经明确表态说欧冠出局不是您的问题，是球员们不够努力，您怎么看？您觉得梅西的说法合理吗？
我不知道，因为我之前不在这里，但是我们都知道的是，当球队遇到很严重的挫折，被淘汰出局之后，大家都有责任，球员有责任，教练也有责任，我们都是比赛的参与者，是结果的制造者，我们可能因为传球失误，可能因为换人失误，可能因为没有换人……大家都有责任。
巴托梅乌主席在一周之内连续两次对您的执教表示了支持和力挺，这会不会反而是一个压力？
不，为什么会是压力呢？我一直说的是，董事会和俱乐部支持这里的工作，我对于这样的支持表示开心和感谢。
关于明天的比赛是否可能考虑变阵，尤其是一些伤病的问题是否会影响到球队的阵容问题？还有就是比如说塞梅多这样的球员，伤病恢复情况如何？
塞梅多这里今天已经恢复了训练，情况不错基本是按照我们预计的时间表回归，我觉得明天出场比赛应该没问题。
至于其他的球员，比如说阿图尔，他的情况好了很多，虽然没有完全恢复，而且有一个月没有出场比赛了，但是今天已经可以完成训练，我觉得他可以出场。
库蒂尼奥的情况也是基本恢复训练，之前几天我们还担心他可能赶不上比赛，但是现在看问题不大了。
我们知道现在大家都在讨论安菲尔德的比赛，那么现在在更衣室里面有没有相关的结论，比如说这场比赛到底是怎么回事？球队内部有没有具体的说法？
我们有很多的结论，很多的一些分析和解释，但是您知道如果在这里说出来，告诉大家这些结论，就像是在批评某些具体的球员，比如说谁谁谁失误了，谁谁谁应该如何如何……怎么说呢，我们都有责任，我也有责任。
现在来看，那场比赛我们确实有很多的可以改变的地方，比如说如果再让我选一遍，我可能不会让登贝莱在和塞尔塔的比赛上半场就出场。然后就是比如说下半场我们没有得分，这个问题确实，我们本来有机会，但是运气实在不好。
俱乐部对于您继续执教表示了支持，您怎么看？您觉得现在还有力量和动力继续执教吗？比如说下个赛季做出变化，再战一年？
我觉得大家总是过于关注别人有没有动力了，我不关心这个问题。
一个问题，就是您觉得和利物浦的比赛巴萨为什么选择放弃自己的风格？您觉得是不是因为巴萨放弃控球的原因？因为巴萨的控球是最关键，也是最基本的一个因素。
我觉得我们是在控球的，我之前在那场比赛的赛前谈到过关于“控制”的话题对不对？我说这个话题更多是进攻，当时我所说的话不仅是说给媒体记者们听的，也是说过我的球员们听的，控制是进攻的手段，而不是目的
我们很多时候在说，比如说和皇马的那两场比赛，国王杯+联赛，我们在控球，国王杯的比赛，我们控球的目的就是把球控制在脚下，让对手无法在你的半场拿球，对你的门将造成威胁，但是实际上最终对手还是能够控球，并且制造杀伤。
我们需要明白的是最终的目标是什么，控球只是手段，最终的目标是进攻。有的时候我们控球是为了防止对手逼抢，但是当对手逼抢的时候，我们反而把球传给了门将，然后门将一个大脚解围，你就不知道球掉到哪里去了。
我希望的是，我们能够控球，但是更要快速轮转，快速的传球，把球传到对手的半场去。能够赢球的球队，都是能够创造机会的球队。和利物浦的上半场我们有机会，下半场我们做的不好，这是我们应该在“控制”这个问题上澄清的。
控球的最终目标一定是进攻，我们不能光控球，把球倒来倒去，然后最后对手一逼抢，有把球传回给门将，我很清楚我们的问题，因为我也做出其他的球队的教练，任何的球队面对巴萨，都会采取高位逼抢的方式来限制巴萨。
如果明天赢得国王杯，就是连续两年拿下国内双冠王，您觉得对于您来说这意味着什么？
我觉得首先这是一个非常好的机会，对于我本人来说也是充满了动力，但是更重要的是，对于我们的球队，在现在这样的时刻，我们都希望好好去度假。当然，连续赢得冠军看起来很轻松，实际上一点儿也不轻松。我们希望带着动力迎接下个赛季，我们的目标依然是赢得一切冠军。
明天会是西莱森的谢幕战吗？
我不清楚，我现在掌握的效力无法给您准确的答复。(编辑：土生瑞穗)
</body></doc>