<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>20555</id><url>https://voice.hupu.com/soccer/2435241.html</url><title>武磊：抱着“弱者心态”留洋；这里所有人都专注足球本身_虎扑国际足球新闻</title><datetime>2019-05-24 12:49:15</datetime><body>
虎扑5月24日讯 日前，西班牙人前锋武磊接受了《东方体育日报》的采访，在采访中，武磊畅谈了自己留洋西班牙的见闻与感受。
在西甲踢球的感受：
“简单来说，就是一个很快，一个很慢。以前几乎没人来看训练，都因为你。”
“节奏真的很快，以前也会跟队出来和欧洲一些球队踢比赛，总是会听到别人说国外踢球怎么快怎么快，自己出国亲身体验和见识过后，感受只会更深。训练中拿了球，身边全是人，国内完全感受不到这个样子，稍微慢一点，球肯定被断。”
  “比如训练内容和项目上，即使都差不多，但这里一练完，就会觉得很累，因为整个的流程和运转速度都很快。”

关于西班牙人的氛围：
“团队的氛围很好，队友很热情，大家在一起也不会因为年纪大小的关系有什么拘束，就是踢球。只要是主场，我都会去看（西班牙人的比赛），其实我就是想更加了解和感受这里的足球和氛围。”
 “足球在这里就是工作，真的很简单。有时候我们主场比赛，比赛开始前看着看台上人不多，等到开场哨响，一下子就全都是人了，大家是来看比赛，又是来享受比赛。但足球在这里也不仅仅是工作，它更多是热爱，只要有球踢，有比赛机会，那些年轻队员、小球员就开心得不得了。”
 “在我来到这里后，队友们给了我很多帮助，球迷对我非常支持，这些都让我有家的感觉。我们队里，好多都比我小……20岁出头的年纪，都已经开始上一线队踢西甲了，而且基本上都是绝对主力，因为他们有这个实力，全部的专注度都在足球上。在这里，你所需要思考的就是足球本身，怎样去提高自己，没有提高的话很容易就会被超过。”
  “这里没有因为年龄区别带来的任何不同，大家在一起丝毫不拘束，很有活力但又不失纪律和态度，我想，主要还是因为，所有人的着眼点都放在足球本身上。”

关于这里的西班牙人球迷：
“他们会拿着随身携带的俱乐部年卡（球迷卡），跑过来和我说，意思是‘你瞧，我也是西班牙人球迷’！西甲联赛的第一粒进球是我们俱乐部球员打进的，国王杯也是。现在中国球员在西甲联赛的第一粒进球，也是诞生于我们队，这真的是件非常不错的事情。”
关于留洋：
“这个年纪留洋，我觉得自己在思想上和心态上都做好了充足的准备。为什么要留洋？我觉得自己还是想出来看看，这样才会真正知道外面是什么样子（足球世界）。我并不是来证明自己的。本身出来之后，舞台就不一样了，其实我还保有当初刚到时的心态，努力训练、争取出场，毕竟我还有许多东西要去提高，这是一种‘弱者心态’。”

是否想到自己加盟后的首场比赛就能有上场机会？
“没有想到，这么快就能打上比赛。当时第一场我觉得我能进名单，那个时候是有点预感的。但之后如果你提前告诉我，我可以连续踢上比赛，我肯定不信。”
“刚开始那几次，我也没觉得紧张，替补上去就是期望改变局面的，后来打了几场首发，相对来说感觉不一样，整个队的攻守平衡，从第一分钟起就要兼顾好。”
 “西甲联赛的第一粒进球是我们俱乐部打进的，国王杯的第一粒进球也是我们俱乐部打进的。现在，中国球员在西甲联赛的第一粒进球同样是我们俱乐部打进，还真是挺巧的，我会在这里好好努力，把握每一次属于我的机会。”
关于留洋中记忆犹新的一件事？
“我来到这里后，他们（俱乐部）问我的第一个问题就是，你喜欢这里吗？你的家人喜欢这里吗……的确，对我来说，我没什么不能适应的，现在家人也喜欢这里，一切就都没问题。”

在西班牙和在国内踢球的区别？
“这里与上海的区别？我想大概就是叫不了外卖了……家人过来之后，我感觉我在这里和在国内没什么区别，在上海也是训练完回家和家人在一起，最多可能就是这里的人流量更少一些，安安静静的。对喜欢艺术的人来说，这里绝对是完美的。天气也好，到这里来前两个月，都没下过雨。”
“时间真快，主要这里每天训练节奏都差不多，一天天过起来好像就不觉得，我也不觉得枯燥，属于‘待得住’的一类人。基本上只有球队不考虑签下某个球员，不存在某个球员因为城市关系不想来加盟球队的，哪怕别的地方在薪资上有更好的邀约。”

关于巴塞罗那：
“喜欢足球的人，一定不会错过这里。我和你说，我其实很早就来过这里……当年我们到西班牙的时候，在达尼·哈尔克体育城踢过比赛，对手是一支梯队，只不过当时我以为，这真的只是梯队训练的地方，但其实一队就在旁边。后来，从上港转会到西班牙人手续完成后第一天去基地时，我一眼就认了出来，原来就是这里，我都还有印象的。”
 “我就记得，两支球队的基地都不在市中心，一踏进基地确实有很熟悉的感觉，这里的一切都很完备，场地条件不用说了，健身房的器械也是应有尽有，更重要的是，这里的足球氛围，会让你迫不及待想要快点出场去比赛……”

在西班牙的生活如何？
“他们还没过来的时候，晚上我基本就在家里吃一顿饭，平时上午训练的话，早饭和午饭基地内都有。我真不挑，鱼肉、牛排、西餐，早上就面包、黄油那些，中餐不吃也就不吃了。时间久了，人的口味也会变，可能年纪大一点的人会不太适应。我有家庭，心里就很安稳，没有后顾之忧，这种感觉对我来说就很好。”
关于租斯图亚尼的房子？
“房子找了差不多一个月，那段时间就一直住在酒店里，其实主要还是考虑一个是安全，再有就是环境，毕竟家人要跟着一起过来的。（现在找到的这所房子）超市、购物、吃饭，样样都有，关键这里也比较安静，适合居住，马路对面还有城市公园。”
 “屋子里窗户朝南和朝西，这样一来等于上下午都能照到阳光。我这人其实也没那么多需求，简简单单就好，和在上海时一样，把孩子的东西准备好就行。”

关于有家人陪伴的生活：
“感觉上和住市区没什么区别了，给人感觉可能还没上海的内环大……一家人在一起，等小孩上学了，白天训练，结束后下午有课的话（西班牙语课）和老婆一起上节课，然后傍晚再一起去接一下（孩子），这小日子其实也不错了……”
 
 (编辑：姚凡)
</body></doc>