<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>20598</id><url>https://voice.hupu.com/soccer/2434634.html</url><title>瓦拉内：这个赛季，皇马球员们有时力量没有使到一处_虎扑国际足球新闻</title><datetime>2019-05-23 13:46:00</datetime><body>
虎扑5月22日讯 皇马后卫瓦拉内接受了《马卡报》的专访。
这个赛季结束之后，你觉得可以找到一些稍微积极的内容吗？
这个赛季很艰难，但是总还是有一些比较积极的内容，这种时刻就是能够看到我们的球员的性格品质，因为所谓退潮时才知道谁在裸泳嘛，我们对一些事情看得更清楚了，我们的更衣室本来可能内讧，但是没有内讧，这就很好(Elvestuarionoexplotóypudohaberexplotadoyesoespositivo），还有就是齐祖回归，这也是个好事，这样的赛季总还有一些积极的内容。
你觉得是不是球队有些过于放松了？
我觉得不是过于的放松，应该说原因很多，但是肯定不是放松了，我们不能永远处于世界之巅，因为想要连续赢得10座欧冠这个几乎不可能。足球是一个循环，大家都以为三连冠不可能的时候皇马做到了，但是不可能永远赢球，因为总会遇到困难。
而且现在我们的比赛也是越来越多了，大家都想要赢皇马，因为皇马就是大家的严重的擂主，别人在暗处我们在明处，这对于精神和身体上都是一种考验。这样的事情总要发生，也许本来应该去年就发生，我不知道。
但是当这么多的力量同时在一个时刻作用在你身上并且爆发出来，而你没有及时能够找到办法做出适当的回应，那么一切都会变得非常麻烦，因为大家都是人嘛，我们不能永远都处于最佳的状态之中。
没有C罗，你认为现在的皇马也是能够赢得冠军的球队吗？
是的，毫无疑问，我们的赛季开局其实不错，我们去年也有不错的表现，但是结果确实不尽如人意，生活就是这样的，平衡的，有的时候事情总会和你反着来，而越是这样的一种负面的因素，就会营造更多的负面因素出来，整个赛季就是这样的。
对于洛佩特吉和索拉里的执教有什么样的回忆？
我觉得从平时的接触上来说都是很好的人，索拉里先生在一个很艰难的时刻进入一线队，而洛佩特吉先生的运气不是很好，但是我们还是很努力的，从两位身上学到了很多，我觉得我们虽然不知道什么时候会出现，但是低潮肯定会来。尤其有的时候，你即使努力了，还是会遇上困难。
我觉得从努力的程度上来说，大家没有什么可以指摘的，但是在最关键的时刻，比如说和巴萨的国王杯，比如说和阿贾克斯的欧冠次回合，我们都是全力以赴了的，每个皇马球员都是问心无愧的，我们向球迷们致谢的时候，我们也不觉得有什么羞愧的，因为我们付出了一切。赛季不理想，但是至少我们努力过了。
从你个人的角度呢？
我觉得我在赛季初的时候也遇到了一些困难，直到首回合和巴萨的比赛受伤之后，当时我感觉自己完全不在状态，自己都不是自己了。我没有休息，也没有季前备战，很多的98年夺冠的球员都跟我们讲，赢得世界杯之后的那个赛季最难。
不过在那次伤病之后，我感觉自己的状态逐渐回来了。可是问题在于，当球队集体都遇到问题的时候，我们作为后防线也会遇到问题，这种时候你个人是很难左右大局的。因为球队状态不好的时候，你没得选，只能两害相权取其轻。我选择接受，这个赛季并不顺利。
现在你的年纪，又赢得了几乎一切冠军，在皇马你觉得自己还有更多的挑战吗？
是的，毫无疑问，我还年轻，我觉得现在正是介于成熟与稚嫩的中间期，我希望下个赛季能够成为我身穿皇马球衣的最好的赛季。夏天我会好好休息一下，这也是很久以来没有享受的了，然后参加完整的季前备战。齐祖可以让我变得更好，我希望能够找回最好的自己。
这么问的原因，其实也是因为之前有消息说你想要离开皇马，想要寻找新的挑战：
我们总要做一些反思，做一些思考，在足球运动员的生涯之中，我们总是希望能够让自己表现更好，让自己变得更强。我从来没有放松，因为我想让自己变得更好，想找到更多的动力。这也是任何的球员在做的，我知道有很多的传闻，但是我肯定会进行反思。
最后的结果是，留下来？
是的，我希望留下来，我相信下个赛季我们能够找回这种感动和激情，我相信下个赛季我们能够找到胜利的感觉。
这个赛季还是有些糟糕吧：
很难过，因为这样的一个赛季毫无疑问不是我们希望的，至少不是我希望的，因为我们的俱乐部，我们的球迷，我们的历史，不允许这样。
你觉得球迷们对于你，对于这支球队的尊重还剩下多少呢？
我觉得球迷们还是尊重这支球队的，我希望我在大家心中的形象没有变化，希望做好自己的工作，希望队友们也能够指得上我，因为我永远都是为身上的球衣流血流汗。我相信球迷们也知道，我们一起赢得过欧冠，但是这样的赛季中，我也不会掩饰对于球迷们的尊重和热情的感激。
齐达内离开之后又很快回归了，你觉得这个事情有什么样的感觉？
当我们经历了一个非常美妙的周期的时候，重新开始总是最难的事情。齐祖离开的时候我们都很惊讶，但是也理解他的决定，当他回归的时候，那是对于俱乐部最好的选择，也说明了齐祖其人的品质和个性，他对于目标的动力。你赢得了三连冠，现在你回来，你知道自己几乎很难做得更好，但是这恰恰说明了他的担当。
皇马会发生变化吗？在齐达内回归之后？
是的，我们大家都需要重置，齐祖回来就是为了帮助我们进行重置。我们相信他，他对于未来有清晰的想法和计划，也带着决心回归，这就是我的感觉，我们需要做出一些变化和调整，新的周期开始了，我们需要做出大量的调整。
你在皇马的角色有没有变化？
我觉得我身上有责任，我是皇马的第四队长，效力了8年，这样的过程都是自然而然地，我觉得没什么需要改变的，就是给年轻人提供一些建议，我不怕担责任，因为这是教练给我的角色，那就是在年龄达到一定岁数之后就要开始承担责任。我一直都不回避这些责任。
你和博格巴的关系很不错，你希望他加盟吗？
我和他聊什么在这里没法说，但是我相信任何的好球员都能够为皇马效力，博格巴毫无疑问也是如此。皇马的竞争很激烈，但是我觉得这是一种可能性，最终看看8月份他会去哪里吧。
阿扎尔呢？
我在朗斯的时候就知道阿扎尔，他是顶级的球员，我说过，任何的好球员都可以为皇马效力，他现在处于职业生涯的最佳状态，无论是年龄还是实力都处于顶级，我们在世界杯半决赛交手过，当时为了防守瓦拉内我们使用了特殊的对策。
本泽马这个赛季的表现令人惊喜，是否让你有些意外呢？
他为皇马效力了将近10年，作为9号球员就需要有一颗大心脏。本泽马的天赋毋庸置疑，我很了解他，我知道她的实力，也知道他正处于最佳状态，这可能是他最好的一个赛季，我觉得他很喜欢现在的角色，尤其是作为锋线的领袖，我为他而开心。
你怎么看格列兹曼的决定，他最终还是选择离开马竞了：
我觉得可以尊重他的选择吧，因为大家都要反思自己的未来，做出决定，我没有和他聊过这个事情，我也不需要告诉他怎么做，但是我觉得他可能是需要体验下生活中的其他感觉，他有自己的经验和目标，但是我不能替他做决定。
齐达内说，接下来皇马的第一目标是联赛，你觉得呢？
我觉得齐祖的意思是我们需要更加稳定，更有持续性，欧冠肯定是最让大家亢奋的，但是联赛是最有持续性的，也是展现你的稳定性的，我们希望能够更多专注于联赛。欧冠冠军当然让大家都激情澎湃，但是我们需要同时关注联赛，把注意力多投入到联赛上。我们没有放弃联赛，但是现在开始我们需要每周把赢得联赛的胜利当作头等任务。
没有进入金球奖的最后大名单，会不会有些失望？
我其实根本没指望过，真的，但是我更加看中的是那些真正懂球的人对我的评价，我觉得这和赢得金球一样，当然，他们也会批评你。我对于莫德里奇的荣誉感到开心，他配得上这个奖项。
很多人跟我说，你要主动一些，要和在媒体上更讨巧一些，但是我就是我，我不是那种为了拿奖就让自己变一个样的人，如果大家觉得我配得上那很好，但是我不会为了赢得奖项而在球场外搞一些暗示什么的。
我在2018年几乎赢得了一切，我觉得没啥可以遗憾的，也没有人可以取消我的成就。我在法国的成就是球队的成就，可能金球奖的投票让这种团队的力量被分散了，但是我们是一个球队，是一个团队，我觉得这支法国队在历史上很少见。
是不是皇马也需要一些这种团队的精神？
我觉得没什么好指责的吧，我们都是努力了的，但是我们今年确实有些时候，在一些关键的时刻之中大家的力量没有集中到一起。我可以说大家都有努力，但是这种努力并不是大家一致行动，也不是完全一个方向。
在法国我们是这样的，在皇马赢得5年4冠的时候，我们是这样的，我们需要在下个赛季找回这种力量，大家团结一致，朝着一个方向努力。我不是说我们各自为战，因为如果是这样更衣室就已经内讧了。(编辑：土生瑞穗)
</body></doc>