<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>21345</id><url>https://voice.hupu.com/soccer/2433170.html</url><title>疯狂德甲收官战！药厂进欧冠，狼堡8球大胜奥堡霍村崩盘_虎扑国际足球新闻</title><datetime>2019-05-19 00:51:14</datetime><body>
虎扑5月19日讯 北京时间19日晚间，德甲联赛收官战的比赛全面打响。在其中多场较量中，沃尔夫斯堡8-1奥格斯堡，柏林赫塔1-5勒沃库森，不莱梅2-1莱比锡，弗赖堡5-1纽伦堡，杜塞尔多夫2-1汉诺威，美因茨4-2霍芬海姆，沙尔克0-0斯图加特。具体赛果如下：
沃尔夫斯堡8-1奥格斯堡
维霍斯特戴帽，狼堡血洗进欧联
本场比赛在大众竞技场打响。第21分钟，维霍斯特门前乱战中凌空侧射破门，1-0！

第37分钟，穆罕默迪左路传中至后点，维霍斯特端射近角得手，2-0！

第41分钟，阿诺尔德左路角球传中，克诺赫门前头顶破门，3-0！

第55分钟，雷克西贝卡弧顶分球，维霍斯特禁区右侧爆射破门，4-0！

第57分钟，金切克门前补射破门扩大优势，5-0！

第60分钟，鲁西永左路传中，雷克西贝卡禁区前沿抽射破门，6-0！

 第82分钟，谢尔直塞禁区，席贝尔插上捅射破门，6-1！

第85分钟，维霍斯特下底钩传后点，布雷卡洛胸部停球撩射破门，7-1！

第89分钟，丹索自摆乌龙将皮球挡进自家大门，8-1！

最终狼堡主场血洗奥堡，以第6的身份进军下赛季欧联。
柏林赫塔1-5勒沃库森
阿拉里奥戴帽德双星闪耀，药厂进军欧冠

本场比赛在柏林奥林匹克球场打响。第28分钟，塔后场精彩长传制导打入禁区，哈弗茨插上得球小角度破门，0-1！

第34分钟，杜达抽传门前，拉扎罗门线一挡破门，1-1！

第38分钟，文德尔中圈直塞，阿拉里奥单刀推射破门，1-2！

第54分钟，阿朗吉斯右路倒三角传中，布兰特禁区前不停球推射直取大门左上角，1-3！

第72分钟，福兰德禁区左侧扫传，阿拉里奥门前一垫上演梅开二度，1-4！

第88分钟，拉斯-本德右路横传，阿拉里奥门前包抄铲射破门戴帽，1-5！

最终药厂客场胜赫塔，以第4身份进军下赛季欧冠。
不莱梅2-1莱比锡
皮萨罗“活化石”绝杀，鹦鹉擒莱比锡

本场比赛在威悉球场打响。第35分钟，莱比锡后卫禁区踢人送点。

随后拉什卡一簇而就，1-0！

第54分钟，不莱梅还送点球。

但布鲁马将球罚丢。

第86分钟，萨拉基奥斜传小禁区，穆基勒包抄破门扳平比分，1-1！

第88分钟，埃格施泰因直传禁区前沿，皮萨罗背身得球转身抽射破门完成绝杀，2-1！

最终不莱梅绝杀莱比锡。
弗赖堡5-1纽伦堡
彼得森双响，弗赖堡大胜收官

本场比赛在黑森林球场打响。第7分钟，特拉奇诺12码得球抽射球门左下角得手，1-0！

第34分钟，彼得森传中至弧顶，瓦尔德施密特将球停起凌空斩破门技惊四座，2-0！

第54分钟，彼得森禁区前沿一脚打门踢呲，但他反应神速再来一脚，皮球直窜大门左侧死角，3-0！

第56分钟，斯滕泽尔右路传中，彼得森禁区中路凌空侧钩破门，4-0！

第61分钟，君特尔左路传中后点，格里福包抄端射破门，5-0！

第69分钟，伊沙克，洛文，5-1！

最终弗赖堡大胜降级的纽伦堡。
杜塞尔多夫2-1汉诺威
亨宁斯卡拉曼建功，杜塞主场取胜

本场比赛在杜塞尔多夫主场打响。第56分钟，拉曼抢断后横传12码，亨宁斯不停球推射，皮球直取大门左下角，1-0！

第60分钟，卡拉曼门前补射破门再下一城，2-0！

第78分钟，穆勒前场抢断后从容单刀破门，2-1！

最终杜塞主场小胜奏凯，汉诺威遗降级。
美因茨4-2霍芬海姆
伯丘斯双响马泰塔破门，霍村无缘欧战

本场比赛在科法斯竞技场打响。第12分钟，德米尔巴伊分球禁区内左侧，贝尔福迪尔得球小角度内切爆射破门，0-1！

第34分钟，克拉马里奇弧顶外精彩电梯球破门，0-2！

第41分钟，鲍姆加特纳两黄变一红被罚下。比赛转折点到来。

第65分钟，霍村后卫禁区内推人送点。

随后布罗辛斯基一蹴而就，1-2！

第83分钟，伯丘斯前场抢断后单兵直入推射破门，2-2！

第90分钟，尼亚哈特禁区线横敲，伯丘斯跟进贴地斩破门，3-2！

第93分钟，奥尼西沃抢断后传中，马泰塔跟进抽射破门，4-2！

最终美因茨逆转十人霍村，后者末轮崩盘，最终排名第9无缘欧战。
沙尔克0-0斯图加特
破门乏术，两队互交白卷

本场比赛在费尔廷斯竞技场打响。上半场两队互交白卷。易边再战，双方互有攻守，但最终破门乏术，0-0互交白卷。沙尔克最终排名第14，斯图加特则将通过升降级附加赛决定自己能否留在德甲。(编辑：姚凡)
</body></doc>