<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>21355</id><url>https://voice.hupu.com/soccer/2433138.html</url><title>“罗贝里”告别战齐破门，拜仁5-1法兰克福夺联赛7连冠_虎扑国际足球新闻</title><datetime>2019-05-18 23:20:19</datetime><body>
虎扑5月18日讯 北京时间5月18日晚21:30，德甲联赛第34轮收官战，拜仁慕尼黑主场迎战法兰克福。上半场比赛科曼推射率先破门，格纳布里进球被吹，穆勒抢射中框，戈雷茨卡被换下场。下半场比赛阿莱补射将比分扳平，阿拉巴和桑谢斯先后进球，替补登场的里贝里和罗本分别破门锁定胜局，最终全场比赛结束，拜仁主场5-1战胜法兰克福。德甲联赛34轮战罢，拜仁以24胜6平4负积78分的成绩领先身后的多特两分，成功卫冕联赛冠军的同时也完成了联赛7连冠的伟业。由于在本轮联赛中霍芬海姆输球，而德国杯决赛参赛球队均获欧冠资格，其欧联参赛资格由联赛第七的法兰克福获得。
由于两位功勋老将里贝里与罗本在本赛季结束后将离开拜仁，赛前拜仁为两位功勋进行了一个简单的纪念仪式。



比赛第4分钟，莱万多夫斯基禁区弧附近脚后跟将球一磕，前场的穆勒顺势送出一记斜塞，门前迅速插上的科曼面对特拉普右脚推射破门得分！1-0！主场作战的拜仁取得梦幻开局！


第9分钟，蒂亚戈禁区右侧带球突破后送出回敲，大禁区前的阿拉巴左脚抽射被特拉普扑出。

第13分钟，穆勒前场送出斜传，带球杀入禁区的莱万多夫斯基右脚捅射被挡出。

第17分钟，格纳布里带球杀入禁区右侧后将球一扣，随后他被协防的辛特埃格尔推倒，不过主裁判并未做任何表示。

第20分钟，科曼左路带球内切后送出直塞，但是禁区左侧插上的穆勒脚下拌蒜错失良机。

第26分钟，阿拉巴后场右侧送出挑传转移，中场附近的莱万多夫斯基得球后送出斜传，前场的格纳布里带球突破后劲射破门。但是由于前插的莱万多夫斯基越位在先，此粒进球无效。


第32分钟，科曼禁区左侧送出横传，门前的穆勒抢点打门击中球门横梁弹出！

第36分钟，辛特埃格尔将带球向前的莱万多夫斯基撞倒，主裁判对其出示黄牌进行警告。

第37分钟，戈雷茨卡被换下场，桑谢斯替补登场。

第42分钟，阿布拉姆分球，前场的雷比奇左脚抽射将球打飞。

半场战罢，拜仁主场暂时1-0领先于法兰克福。
易边再战第50分钟，科斯蒂奇开出左侧角球给到禁区，前点的基米希解围不慎踢空，后点的阿布拉姆左脚垫射击中球门横梁，门前的阿莱抓住机会补射破门！1-1！客场作战的法兰克福将比分扳平！


第53分钟，科曼左路送出横传，阿拉巴得球后将球一做，大禁区前左侧的穆勒右脚抽射被特拉普扑出，门前跟上的阿拉巴补射破门！2-1！拜仁再度取得领先！


第58分钟，科曼左路将球一挑，桑谢斯带球杀入禁区下底后将球巧妙一扣，随后抓住机会左脚小角度抽射破门得分！3-1！拜仁取得两球领先！


第58分钟，进球后的桑谢斯一路飞奔和拜仁老将们进行庆祝。

第61分钟，为拜仁率先破门的科曼被换下场，里贝里替补登场。

第63分钟，里贝里左路分球，迅速前插禁区的格纳布里右脚抽射被挡出，随后禁区右侧的穆勒一记挑射将球打高。

第67分钟，格纳布里被换下场，罗本替补登场。

第69分钟，穆勒禁区右侧下底后送出回传，门前的基米希右脚抽射被挡出。

第72分钟，基米希分球，里贝里左路带球杀入禁区后连过数人，随后面对出击的特拉普一记轻巧的挑射破门得分！4-1！拜仁取得三球领先！


进球后的里贝里也是展示自己的球衣进行庆祝。

第78分钟，莱万多夫斯基大禁区前送出挑传，禁区左侧插上下底的阿拉巴顺势送出横传，门前的罗本左脚轻松推射破门得分！5-1！拜仁取得四球领先！



第82分钟，莱万多夫斯基禁区左侧下底后分球，穆勒送出回敲，门前的罗本左脚抽射被特拉普扑出。

第89分钟，穆勒开出禁区左侧定位球，门前的罗本左脚抽射被防守队员挡出。

最终全场比赛结束，拜仁主场5-1战胜法兰克福。
终场哨响后，镜头给到了两位老将里贝里和罗本。


拜仁众将欢庆胜利，共同举起冠军沙拉盘庆祝自己的联赛7连冠。





球员评分：

在进攻端表现出色送且出一次助攻的穆勒收获本场比赛最高评分，传射建功的阿拉巴评分紧随其后。
技术统计：

数据方面拜仁全场占据绝对优势，不仅控球率达到6成，多达23脚的射门数也是远高于法兰克福的6脚，其中14脚射正。
出场阵容：
拜仁慕尼黑（4-2-3-1）：26-乌尔赖希、27-阿拉巴、5-胡梅尔斯、4-聚勒、32-基米希、18-戈雷茨卡（37'桑谢斯）、6-蒂亚戈、29-科曼（61'里贝里）、25-穆勒、22-格纳布里（67'罗本）、9-莱万多夫斯基
法兰克福（3-4-1-2）：31-特拉普、20-长谷部诚、13-辛特埃格尔、19-阿布拉姆、6-德古兹曼（45'阿莱）、10-科斯蒂奇、11-加西诺维奇、5-费尔南德斯、24-达科斯塔、4-雷比奇（64'托罗）、8-约维奇(编辑：姚凡)
</body></doc>