<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>21688</id><url>https://voice.hupu.com/soccer/2437084.html</url><title>成功退出FFP和解协议：内拉的希望与等待_虎扑国际足球新闻</title><datetime>2019-05-29 15:38:53</datetime><body>
虎扑5月29日讯 
文/朱渊（KeystoFootball足球智库联合创始人）
国际米兰近期可谓捷报频传。
周一凌晨主场2-1击败恩波利，国际米兰连续两年进入到欧冠联赛中，不久前更是成功退出了FFP的和解协议，这意味着，蓝黑军团下赛季的欧冠名额将不受限，而且能在今夏的转会市场更加游刃有余。
2015年5月，托希尔时期的国际米兰因未达到欧足联财政公平方案相关要求，被迫放弃670万欧足联竞赛奖金，进入了欧足联对其长达四年的财政盈亏、薪资转会及竞赛阵容方面的监管。一年后苏宁集团正式接手国米，从一开始就面临着诸多挑战。
1.
掌控国际米兰，历来是一件昂贵的事。莫拉蒂家族是意大利著名石油大亨，马西莫·莫拉蒂对球队无节制的宠爱，让其哥哥——石油家族的实际掌门人，在午餐时怒拍桌子，大光起火：弟弟，你这简直是竭泽而渔！
自1995年重新掌控国际米兰后，马西莫·莫拉蒂用15年时间，为球队带来5次意甲冠军，4座意大利杯以及45年后第二座欧冠奖杯。

高成就背后是不合理的高成本付出。15年内，国际米兰账目上的损失累计高达11.5亿欧元，其中的7.3亿由老板莫拉蒂自己买单。
即便贵为意大利第二大俱乐部，国际米兰依然难以实现盈利。2010年，赢得欧冠的大国际，其品牌价值达到峰值，当年他们的营业额达到1.97亿欧元，然而高达2.05亿欧元的俱乐部工资总额，还是让他们的年度财政报表出现严重赤字。
通过横向比较不难发现问题所在：国米当年的收入仅为皇马一半，但工资额度却是后者的120%。这也就意味着，当时国际米兰运营模式的可持续性存在隐患，而这也为2015年进入欧足联《和解协议》，接受相关限制埋下伏笔。
现代足球的商业收入主要分成三块，分别为电视转播收入（40%），比赛日收入（40%）以及商业合作收入（20%）。作为一支历史悠久的超级豪门，进入新世纪后的国际米兰甚至没有一套成熟的商业盈利模式。
首先是电视转播收入：尽管意甲联赛的整体电视转播版权收入已较前几年有小幅提升，但就总额而言，仍仅为英超联赛的36%。国际米兰的电视转播收入，可能还不如一支英冠联赛（英格兰第二级别联赛）球队。

其次是比赛日收入：不妨让我们再次把目光投回国米最巅峰的2010年。该赛季曼联仅“比赛日收入”一项就高达1.29亿欧元，国际米兰仅为可怜的2880万欧元。为何这么低？从宏观角度来讲，是意大利国内低迷的经济以及意甲联盟古板的商业模式。从微观视角出发，是莫拉蒂时期的国际米兰根本不在乎这部分收入——这部分损失比起他自己的投入，简直九牛一毛——因此没有得到合理开发。
诚然梅阿查是世界上最伟大的足球场之一，但无论国际米兰或者AC米兰都没有它的所有权，两支球队每年分别需支付给米兰市政府1120万（原本的1300万，数字来自《米兰体育报》，如今这个数字来自国米财报）欧元的场地租金。
作为一支世界级豪门俱乐部，品牌影响力就是折现的最佳筹码。无论是票务还是比赛日消费，原本也能弥补俱乐部没有自主比赛场地的短板，但当时的管理者对此似乎没有太大兴趣。莫拉蒂曾说“国际米兰是我的家”，此话乍听之下充满人情味。但谈感情有时真的很伤钱，因为家族式管理的弊端就是：很容易在俱乐部运营这件事上感情用事，从而让其丧失自我独立的能力。
最后是国米的商业收入：球队的商业收入不足拜仁1/3。2010年赢得欧冠后，莫拉蒂迫不及待地以极低的价格与倍耐力和耐克签下长期球衣赞助合约，用意大利媒体的话来形容即“把法拉利用菲亚特的价格贱卖了”。造成这种情况的原因，同样是因为缺乏成熟的商业模式，管理者在面对商业利益时，遵循感情而非制度。
因此苏宁从2016年入主俱乐部开始，便对组织管理架构进行了完善优化，保留意大利本土管理层的同时，采用双首席执行官的模式，实现了从家族式管理进化至现代化企业管理。这既是对意大利足球文化和传统的尊重，也是对现代俱乐部运作规律的践行。
2.
回想3年前苏宁接手后的首要任务，其实是为这支被宠坏的国际米兰止血。在此期间，苏宁带领着俱乐部管理层，确立了一套精准但又不失灵活的商业策略，在遵循原有合约的情况下寻找国际市场新的增长点，在节流的同时不忘开源，其成效也是显而易见的，在接管的两年中，苏宁直接帮助俱乐部整体营收提升了57%。
现代足球是一项昂贵的游戏。英国《金融时报》曾做过一项统计，超过90%的足球俱乐部根本无法实现收支平衡。在一掷千金的足球世界里，能做到开源节流已经极为不易。苏宁时期的国际米兰不仅需要改革过去不成功的运营模式，并为前任的经营不善进行善后，比如接受来自欧足联财政公平法则的制约。
欧足联财政公平法则规定：连续3个滚动赛季，一家俱乐部盈亏不得超过3000万欧元。而进入“和解协议”则要求变得愈加苛刻，不仅规定国米需要在2015-2016的财务报表止损于3000万，更必须在接下来的第二年实现收支平衡。对于此前习惯了无节制投入，不讲究回报的国际米兰而言，这简直是灾难。

为带领球队走出困境，并通过FFP的财政监管，苏宁作为控股股东与球队管理层一同对现有的经营策略进行改革，在确保现有球队竞争力的前提下，通过先租后买等更灵活的引援策略，达到更高效的财政管理目标。毕竟提高俱乐部营收的主要目的，还是能在球场上呈现出更好表现。
国米在运动科学、数据分析以及人才挖掘上的优势，此时也开始发挥作用。16岁的埃斯波西托，就是一个例子。本赛季欧联杯与法兰克福的比赛中，这位青训小将替补登场上演国米一线队首秀。2个月后才年满17岁的埃斯波西托早前已经在意大利U17国家队中证明了自己：出场16次贡献12球的表现，堪称惊艳。 
与此同时，作为FFP和解协议限制机制的一部分，国际米兰在欧冠中的注册球员名额也被限制在22人，比其他球队少了整整3人。在与热刺、巴塞罗那以及埃因霍温共同组成的死亡B组中，这3名球员的损失几乎是致命的，因为他们还需要满足欧足联所有赛事中对自家培养即Home-grown球员数量的硬性指标。

名单中必须有至少4位出自本国俱乐部青训营的球员，另外还有4位出自本队青训营的球员。在满足硬性指标的前提下，俱乐部只能将这缩减的4个名额，用在关键球员身上。加利亚尔迪尼、达尔伯特以及若昂·马里奥等无奈被排除在欧冠大名单外。
好在这并没有难倒造血能力出众的国际米兰。在意大利足协公布的U19国青队22人大名单中，国米有五人入选，成为最大赢家。同样注重青训的罗马俱乐部，只有两人入选，而国米的同城死敌AC米兰，则无人入选。
3.
好在最艰难的时段已经过去，焕然新生的蓝黑军团也开始有了打破斑马军团垄断的雄心。这是豪门之间的对抗，也是师生之间的较量：如今的尤文图斯总经理帕拉蒂奇就是国米CEO马洛塔曾经的学生。
退出FFP和解协议的国际米兰，正重新走回正规：首先苏宁为俱乐部带来的现代化经营模式已逐渐发挥作用。俱乐部力争在未来几年持续达成欧足联财政公平法则口径下的盈亏平衡，考虑到目前国际米兰已经杀进下赛季的欧冠联赛，做到这点并不难——而这本该是俱乐部的常态。
其次，球队不会像切尔西那样有转会限制，可以在满足FFP的条件下自由买卖球员。这也是俱乐部复苏并挑战尤文图斯的关键所在。 

最近还发生了一则有趣的转会新闻，据经纪人拉伊奥拉表示，在外漂泊多年的国米顽童马里奥·巴洛特利也有望在履行完马赛的租借合同后，回归自己的老东家。这则新闻的意义在于，国际米兰一直担忧的欧战大名单中那四个本队青训营培养的名额，似乎找到了解决方案。 
他们完全可以继续使用迪马尔科、皮纳蒙蒂及格拉维隆，但俱乐部也清楚，让他们强行留队会阻碍这些年轻人的职业生涯发展，毕竟他们不会得到太多的一线队出场机会。反之，如果带回马里奥·巴洛特利、克里斯蒂安·比拉吉等俱乐部青训球员，不仅能轻易满足欧足联的注册名额规定，还在一定程度上增强了球队实力。当然，这一切的关键还是在于俱乐部总算在四年后成功解套，能再次自由支配工资和转会费——这其中必然离不开俱乐部管理层的信任和耐心。
俱乐部的努力，中国球迷也看在眼里，用脚投票是他们支持球队的方式。据国米接待团队统计，如今每天前往梅阿查球场参观的每9个参观者中就有1位中国游客。远道而来为国米加油的中国球迷更是数不胜数，以至于中文已成了场边常见语言。
从戴着枷锁来接手，到默默耕耘，再到挣脱束缚去生活，国际米兰的投资者和管理者用三年时间，向内拉祖里们展现了足球世界中最美好的关系：我给你希望，你为我等待。(编辑：姚凡)
</body></doc>