<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>22090</id><url>https://voice.hupu.com/soccer/2431146.html</url><title>波利塔诺破门后伤退佩里西奇补射定胜局，国米2-0切沃_虎扑国际足球新闻</title><datetime>2019-05-14 04:54:03</datetime><body>
虎扑5月14日讯 北京时间5月14日凌晨03:00，2018-2019赛季意甲联赛第36轮比赛进行最后一场较量，国际米兰主场迎战切沃。上半场，波利塔诺低射破门；下半场，波利塔诺伤退，佩里西奇中柱，里戈尼染红，塞德里克中柱，佩里西奇补射破门。最终，国际米兰主场2-0完胜切沃。此役过后，国际米兰19胜9平8负积66分排名第3位，切沃2胜12平22负积15分排名垫底。
开场第7分钟，国米前场右路战术角球开出，波利塔诺右路左脚弧线球传中，佩里西奇后点头球攻门，皮球被西姆皮尔扑出后被塞萨尔大脚解围。

第15分钟，塞德里克开出前场右侧任意球至禁区内，什克里尼亚头球攻门，皮球偏出左侧立柱。

1分钟后，莱里斯大禁区外右脚停球右脚凌空抽射，皮球偏出球门。

第20分钟，波利塔诺前场中路直传与伊卡尔迪撞墙式配合后左脚弧线球兜射，皮球打在后卫身上被西姆皮尔没收。

第23分钟，国米前场左侧角球传中，皮球被顶出，巴莱罗头球摆渡，纳英戈兰外围右脚凌空抽射，皮球弹地后偏出左侧立柱。

第25分钟，伊卡尔迪禁区内右侧左脚传中，佩里西奇后点头球摆渡，皮球被巴尼在门线处大脚解围。

第28分钟，阿萨莫阿前场左路左脚直塞，佩里西奇插入禁区左侧左脚小角度劲射，皮球被西姆皮尔挡出。

第32分钟，佩里西奇前场左路突入禁区左脚抽射，皮球被防守球员挡出底线。

1分钟后，国米前场左侧角球传至禁区内，米兰达后点头球攻门，皮球被西姆皮尔没收。

第35分钟，巴莱罗后场接汉达诺维奇传球被里戈尼断下领到黄牌，切沃任意球直接射门，皮球高出横梁。

第39分钟，佩里西奇前场中路带球被破坏，皮球误打误撞刚好打了波利塔诺脚下，波利塔诺禁区前沿得球左脚低射，皮球击中右侧立柱内侧弹入网窝，国米1-0切沃。


上半场，国际米兰主场1-0领先切沃。
易边再战第53分钟，波利塔诺本方底线回传被断，维尼亚托禁区内右脚兜射，皮球弹地后偏出右侧立柱。

1分钟后，佩里西奇前场左路底线附近传中，伊卡尔迪头球攻门，皮球高出横梁。

第57分钟，波利塔诺前场右路内切禁区前沿左脚远射，皮球被西姆皮尔侧身扑出，佩里西奇禁区内左侧补射，西姆皮尔再次将球扑出底线。

第64分钟，巴莱罗中前场断球送出直塞球，伊卡尔迪前场右路得球横传，纳英戈兰顺势横传，佩里西奇禁区内左侧右脚射门，皮球击中右侧立柱弹回被西姆皮尔没收。

第69分钟，米兰达中后场长传过顶，皮球被后卫顶出，塞德里克插入禁区右脚凌空抽射，皮球被后卫挡出底线。

第76分钟，国米快速反击，佩里西奇横敲，加利亚尔迪尼前场左路高速带球，里戈尼直接铲翻加利亚尔迪尼领到本场个人第二张黄牌被罚出场。

第82分钟，国米前场直塞，米兰达禁区内右侧横扫门前，劳塔罗-马丁内斯抢点并未碰到皮球。

第86分钟，阿萨莫阿前场左路横敲，纳英戈兰中路得球横传，塞德里克直塞，坎德雷瓦禁区内右侧底线附近摆脱防守回敲，塞德里克右脚劲射，皮球击中右侧立柱弹回，佩里西奇左脚停球推射破门锁定胜局，国米2-0切沃。


第89分钟，坎德雷瓦大禁区外右脚远射，皮球弹地后偏出左侧立柱。

第91分钟，佩里西奇前场左路横传，加利亚尔迪尼转身内切右脚爆射，皮球被西姆皮尔飞身扑出底线。

最终，国际米兰主场2-0小胜切沃。
球员评分：

佩里西奇中柱后补射破门彻底杀死比赛获得全场最高的8.7分，波利塔诺低射帮助国米敲开胜利之门获得8.2分；切沃门将西姆皮尔高接低挡表现出色获得全队最高的8.1分。
技术统计：

国米占据优势，全场控球率71%，切沃控球率29%，国米全场24次射门10脚射正获得3次绝佳进球机会取得2粒进球，切沃全场5次射门0射正未能进球。
出场阵容：
国际米兰（4231）：1-汉达诺维奇；18-阿萨莫阿、37-什克里尼亚、23-米兰达、21-塞德里克；20-巴莱罗、8-贝西诺（65′，5-加利亚尔迪尼）；44-佩里西奇、14-纳英戈兰、16-波利塔诺（62′，87-坎德雷瓦）；9-伊卡尔迪（79′，10-劳塔罗-马丁内斯）；
切沃（4312）：1-西姆皮尔；40-托莫维奇（78′，44-雅罗什琴斯基）、12-塞萨尔、14-巴尼、27-德保利；56-海特马伊、4-里戈尼、11-莱里斯；55-维尼亚托（80′，31-佩利西耶）；25-格鲁巴茨（51′，13-基伊内）、69-梅焦里尼；(编辑：姚凡)
</body></doc>