<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>22229</id><url>https://voice.hupu.com/sports/2065916.html</url><title>首届长江商学院全国羽毛球赛在京拉开帷幕_虎扑综合体育新闻</title><datetime>2016-08-29 13:23:00</datetime><body>

  8月27日周六，北京奥信体育球馆，首届长江商学院校友全国羽毛球赛火热开打。22支全国各地的商学院羽毛球代表队汇集于此，以球会友，共享激情。
 

  作为本届大赛的媒体支持团队，虎扑记者亲历现场，并有幸参与其中，如果以博客形式来代替普通新闻稿件的话，那我有很多想说、想分享的故事。“汇聚长江，羽爱一生”，我来说，你来听。
 
【TA们说】
  他们是谁？当然就是长江商学院的羽毛球协会的负责人们。在比赛间隙，我采访了几位赛事筹委会的重要人物。在商场上，他们叱咤风云，而在生活中，他们不遗余力地改变自己周遭的环境，同时，也帮助更多的人，朝着健康、快乐的生活方向迈进。放下酒樽、拿起球拍，起起落落，来去自如，挥洒汗水，他们的转变，值得娓娓道来。 
  第一位，是全国商学院羽毛球协会创始人，也是长江商学院第19期学员王跃仁先生。作为投资人，平时的他非常低调，而提起羽毛球，他的眼神立马放出了魔性光芒，谈及本次的大赛，在他的推动下，终于办成。尤其是这项赛事秉承了长江商学院公益性的宗旨，让所有人通过运动享受比赛、享受生活。 

  长江商学院羽毛球协会会员已经超过500人，通过这次比赛，成功的引起了包括校方在内的各界关注。与长江商学院另一个参赛项目“戈壁挑战赛”不同，羽毛球赛事可以让“商圈平民化”，并且对于身体的条件差异性，羽毛球比马拉松更适用于任何人。
  对于记者提及的“这次羽毛球赛事宣传的高调性与重视程度甚至超过了‘戈挑’（戈壁挑战赛）”问题，王跃仁给出了这样的两点回答，第一，“无论哪所学校的EMBA球友，大多与商业圈有关，在工作中追求成功与地位，映射到生活中同样如此。”“另外，这种健康的扩散，我们认为是极其有必要的，因为在平时的生活中，我们大多数球友体会不到这样的释放感。通过羽毛球，建立友谊，建立信任，建立团队，何乐不为？
  这两句话王跃仁说出来真心实意，因为对于成功，并不只是在财富、地位上的体现，而在生活中一样需要它的刺激。满足，是通过自己的努力，成功，是通过自己的勤奋，优质生活，是通过自己的身心统一，身心同时做到健康，才是“满足”与“成功”的条件保障。
  这项赛事初步计划一年一届，对于下次赛事的期许，王跃仁给予的希冀是：第二届的规模应该更大、宣传力度更广、准备更充分。而据他透露，希望下届可以以“招投标”的方式，遴选出赛事组织机构承办方，这样可以有更多的机会推广这项赛事，也使得办赛水平更高。 
  随后采访的长江商学院羽毛球俱乐部会长杨希诚以及秘书长谭武军，都对比赛的成功举办非常欣慰。谭武军秘书长还介绍，本次的比赛还带有选拔性质，因为在前三届全球EMBA联赛中，长江商学院的成绩越来越好，于是在去年，筹委会有了选拔更强队员的想法。而之前迟迟未得到校方应允成立的长江商学院羽毛球俱乐部，也在去年顺利被批复并最终建成。对此，杨希诚会长从最开始的难以置信（之前几年成立俱乐部事宜一直被搁置），到随后的壮志满满，迅速集聚各方人脉，不到1年时间，已经愈百名会员参加，声势壮大。 
  而杨希诚会长还表示，他原来身体一直不太好，通过羽毛球，真的变得很健康，精气神都有了翻天覆地的转变。而除了世界各地参加比赛，杨会长还能保持一周三练的日程安排，除有极特殊情况，其余无论多么繁忙劳碌，都会坚持做成，因为他热爱这项运动，他说：“当你喜欢做一件事，还能得到支持与赞助与更多志同道合的人共事于此，是多么的幸福。”还记得之前红遍网络的语句么：“比你强大的人还在努力，你有什么资格依然萎靡”。

  最后，我采访到了本次长江商学院校友全国羽毛球赛承办方——雪杜体育发展有限公司董事长，杜文胜先生，作为足球运动员出身的他，也有着对其他体育项目偏执地热爱与激情。对于这次赛事，他自己倡导的议案主题是“相聚就是荣耀”，这次赛事开启了一种新模式，是商学院校友们在生意场外另一种的沟通交流方式，把酒桌变成球场，把娱乐换为健身。而且对于这次的赛事，本身他们预计是有60人参加，万万没想到最终有超过140人报名，完全出乎意料，体育的魅力，其中尽显。 
 
 
【明星说】
  本届长江商学院校友全国羽毛球赛事执行方雪杜体育为了更好的比赛效果，请来了世界级羽毛球名将周蜜女士，以及著名大陆男歌手、音乐人毛宁先生。现在长居住在北京的前世界名将周蜜，被邀请来做本次赛事的明星队嘉宾成员，在接受我们采访时，她表示，这算是她第一次参与草根羽毛球赛事中，没想到在业余的参赛选手中，也有很多高手；关键的一点，她非常高兴看到这些业余爱好者在场内相互沟通、一起快乐，水平高低无需过多品评，只要保持住同学们在赛场上的轻松、欢畅的气氛，对于一场业余羽毛球赛事，就已经算是成功。

  退役后的周蜜，在家中照顾孩子了一段时间；而随着孩子长大，现在轻松了许多，放不下运动的她，又重新投入到运动健康的生活中去。她现在致力于运动康复治疗领域工作，长期的运动生涯使得运动员或者专业体育参与者难免落下不好的伤病，尤其是膝关节，对于羽毛球运动员来说最为困苦。她在与记者的攀谈中表示，希望商学院以及其他羽毛球爱好者，保护好膝关节，对于体育运动，尽力而为即可。 
  而同样作为体育“发烧友”的毛宁面对记者谈起体育更是控制不住体内的“洪荒之力”，田径运动员出身的他对足球、羽毛球等体育项目有着别样的情怀，尤其是羽毛球，最开始经常参加明星足球队的他，发现足球太难聚齐11人，甚至有的时候，小型足球场（5~8人/队）所需要的人数都满足不了要求，经过之前提到的雪杜体育董事长杜文胜“教唆”，他走上了业余羽毛球的道路。

  恰逢之前在练田径时，与很多羽毛球明星相知相识，所以进步也很快。现在的他，只要有空闲时间，就会和球友们“练练拍”，当然，也是以身心健康为主，一般不会太激烈地进行比赛。由于工作原因，经常会很疲惫甚至烦躁，打打球，与民间高手多交流，是非常痛快的一件事儿；一项运动，群众基础非常重要，所以他非常感谢长江商学院羽毛球协会的这次大赛举办，在这里能结识更多的朋友，更释放自己内心的激情，让身心得到绝对的放松。 

【小编说】
  诚如商学院羽毛球协会秘书长谭武军先生所言，本次活动在准备期非常累，而且对于长期从事商业性质工作的人来讲，这次将完全的热情投入到具体执行工作中，很有感触。事事费心、面面俱到，而非常欣慰的是，本次大赛从第一天起就非常成功，因为其组织有序、裁判专业、志愿者热情，尤其是以39中小朋友们为主的志愿者团队，事无巨细的跑前跑后，为参赛相关人员提供了绝对优质的赛事体验。而且这次赛事的成功，离不开组委会的共同努力。

  上述谭武军秘书长的言语，绝非矫情或者场面话，因为从记者一天的经历看到，所有参与其中的商学院同学、其余参赛队伍、志愿者团队、裁判组等等都非常齐心，同样作为羽毛球爱好者，小编鲜见如此秩序井然的业余赛事。而且，赛事传播的是一种体育精神，这个意图显而易见，所有的细节都是为了参加者可以更好地体验羽毛球激情，甚至体育的美好与执念。有些参赛选手，为了一场实力差距绝对悬殊的比赛，竟然可以倒地扑球，令人惊叹不已。“不怕输，但哪怕面对明星队，也绝不能丢了气势”，这是在我采访一位参赛选手时，他给我留下的话。

  在采访过程中，无论是赛事负责人或是所有赛事参与者，都离不开“快乐”二字。是的，在生活中有很多的不愉快或者疲累期，运动一定是我们所追求的释放途径或者介质，为什么会提到介质，就是因为我们看到的这些运动还自带“传播”功性，它能传染给别人快乐与健康，这就足够了。而且以中立的参与者看待，本届赛事淡化了商业性，这对于一些我们认为商人所举办的活动的常规下意识截然不同，我们只看到快乐的游戏，团队的协作，以及国家一直所倡导的健康生活。

  希望羽毛球基础越来越好，希望运动能给每个人带来更多的快乐，希望EMBA商学院的同学们在未来的日子里，通过体育，寻找最激情的释放！让我们一起关注长江商学院的体育拓展，让我们对商业巨贾们有另一种看待，让我们所有人参与进来，来打破常规、打破旧俗，通过体育与运动，充盈起欢愉快乐的闲暇时光！以上就是他们的故事……故事还在继续，他们，等待与你共同续写后面的精彩。 
  据记者了解到，10月28-30日，2016第四届全球商学院EMBA羽毛球团体赛，将在北京举行，最多会有64支世界各地的球队参加。承办单位是清华经管学院EMBA羽毛球协会。而清华经管学院也参加了这次长江商学院筹办的长江商学院校友全国羽毛球赛，实力卓群。 
  首届2016长江商学院校友全国羽毛球赛地成功举办，得益于各个赞助商的鼎力支持，首先要隆重推出我们的冠名赞助商麦麦提金融，感谢他对我们这次赛事的大力支持及全年羽毛球队的冠名赞助。同时，也非常感谢下面的各个赛事合作伙伴，因为有你们，此次赛事才更加精彩！感谢：李宁公司、众泰汽车、艺星医疗、闳约、一诺食品、新荣记、茵宝、精榫投资、酒侬红酒、唐盾、汇源饮料。以及TVLB锐驰转播，为赛事提供全程拍摄、赛事录制，奥信球馆，提供比赛场馆。再次深深感谢各位亲人，没有你们地无私奉献，就没有此次羽球的盛大相聚。让我们每名参赛选手都记住这些挚爱的人：麦麦提金融董事长-熊雄、李宁公司-李竹筠、众泰汽车-徐美儿、艺星医疗-陈国雄、闳约-尹帅、一诺食品-曲振海、新荣记-张勇、茵宝-张腾飞、精榫投资-杨莉丽、酒侬红酒-李佳、唐盾-朱水旺、汇源-于洪莉、TVLB锐驰转播-丛枫、奥信球馆-周文信，再次深深感谢！ 
 
摄影：孙一铭(编辑：姚凡)
</body></doc>