<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>22282</id><url>https://voice.hupu.com/sports/1695427.html</url><title>尤杯中国女队力克日本，第13次问鼎_虎扑综合体育新闻</title><datetime>2014-05-25 08:45:56</datetime><body>
2014年尤伯杯羽毛球赛决赛，中国队3-1击败日本队，李雪芮先拔头筹，汤金华/包宜鑫虽然输掉第一双打，但王适娴和赵云蕾/王晓理分别获胜，中国队成功卫冕，第13次获得尤伯杯冠军。
李雪芮2-0三谷美菜津
首局李雪芮头顶杀斜线挂网后，推后场底线失误。三谷美菜津勾对角出界，网前扑杀得手，李雪芮通过多拍调动，网前连续封杀命中，成功追至3平。三谷美菜津半场劈杀，李雪芮回球出边线，两人斗网前李雪芮下网，三谷美菜津5-3领先。李雪芮抢网得分，三谷美菜津杀斜线命中，李雪芮后场劈吊网前拿分，推后场空挡命中，两人战至6平。李雪芮挑后场斜线出边线，回球下网送分，三谷美菜津扣杀斜线得分，李雪芮网前失误，三谷美菜津连得4分以10-6领先。李雪芮劈吊直线得手，三谷美菜津网前推后场出界，随后再次回球出底线，李雪芮多拍拉锯迫使对手再失误，中半场平抽挡拿分，连取5分以11-10反超进入暂停。
暂停后李雪芮继续得分攻势，三谷美菜津失误较多，李雪芮攻势更盛，压迫对手效果甚佳，中局阶段成功拉开分差。李雪芮越战越勇，加快节奏打出速度优势，让三谷美菜津难以招架，迫使对手更加被动，连得12分以18-10领先。李雪芮网前搓球失误，三谷美菜津才得到1分。大比分落后，三谷美菜津放开手脚连追几分，李雪芮后场劈杀得手后，20-15获得局点。三谷美菜津推后场出界，李雪芮21-15先声夺人。
第二局三谷美菜津挑后场出底线，李雪芮正拍平抽得手，反手勾对角命中，退挡后场命中，李雪芮上来就4-0领先。李雪芮连续杀球下网，进攻得手后被对手劈吊斜线得分。李雪芮反拍推直线得分，劈杀对角得手，三谷美菜津挑后场球出底线，进攻出现失误，李雪芮已经10-3领先。李雪芮发球失误，三谷美菜津回球下网，李雪芮以11-4进入暂停。
暂停后三谷美菜津回球没有过网，李雪芮连续进攻得手，三谷美菜津失误较多，李雪芮进一步拉开分差，三谷美菜津已经无力追分，李雪芮领先至10分以上。局末阶段的争夺没有悬念，李雪芮一鼓作气，最终以21-5锁定胜局，直落两局击败三谷美菜津，为中国队取得开门红。
包宜鑫/汤金华0-2松友美佐纪/高桥礼华
首局上来汤金华下压先得一分，松友美佐纪/高桥礼华防守稳健，伺机反击效果不错，在后场杀吊结合，控制住局面，中国组合在2-1后连丢6分，开局不利以2-7落后。高桥礼华劈杀被包宜鑫挡回追身球，包宜鑫扑杀失误，高桥礼华平抽下网后点杀得分，高桥礼华点杀得分，松友美佐纪平抽挡下网，包宜鑫头顶点杀得分，松友美佐纪接发球推直线出底线，中国组合追至7-9。松友美佐纪放网前得手，高桥礼华头顶劈杀，暂停时中国组合以7-11落后。
短暂休整后，包宜鑫平抽挡追身球得分，松友美佐纪接发球挑出了底线，中国组合追至9-11。松友美佐纪网前扣杀得分，多拍相持中汤金华劈杀对角线得手，高桥礼华连续杀球下网，汤金华连续头顶劈杀得手，包宜鑫抓住机会连续扑杀成功，汤金华头顶点杀对角下分，中国组合15-12超出。松友美佐纪网前扑杀成功，包宜鑫平抽下网，高桥礼华中路平抽失误，中国组合16-14领先。高桥礼华劈杀得分，汤金华扑杀没有过网，高桥礼华突袭对角线成功，中国组合连丢3分16-17被反超。汤金华网前点杀得手后头顶劈杀下网，松友美佐纪反拍挡斜线压在边线上，中国组合17-19落后。松友美佐纪发球失误，松友美佐纪网前扣杀成功，汤金华头顶劈杀对角出边线，中国组合18-21先丢一局。
第二局包宜鑫扑杀得分1平后，中国组合完全落于下风，松友美佐纪/高桥礼华抢网积极，连续进攻得分，汤金华/包宜鑫失误增多，在气势上被对手压制，多拍回合拉锯一直处于下风，日本组合连得10分，暂停时汤金华/包宜鑫已经1-11落后。暂停后汤金华/包宜鑫才逐渐稳住局面，追上了几分，但日本组合一直控制局面，汤金华/包宜鑫在多拍胶着中始终找不到突破口，进一步被对手拉开分差。汤金华/包宜鑫无力回天，最终以9-21失利，连丢两局不敌对手，输掉本届尤杯中国女队第一分。
王适娴2-0高桥沙也加
首局伊始高桥沙也加半场杀球先拿分，随后挑后场球压线，开局2-0领先。高桥沙也加反拍挑高球出底线后，劈杀直线得分，高桥沙也加发球下网后推球出底线，网前出现失误，王适娴以4-3超出。高桥沙也加反拍扑杀成功，王适娴头顶劈杀直线出边线，王适娴正拍劈吊接反拍拦吊下分，高桥沙也加得分，双方战至6平。两人都出现一些低级失误，比分紧咬难以拉开，8平后王适娴正拍劈吊斜线得手，高桥沙也加放网前球接连失误，王适娴连得3分，以11-8进入暂停时段。
暂停后高桥沙也加继续失误送分，王适娴领先到14-8。高桥沙也加追上2分，王适娴继续控制局面，双方都出现一些不该有的主动失误。16-13后王适娴轻吊得手，高桥沙也加推后场出界，王适娴发球失误，高桥沙也加底线判断失误，推后场再度出界，王适娴20-14获得局点。高桥沙也加进攻得手，王适娴回球下网，双方斗网前高桥沙也加回球失误，王适娴21-16先声夺人。
第二局王适娴气势更盛，上来就3-0领先，给高桥沙也加施加了很大的压力，迫使对手不断失误，迅速将分差拉开。高桥沙也加明显有些跟不上节奏，王适娴不断猛攻，优势愈发明显，一记精彩的反拍挡对角也挑战鹰眼成功，取得9-3的领先。高桥沙也加连追3分，王适娴及时稳住局面，暂停时以11-8领先。
暂停后王适娴连续头顶劈杀网前斜线得分，高桥沙也加失误再次增多，王适娴再度拉开分差，彻底控制住局面。局末阶段高桥沙也加已经无力反攻，王适娴一鼓作气乘胜追击，最终以21-12获胜，连下两城帮助中国队再度2-1领先日本队。
赵芸蕾/王晓理2-0前田美顺/垣岩令佳
第四场双打，双方第二女双对决，赵芸蕾/王晓理对阵前田美顺/垣岩令佳。首局上来赵芸蕾/王晓理连得2分，日本组合连取3分并一度反超，赵芸蕾/王晓理失误稍有些多，但很快稳住局面，双方比分交替上升，胶着至8平后赵云蕾连续挡网成功，垣岩令佳接发球送出边线，中国组合11-8进入暂停。
暂停后垣岩令佳挡球出界，王晓理挡球出边线，赵芸蕾扑杀得手，前田美顺封网得分，王晓理抢网进攻打追身球得分，前田美顺网前点杀下网后挑球出边线，中国组合17-10领先。日本组合追上2分，赵芸蕾挡吊网前空档成功，王晓理突击直线得手，前田美顺推直线下网，中国组合20-12获得局点。王晓理失误送分，随后接发球抢网拔左边空档得分，中国组合21-13先胜一局。
第二局赵芸蕾/王晓理继续掌控局面，两人攻势极为强势，前半场压制完全占据场上优势，日本组合被彻底压制，赵芸蕾/王晓理迅速拉开分差，暂停时已经11-2领先。进入中局后，前田美顺/垣岩令佳已经毫无抵抗力，赵芸蕾/王晓理继续扩大优势，最终以21-6结束战斗。
最终中国队以3-1力克日本队，成功卫冕的同时，第13次获得尤伯杯冠军。(编辑：姚凡)
</body></doc>