<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>22292</id><url>https://voice.hupu.com/sports/1694855.html</url><title>汤杯惊天冷门！国羽0-3完败于日本！_虎扑综合体育新闻</title><datetime>2014-05-23 18:01:18</datetime><body>
2014年5月23日，汤姆斯杯爆出大冷门！2014年汤姆斯杯展开半决赛的争夺，卫冕冠军中国队0-3不敌日本，惨遭淘汰。
半决赛中，谌龙首场发挥欠佳以0比2输给田児贤一，柴飚/洪炜在首局握有4个局点的情况下惨遭逆转，他们也以0比2落败，接着先胜一局的杜鹏宇连丢两局被桃田贤斗逆转击败，中国队以0比3输给日本队被淘汰，他们无缘决赛，这是中国队自2002年后，12年来首次无缘汤杯决赛，他们的五连冠被终结。
详细战况如下：
中国队在四分之一决赛中轻取泰国队晋级，今天他们的出场阵容没有变化，依旧是谌龙、柴飚/洪炜、杜鹏宇、傅海峰/张楠、林丹，而日本队派出了田児贤一、早川贤一/远藤大由、桃田贤斗、园田启悟/嘉村健士和佐佐木翔。
首场比赛是谌龙迎战田児贤一，两人此前9次在世界羽联赛事的交锋谌龙6胜3负，不过他们在2014年的唯一交手中，田児贤一在马来西亚公开赛2比1战胜谌龙。开赛后田児贤一进入状态较快，全无压力的他充分发挥水平，迅速以5比1领先。比分落后的谌龙虽尝试追分，但田児贤一总能还击保持领先。逆境中谌龙越打越急躁，他在场上失误不断，田児贤一最多时以14比6领先8分。两人此后各得几分，田児贤一在19比13后连得两分以21比13先胜一局。
第二局中田児贤一又是先得4分领先，谌龙连扳2分咬住。之后的比赛田児贤一保持领先，虽然教练在场外不断提醒谌龙加强进攻，可是急躁的心态让他发挥不出应有的水准，在场上失误频频，借此机会田児贤一连得6分以13比4领先。此后的比赛谌龙无法给对手形成真正威胁，田児贤一控制着场上主动权，21比11，他再胜一局以2比0拿下，日本队以1比0领先。
 
接下来是两队第一双打的较量，柴飚/洪炜迎战早川贤一/远藤大由，双方此前相遇5次，柴飚/洪炜4胜1负占优。双方在首局就争夺激烈，日本组合一度领先，但柴飚/洪炜依靠一波攻势以7比6反超。早川贤一/远藤大由迅速追平，之后场上又几次出现平分，11平后柴飚/洪炜注意处理好发接发，并且努力控制住网前，他们打出两波进攻高潮以16比12领先。之后柴飚/洪炜保持领先并以20比16率先得到局点，可这时他们却急于求成，处理球变得简单，配合上出现不默契，自身失误也明显增多，结果他们挥霍大好机会，早川贤一/远藤大由一口气连拿6分，随着他们挑后场球得分，22比20，日本组合赢下首局。
柴飚/洪炜在第二局中发挥进攻上的优势，他们几次领先，但早川贤一/远藤大由几次追平，9平后柴飚/洪炜依靠进攻连拿两分领先进入局内间歇。回到场上双方互有攻守，比分交替增加，柴飚/洪炜继续保持2、3分的领先。比分变为18比15后柴飚发球违例送分，早川贤一连续发出高质量的发球，日本组合趁机发起攻势又连得3分，他们以19比18反超。洪炜半场杀球得分追平，但早川贤一接发球平推挡得分，20比19，日本组合拿到赛点。
首个赛点日本组合就把握住了，远藤大由挑后场球，柴飚在已经到位的情况下没有出手，结果他判断失误，球略微压线，21比19，早川贤一/远藤大由赢下第二局以2比0获胜，这帮助日本队把总比分扩大为2比0。
 
杜鹏宇和桃田贤斗在第三场相遇，在两人仅有的一次交锋中杜鹏宇取胜。因为中国队的被动形势，杜鹏宇不得不加强主动进攻，结果这反而让他出现更多防守漏洞，这被桃田贤斗抓住几次得分，他以11比9领先进入局内间歇。经过暂停调整杜鹏宇打得更有耐心，注意用多拍来消耗对手，结果他连赢5分反超。可是杜鹏宇的主动进攻能力有些差，桃田贤斗控制住自身失误后又连续得分重新领跑，杜鹏宇依靠一记压线球追平。19平后桃田贤斗回球出界，杜鹏宇拿到局点。双方形成多拍争夺，桃田贤斗正手突击直线得分，他挽救局点追成20平。
桃田贤斗依靠连续两拍突击进攻得分，他得到局点，不过在底线球的判断失误让他挥霍机会，双方战成21平。杜鹏宇挑后场球失误，桃田贤斗再次拿到局点，关键时刻杜鹏宇接发球果断推底线得分，22平。杜鹏宇这时想在发球时偷一个后场球，结果却被判违例，桃田贤斗再次拿到局点，危机中的杜鹏宇又一次化险为夷，他的平推挡碰到了桃田贤斗的球拍得分，23平。连续浪费机会的桃田贤斗犯错，平推放网时失误，杜鹏宇拿到局点。这次机会杜鹏宇终于把握住了，双方斗起网前小球，桃田贤斗放网失误，25比23，杜鹏宇艰难赢下首局。
第二局桃田贤斗充分发挥进攻上的优势，他在8比7后连得6分拉开比分。杜鹏宇追回几分，桃田贤斗给予还击稳住局势。可是在比分变为18比12后他想为决胜局节约体能有所放松，杜鹏宇抓住机会连追4分追至16比18，桃田贤斗顶住压力跃起杀球得分，接着又利用反手突击得分，他保住优势以20比16拿到局点。逆境中杜鹏宇并没有放弃，他连救两个局点，但可惜他在网前失误，21比18，桃田贤斗追回一局。
决胜局的2平后桃田贤斗连得4分取得领先，杜鹏宇还击5分实现反超。之后两人连续战平，杜鹏宇回球出界，桃田贤斗又趁势拿下1分，他以11比9领先交换场地。易边后桃田贤斗保持回球的攻击性，一次突击得分，一次网前斗小球造成杜鹏宇回球失误，他以14比10领先4分。虽然出现杀球失误，但桃田贤斗丝毫没有受到影响，他依靠连续进攻压制住杜鹏宇，在16比12后他连得4分以20比12拿到赛点。大比分落后的杜鹏宇连救两个赛点，但随着他在多拍中挑后场球出界，21比14，桃田贤斗赢下决胜局以2比1逆转获胜，日本队以3比0横扫淘汰中国队挺进决赛。日本队将与印尼队和马来西亚队之间的胜者争夺冠军。(编辑：姚凡)
</body></doc>