<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>22460</id><url>https://voice.hupu.com/sports/1506142.html</url><title>林丹瞄准里约奥运，希望明年当爸爸_虎扑综合体育新闻</title><datetime>2013-09-17 09:37:17</datetime><body>
在广州世锦赛第五度封王、在全运会创历史地实现男单三连冠之后，林丹这位“广州女婿”留给大家最大的悬念已经不是再拿多少个冠军，而是何时当爹。在昨天上午举行的2013赛季中国羽毛球俱乐部超级联赛八一东凌俱乐部媒体见面会上，他再次被追问何时与谢杏芳制造一个富有羽毛球天赋的宝宝，这让久经沙场的“超级丹”罕见地有些不好意思，“希望在明年当上爸爸，希望任何事情都是顺其自然的”。如果将来孩子不打羽毛球，他也不会失望，“打羽毛球的话，TA要想着如何超越自己的父亲，我不想给TA太大的压力。”
羽超联赛
新赛季大调整
改为11分制团体赛增加混双3对3
新赛季羽超联赛将从本月28日开始，到明年6月5日结束，时间跨度更大，但赛程安排比前两个赛季更加科学与合理。一共有12个俱乐部参加新赛季羽超联赛的角逐，比赛分成常规赛与季后赛两个阶段。
团体赛前增加业余比赛
在常规赛阶段，12个俱乐部根据地理位置分红区与蓝区，各自展开主客场双循环赛。季后赛则通过主客场淘汰赛以及附加赛决出前8名。只有常规赛获得各区前两名的俱乐部才能获得半决赛参赛资格。在分制上，新赛季跟往届最大的区别是从以往的每局21分制改为11分制。比赛采取5盘3胜制，但在项目上作出了重大调整，即在保留两场单打和两场双打的基础上，每次团体赛将增加1场混合3对3的比赛，要求双方各有两名男队员和1名女队员应战。
为了提高比赛的参与度、推广羽毛球运动的发展，在每次团体赛前，两个俱乐部将进行一场业余男双单项比赛，采用每局21分、每球得分的方法。此外，中国羽协还听取了中国羽毛球队总教练李永波的建议，在上赛季规定奥运会、世锦赛冠军选手出场率不得低于70%的基础上，新赛季规定各俱乐部队伍成绩最好的3名运动员每场比赛必须到达主客场赛区，参与比赛入场式、现场互动活动或进行比赛。
联赛有望再碰李宗伟
林丹效力的八一俱乐部新赛季将有两个主场的比赛放在广州举行，首个主场比赛将在9月28日晚上在广州体院篮球馆进行。“金满贯”林丹独缺羽超联赛冠军，他不止一次地表示，在实现了职业生涯的“金满贯”后，将把相当一部分精力放在羽超联赛的推广上，也希望带领八一俱乐部夺冠。不过，随着新赛季在赛制与分制上的重大变革，林丹在制定参赛目标时变得谨慎，他只希望自己与队友更快适应。“改成11分制，这是希望国家队队员减少伤病，不用像打21分制的强度这么大，但比赛的精彩程度将降低，比赛时间缩短，赛果的偶然性更大，这是我担心的地方。”预计新赛季将有4个俱乐部把主场设在广东，马来西亚名将李宗伟将加盟东莞的俱乐部。“如果相遇，这将是我们在联赛上的第二次碰头，我们都不适应11分制。”林丹更打趣地说，李宗伟所在的俱乐部还拥有蔡赟/傅海峰这样曾夺得联赛冠军的高手，所以自己（对夺冠的）抱负没有对方大。
暂别国际赛场直至明年二月
林丹暂别
为了谋划里约
在全运会上实现男单三连冠之后，林丹透露，除了羽超联赛外，他将暂别国际赛场直至明年二月。
当下关键要攒够积分
这将是林丹两年来第二次给自己放假，在去年的伦敦奥运会后，他曾经阔别赛场半年，恢复训练后仅参加了亚锦赛，随后便凭借外卡亮相上月在广州举行的羽毛球世锦赛。世界排名已跌至第286位的他神奇地连过师弟谌龙及夙敌李宗伟两道难关，成就世锦赛五冠王。他表示，这次暂别是因为与教练需要一段时间详细地思考与制定参加2016年里约奥运会的训练与比赛计划。“在去年的奥运会后，我需要的是个人空间和假期，毕竟奋斗了三届奥运会。全运会后，因为我的目标是里约（奥运会），我需要一个长期的、周全的计划，看看以什么方式最大地帮助我达到最好的状态。”他强调，这个计划是针对个人的，他并非已经成为国际羽坛的“独孤求败”。“即使在去年的奥运会之后，尽管我没有摸球拍，但是保持着训练。如果没有对手，我就不会这么刻苦训练了。”
林丹透露，即将到来的中秋节，自己将在北京与家人一起度过。在全运会夺冠后，他也说过：“10月1日是国庆节，芳芳希望我能和家人休息去旅游，而我想先把联赛做好，有充足时间后再去和家人休息。”他把休息安排在联赛后，届时将与家人一起出外旅游。暂别国际赛场意味着他好不容易回升至世界前100位的排名有可能再次暴跌，他认为，目前世界羽联需要运动员参加的比赛太多了，他要一个更合理的参赛计划，以更好的状态完成比赛，“先把自己的积分攒够，这是我当下的问题。”
不强求孩子继承衣钵
出道10多年的林丹攒下了18个世界冠军头衔，他估计自己不会选择急流勇退，而是到了打不动的时候才会告别羽毛球场。他认为，如今最需要一个明晰的目标，现在他终于决定再坚持一届奥运会。在林丹看来，在自己18个冠军荣誉中，最难忘的是2004年重夺汤姆斯杯以及2008年在家门口的北京奥运会上首次摘得男单金牌。他一共参加过4届全运会，全部挺进男单决赛并三次夺冠，“和我同期的很多运动员已经退役了，而我依然在，这让我对自己感到十分骄傲。”
在上月的广州世锦赛期间，林丹两度被媒体善意地追问何时当爹。在昨天的发布会上，再次有来自“谢杏芳娘家”的媒体问及此事，林丹坦言自己希望明年实现愿望，他对孩子的性别没有要求，也不强求TA在长大之后必须继承父母的衣钵当上一名优秀的羽毛球运动员。每次提到这个话题，林丹都会流露出在赛场上见不到的腼腆一面，说到最后他有些不好意思了，用一句“嗯，谢谢大家”笑着打圆场。(编辑：姚凡)
</body></doc>