<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>22484</id><url>https://voice.hupu.com/sports/1489590.html</url><title>林丹：世锦赛夺冠不可思议_虎扑综合体育新闻</title><datetime>2013-08-25 08:54:47</datetime><body>
我在不被定义追逐自己的梦想，并且全力以赴地实现梦想，即使半年没有拿起球拍，也即使我现在放下球拍，我，还是林丹。近日，林丹做客央视风云会节目，以此作为开场白，为自己2013年羽毛球世锦赛做出总结。
“当天晚上睡了两三个小时，这种感觉我觉得有点像2008年北京奥运会，好像夺冠后一切对我来说都不那么真实，直到我醒来的时候都感觉是，怎么就拿冠军了。”林丹回忆着自己夺得世锦赛第五冠后的每个片段，“感觉没有睡着，半睡半醒的时候回想决赛，甚至会想到在青岛这一个月我做了什么，翻来覆去想确实觉得不可思议。对于一个球员来讲，休息大半年回来拿冠军很难的，但它确实发生了，好像这次的胜利和之前的冠军感觉不一样，好像是在告诉大家：你们不要小看我。”
重回赛场面对最刺耳质疑声 
世界羽毛球历史上唯一一个金满贯得主林丹，在2013羽毛球世锦赛上通过外卡方得以参赛，谈及最刺耳的质疑声，林丹直言不讳称：“年龄，年龄上越来越没有优势；另外还有体能，甚至是对自身事业的目标与态度。”林丹表示赛前有很多人认为他有影响力但不可能夺冠，对此他回应表示：“当被别人看不起、觉得我不行的时候，我反而越想去证明自己。”
最难恢复的非体能力量和球感
“对于我来讲恢复状态最难的不是体能，也不是力量，更不是球感。最难的是目标和态度，如果我没有这个，即使身体恢复达到伦敦奥运会时，依然还是不行。”林丹认为，世锦赛成功的动力在于自己对职业的热爱和责任，“我希望通过自己的努力，让现在的年轻人明白，追求梦想的过程当中一定会有挫折，被竞争淘汰的人不可悲，因为他们至少有勇气去站出来竞争一次。”
谈到年龄劣势，林丹表示对自己的要求就是提高训练质量：“我的年龄不会像年轻队员有那么好的精力，但只要我进到训练场，无论是四十分钟还是一个半小时我都会做到全力以赴。”在林丹看来，成功没有捷径，“想要保持好的竞技水平和状态，就要对得起每天的训练，必须脚踏实地，基本的东西一点都不能丢。”
决赛前反复观看比赛录像
8月5日，林丹在奥运会卫冕的日子迎来了自己世锦赛首轮比赛，对此他表示心酸与紧张并存：“两届奥运会单打冠军，还需要通过世锦赛来证明自己，这就是竞技体育，我担心自己会恢复到一个什么样的状态，当裁判念到我名字的时候，感觉熟悉中夹杂着紧张，很多人叫我名字，有很多人期待着我回来。”
晋级八强后，林丹随后的对手是队友谌龙，赛后林丹没有直接回去休息，而是来到赛场训练馆，对此他的解释是：我不想轻易输掉这场比赛，甚至我还想赢。而随后与李宗伟的决赛，林丹也坦承渴望胜利：“想要(胜利)，但还要能接受不好的结果，我赛前一直和教练这样说。”
决赛可输但必须有态度李宗伟受伤没想过赢
“决赛前我一直在看比赛录像，找了08年到12年不同时间的比赛，看自己和李宗伟的变化进行比较。”林丹回忆道，“有时候看到一个球我按暂停表达想法，我和教练说明天我按这个打，输了你们任何人都不要怪我，因为我已经把最好那面表现出来了。但如果我的信心和气势不够一定要提醒我，我可以输掉比赛但我必须要有态度。”
谈到老对手李宗伟，林丹表示：我不会让他轻易拿走冠军，这是我对自己负责，也是对我的对手负责：“开场我就用气势告诉李宗伟，我不会轻易把世界冠军让给你，绝对不可能。”林丹表示，第3局李宗伟蹲在地上时，自己并没有想过赢：“从5岁开始练球，为它付出太多，看到李宗伟受伤，而且这个伤自己也曾遇过，就想去看他怎么样了。这时我们不是对手，我希望能帮到他什么。他是我最伟大的对手，因为有他，我的冠军才有更高含金量，没有他，我的冠军不会得到这么大认可。”
李宗伟：几负林丹内疚难过出国比赛孤单辛苦
而对于伤退无奈结束世锦赛之旅的李宗伟而言，他也表达了自己的内心想法：“每届世锦赛都给我留下了很深很深的回忆，我觉得最重要的是梦想，不管在广州世锦赛成绩怎么样，我也要去接受。”对于几次败在林丹拍下，李宗伟说自己会内疚和难过：“我也想拿冠军，但没办法，有可能是自己不能承受更大的压力吧，成绩就是每次重大比赛都会输掉，我知道自己也很难受。冠军只有一个，我想享受和高手对决时的每一个球，陶菲克和盖德都已经退了，连享受的机会都没有了。”
相比中国队的“集团优势”，李宗伟说自己出国比赛的感觉是很辛苦：“我希望我的队友能有好成绩，陪我一起到八强、四强。每次打到八强四强，我都会感到很孤单，因为我的队友都回国了，只留下我和我的教练。我也是不想承受马来西亚那么大的压力吧，因为我已经承受了很多年。”展望未来，李宗伟表示辛苦了这么多年，坚持的想法居多：“顶到2016年吧，还有三年的时间，之后会下来慢慢享受家庭生活。”(编辑：姚凡)
</body></doc>