<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>22499</id><url>https://voice.hupu.com/sports/1481359.html</url><title>曝林丹若退役身价将大缩水_虎扑综合体育新闻</title><datetime>2013-08-13 10:13:34</datetime><body>
世界排名下滑到了286位，林丹凭借史无前例的外卡才得以出战广州世锦赛。广州一战已经证明，没有了林丹将是世锦赛最大的缺憾，现在的超级丹依旧是世界羽坛最闪耀的明星。对于整个羽毛球项目而言，世界排名286位的林丹依然有着谁也无法比肩的价值。休战一年，却再度重回赛场，林丹有自己的考量。每场比赛必言“林丹态度”，年过30的他明白，只有赛场才能让他的价值最大化，没有其他！
超级丹指定谌龙里约接班
世锦赛前，李永波谈及林丹，认为中国羽毛球队没有林丹也不会影响到队伍的发展，“我们还有很多队员，比如谌龙、李雪芮等等。”
世锦赛战罢，谌龙和李雪芮都成了配角。如果不是林丹夺得男单这枚最重磅金牌，国羽此次世锦赛将会只收获女双1枚金牌，成为1995年以来国羽世锦赛的最差战绩。
在林丹准备男单决赛的时候，24岁的谌龙只能去李宁场外商铺和球迷互动，“世锦赛表现有点遗憾，现在更期待马上开始的全运会和明年丹麦世锦赛。”当年，24岁的林丹早就登顶世界第一，并成就了世锦赛两连冠。林丹给谌龙制订的接班时间是里约奥运会，并认为那时是谌龙最好的年纪。对此，谌龙已经默默接受，希望里约奥运会成为自己的成人礼。

李永波赞爱徒了不起
李雪芮丢失的金牌或许略有意外，最终的结果让她自己都说，“我也想知道，那时候自己到底在干吗？”她否认中国女单霸主地位受威胁，“如果我赢了，就不会有这样的问题了。我们排名靠前，会更多被研究。相比之下，可能国外选手在得分上有一些比我们突出。”
至于双打赛场，奥运会之后的拆对影响明显，多对组合都在频繁试配之中。由于世锦赛按照排名来确定参赛人选，国羽多对旧组合被迫临时再牵手。男双是国羽唯一缺席决赛的单项，蔡赟和刘子龙双双发烧，算是说得过去的理由！李永波也对男双表现给予了肯定。
李永波在总结比赛时认为，国羽丢3金，一方面是奥运会之后大家松口气，喘息喘大了一点，另外是因为全运会年，队员需要保持全运会的状态。如此背景之下，林丹的夺冠突显含金量之高。一度不太看好林丹的李永波大赞超级丹，休息那么长时间还能这么成功，非常了不起。赛后第一时间，李永波就冲进球场和爱徒热烈相拥！
 
比拿奖金更重要的是态度
林丹在多次赛后都提到了“林丹态度”，他看重的不仅仅是打球带来的直接价值体现。“谁的价值高，并不是你代言费多少，而是看你在一个运动项目里的贡献多少。”世锦赛上，林丹每场赛后都会提到“态度”，“既然回来，就要认真打好每一场比赛。比拿奖金、挣代言更重要的是态度。”他更期望用自己的努力去影响球迷，进一步推广羽毛球，这种价值远比冠军来得大。“北京奥运会中国获得51枚金牌。一年之后，很多人都被遗忘了，这样的冠军不算是最大的价值。我从来不认为只要是冠军就是最好的，同样有人会支持亚军。”
在福布斯2013年中国名人榜中，林丹的综合排名42位。但在众多明星大腕中，收入排名仅位居74位。有4名运动员入围的这份榜单——只有1个大满贯头衔的李娜、江河日下的刘翔以及刚刚崛起的孙杨，收入都在林丹之前。毫无疑问，这是项目差距带来的价值差异。
“对于一个项目而言，巨星是保障。我希望羽毛球也能借鉴足球、网球这些职业化项目，冠军不是绝对的。”或许像姚明一样，把赛场内的辉煌一路延续到赛场之外，才是林丹更看重的价值体现。

林丹比赛拯救票房
从一口咬定不会给林丹外卡到全票通过颁发外卡给林丹，世界羽联秘书长托马斯给出的解释是，从世锦赛整体来考虑，林丹的影响力不能忽视。
作为两届奥运会冠军，林丹是赛场上最强有力的票房保障。世锦赛前几轮，球票销售情况一般，上座率基本不到五成，而林丹的比赛成为唯一能够过半数的场次。
在天河体育中心的黄牛钟先生告诉记者，有林丹比赛的场次，价格比普通场次的要翻一番。因为组委会无法提前知晓第二天具体赛程，票价都是统一制订的。相比之下，黄牛党灵活机动了许多。当然，到了林丹和李宗伟决赛时候，注定一票难求。
在看台上，来自林丹球迷会的铁杆粉丝一直很惹眼。“我们2009年组建，凡是林丹的比赛，甚至伦敦奥运会，我们都会前去加油助威。”来自北京的珊珊是负责人，这个集体来自天南地北。“我们当然希望丹哥能够继续比赛，如果没有比赛，我们肯定就没有这样组团加油助威的机会了。”他们一度在考虑协会的去向。如果林丹退役，球迷协会露面的机会就会少很多。现在，林丹以完美回归打消了铁杆粉丝的顾虑。超级丹是丹迷最大的靠山。

经纪公司称如退役价值差别大
对于林丹重返赛场的缘由，普遍的意见是为了保证自身的价值。李永波直言不讳地认为，相比之下，林丹更需要球队，“林丹需要这个平台，一旦离开了羽毛球，他的社会价值就会下降，逐渐淡出人们的视野。”
赛场上的林丹才是真正意义上的“超级丹”，无与伦比的球技才是核心竞争力。“你回到熟悉的领域里，价值才是最大的。”林丹对此很低调，“对我来说，最大的价值并不是赚更多的钱，而是实现很多自己想要的东西，不属于我的我不去想。不是盲目地要把我的价值利用到什么程度，发挥到多大。”
非凡公司是国羽合作的经纪公司，总经理梁慧仪坦言，林丹如果退役，个人价值会有很大差别。不过，她同时透露，重新回到国家队的林丹并不存在很大意义上的商业开放，“他还是国家队队员，比赛训练是主要的，所以推掉了很多活动，大部分都是朋友找过来，半帮忙性质。”(编辑：姚凡)
</body></doc>