<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>22543</id><url>https://voice.hupu.com/sports/1476780.html</url><title>李永波对林丹能力产生怀疑_虎扑综合体育新闻</title><datetime>2013-08-07 08:24:51</datetime><body>
退还是不退？什么时候退？退了以后干什么？作为一名30岁的老运动员，林丹不可能不考虑这一系列问题。然而林丹却一直没有给出一个明确的答案，不仅对球迷和媒体，甚至是对李永波，林丹也不肯透露他内心真实的想法。然而，这让李永波有点犯难：作为羽毛球队总教练，他的着眼点是3年之后的里约奥运，而林丹的去留，将直接影响新奥运周期的备战策略。另外，作为偶像选手，林丹的去留，也让国家队的众多赞助商心里没底。
也许，林丹自己也还没有彻底想好自己未来的路，也许，他想好了却不愿意说。既然林丹不说，李永波便只能私下猜度。不过从两人公开的言论来看，李永波现在还真猜不透林丹的心。
A何时退役
李永波：可能是他最后一届世锦赛了
林丹：世锦赛后不退役，全运会后也不退役
关于林丹退役的话题，在伦敦奥运会之前，就有很多人拿来问过李永波了。因为，在奥运会之前，林丹就曾经流露过“奥运会后可能退役”的念头。当时，李永波的表态是：“现在不会考虑这个问题，但是奥运会之后，我会和他们（指林丹、蔡赟、傅海峰）谈，恳请他们留下来，但如果他们已经做出了决定性的选择，那么我会尊重他们的个人意愿。”
然而，伦敦奥运会已经过去一年了，李永波似乎还没有和林丹谈过退役的问题，在接受《北京青年报》记者李晖采访时，李永波直言：“这个事(退役)我不清楚，他本人从没有谈过。”
李永波的态度在伦敦奥运之后一年多时间似乎也有些变化。虽然他依然表示，尊重林丹自己的选择，但在6月28日在青岛集训期间，李永波却预言，“广州世锦赛可能是一些老将最后一次世锦赛之旅。”当记者对李永波提到的“一些老将”都是谁时，他回答，“比如林丹、蔡赟。”由于世锦赛一年一届，李永波的话似乎暗示着林丹一年之内就将退役。
在接受央视体育频道《风云会》的采访时，李永波再次预测，世锦赛将可能是林丹人生的一个转折点。“倘若打得好，他也许会继续羽毛球生涯，打得不好，或许就心灰意冷了。”
然而，李永波的话音刚落，林丹予以了反驳。8月4日，在世锦赛开赛前一天的新闻发布会上，林丹很坚定地表示：“世锦赛后肯定不会退役！甚至全运会后也不会退役！”在首轮获胜后，林丹再次表示：“拿不拿金牌不重要，关键是要打出林丹的态度，珍惜每一次和对手交手的机会。”
B队中位置
李永波：林丹任第三单打哪有对手
林丹：我的体能没问题
其实，在李永波的心目中，最初是希望林丹能作为领军人物，坚持到2016年里约奥运会的。但在林丹休假大半年之后，李永波对林丹的看法发生了变化。
在本次世锦赛前一个多月的青岛集训中，在看了林丹归队前几天的状态之后，李永波对林丹的能力产生了怀疑：“林丹放假归来后状态一直都不是很好。我觉得是他休息的时间长了，以前很多优秀的，别人难以超越的东西已经丢掉了。以前我们讲，休息一周，得用两周的时间恢复；休息一个月，得用两个月的时间找回来。他这次休息大半年，至少得用一年的时间才能找回感觉来。”
在这个时候，林丹在李永波的心目中，已经不是男单的第一人选了。如果林丹不退役，李永波给林丹安排的角色甚至是第三单打，他向《北京青年报》记者李晖表示：“真要是到了明年的汤姆斯杯上，林丹要是打个第三单，世界上哪有对手？”当然，李永波也考虑到了林丹可能产生的心理落差：“今后的路到底怎么走，还要看他个人是怎么想。毕竟他在队里也一直是领袖，现在这种心理落差肯定是很难受的。”
世锦赛前夕，在接受央视采访时，李永波再次点评了林丹：“从最近的青岛集训看，林丹的技术没问题，处理球甚至比以前更合理了。但他的身体还是有点问题，毕竟休息了大半年，移动速度已经不如以前了。”
但林丹对此却不认同，他表示：“我的体能没有问题，虽然休假，但我一直坚持体能训练。”林丹爱妻谢杏芳也表示：“林丹的体能训练一直没有中断。”
然而，说归说，林丹要想证明自己的实力，还是要看比赛结果。世锦赛第三轮，林丹就将遭遇队友谌龙，那场比赛的过程和结果，才最有说服力。
C退役后干啥
李永波：让他做教练他不干
林丹：我只想好好享受比赛
李永波在日前做客央视时，再度提到了林丹的未来。“奥运会之后，我也帮他设计过几条路。我比较倾向的是他去当教练，林丹作为运动员的经历，是一笔宝贵的财富，如果他肯当教练，我们的队员将受益很大。”
不过，李永波透露，林丹拒绝了他的好意：“他本人不喜欢（当教练）。现在他又在比赛，我们也没时间去谈，（当教练）这个选择被他拒绝了，其他的我也就不好再说了。等他真正退下来之后吧，我们肯定会谈谈。我希望他永远都不离开羽毛球场。”
对于拒绝留队当教练的原因，林丹没有明说，不过他在多个场合中都曾表示：“我现在只是想好好享受羽毛球，毕竟以前打球就是为了争取胜利，那时候痛苦更多一点，但现在，我应该停下来，好好享受羽毛球的快乐了。”
对此，李永波表示理解，他甚至回忆自己当年的经历：“毕竟这块场地给他带来了快乐，也同样带来了痛苦。当时我就是这样，我根本不想做教练，但最后还是选择了这条路，那就需要一往无前的……”
D谁更需要谁
李永波：离开赛场，林丹价值将下降
林丹：真正的价值不仅是金牌
央视《风云会》节目在采访李永波时，主持人张斌抛出了一个很刁钻的问题：“你觉得在目前的情况看，是林丹更需要中国羽毛球队，还是中国羽毛球队更需要林丹。”
这个问题显然有点出乎李永波的意外，不过，他还是爽快地给出了答案：“我只能说，中国羽毛球队有林丹更好，但没有了林丹也不会影响到中国羽毛球队的发展。林丹就不一样了，他一旦离开了羽毛球，少了这个平台，他的社会价值就会下降，就会逐渐淡出人们的视野，但羽毛球队不会，我们还有很多队员，比如谌龙、李雪芮等等。”
应该说，李永波的回答非常直白，虽然直白得有点出人意料，但这也恰恰符合他快人快语的说话风格。
虽然林丹没有正面回应李永波，但在此次世锦赛的新闻发布会上，林丹有一句话耐人寻味，他说：我真正的价值不仅仅是金牌。
李永波的话一定在林丹的心里激起了涟漪。其实，伦敦奥运会之后，林丹除了结婚和“陪伴家人”，他其实也在寻找自己的退路。休假的大半年时间里，他的社会活动几乎从来没有断过，无论是参加各种颁奖礼、娱乐圈的活动、媒体活动、商业活动，还是接赞助、参加部队以及地方的各种公益活动，林丹似乎在尝试各种退役之后可能扮演的角色。
而且，经过思考之后，林丹也意识到，离开赛场，社会价值真的会大幅下降，所以，这次世锦赛，他才会高调地宣布：世锦赛后不退役，全运会后也不会退役。(编辑：姚凡)
</body></doc>