<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>22566</id><url>https://voice.hupu.com/sports/1468434.html</url><title>林丹调整心态积极备战 称渴望比赛才有动力_虎扑综合体育新闻</title><datetime>2013-07-26 10:14:25</datetime><body>
羽毛球世锦赛还有十天便开打。无论是在青岛对集训的中国羽毛球队进行探访，还是世锦赛赛前抽签的焦点，大家的目光只跟随一人而动——超级明星林丹。
最近一年，林丹处于休息或闭关状态，如今的“超级丹”是否仍有“超级”的能量，是否还拥有击败李宗伟的能力？外界雾里看花不甚了了，这也是林丹刻意在世锦赛前保留的小秘密。倒是国羽总教练李永波的态度耐人寻味：4月第一次在广州举行的世锦赛赛前发布会上，李永波直言林丹有可能“一轮游”，但三个月后，李永波口风一变，放言“林丹极可能夺得金牌”。对此，我们不妨从体能、心态、近况和对手方面来透视一下林丹的世锦赛前景。
体能：结婚当天还在加练
伦敦奥运会后，林丹便开始了悠长假期，一直到今年3月才正式回归国家队，其后参加的比赛寥寥无几：在亚锦赛上打了几场比赛后退赛，以及两场全运会预赛，虽然没有败绩，但对手不强不能说明任何问题。对于一个接近一年没有现身国际一线比赛的球员，即使他是两届奥运会冠军，外界都难免对林丹的状态打上一个问号。不过值得留意的是，这一年时间里，林丹没有停止过哪怕一天的身体锻炼。在他回归国家队的第一天，他的专职体能训练师孙奇就曾告诉记者，伦敦奥运会后林丹一直保持体能训练，强度保持在奥运会前训练的80%到90%。
对于身体训练，林丹有种接近苛刻的自我要求，甚至近乎痴迷。国家队体能教练迈克尔在伦敦奥运会后曾经这样描述：“林丹是我见过的中国运动员中，对身体训练最为专注的人。他每天都要进行一两个小时的体能训练，加练是常事。”这样的情况在林丹休假期间也没有改变，无论是外出活动还是旅游，林丹每天都保持身体力量训练。更令人难以置信的是，就连林丹婚礼当天，早上接完新娘后，中午还练了一个半小时的身体，然后再去准备晚上的婚礼。
这样的坚持，令林丹复出后能够很快适应国家队的训练节奏。今年3月，有记者前往国家队探营就发现，林丹的身体训练强度已经达到备战伦敦奥运会时的水平。林丹自己则表示，因为休假期间一直保持体能训练，因此身体状态完全没有问题。有业内人士告诉记者，对于一名老运动员来说，长时间不打球关系不是很大，关键是能否保持身体训练，因为球员复出往往身体素质最难恢复，手感则一直存在，稍加训练就能重拾。而林丹最难能可贵的就是做到了这一点。
心态：对比赛渴望才有动力
林丹复出后，参加的国际比赛次数太少，这或许是一个小障碍，对于比赛的气氛和节奏都需要一个适应的过程。李永波也曾表示，再有天赋的运动员离开赛场半年后复出，都会对赛场感到陌生，短时间内很难回到巅峰状态。林丹也坦言，休息了这么长的时间，自己对比赛的感觉会有变化，所以接下来要调整心态。
不过，相对于手感，林丹认为更重要的是自己对比赛的态度：“如果可以让自己对比赛很渴望，很想重返赛场，那么恢复过程就会缩短一些。如果那股对比赛的劲头都没有的话，恢复时间就会很长。我现在正积极地把心态往渴望比赛的方向调整。”确实，对于夺得过两届奥运会冠军、四届世锦赛冠军的林丹来说，一个世锦赛的冠军头衔吸引力并不足够，如何鼓动自己的斗志确实是一个大问题。
最近一段时间，有关“林丹全运会后退役”的传闻甚嚣尘上。对此，李永波和林丹均没有正面回应过。林丹只是用了一句似是而非的“别人对我有期待，是很正常的事情”来回应。李永波则表示从没和林丹讨论过这个问题，但无论林丹决定打或不打，自己都会尊重他，自己永远不会过问，也不会要求他怎么做，而是将决定权留给他本人。
其实，对林丹来说，能够鼓起多少斗志，又或是何时退役，动力或许已不是一两个冠军那么简单，而是由对自己商业价值的规划所决定。有业内人士指出，林丹要退役，最起码要等身上的商业合约期满，毕竟这涉及到诚信问题。由于一段时间的淡出，林丹目前的商业价值与伦敦奥运会夺冠时相比已经下滑不少，甚至有被新生代谌龙取代的迹象。如果此次世锦赛能够夺冠，相信林丹会再次成为广告商的宠儿。林丹在这方面如何规划，将左右他在赛场的成绩。而在最近一次接受采访时，林丹强调，“我还是非常渴望打好这场世锦赛”。
近况：队内输球也许是烟幕弹
自从到青岛进行封闭集训后，林丹的曝光率反倒增加了不少。在近期的队内公开模拟赛上，林丹先后战胜如今中国男单世界排名最高的谌龙、杜鹏宇，但前几日又以0比2输给小师弟、过去从未在正式比赛中输给过的王睁茗，状态令人雾里看花摸不着头脑。林丹在赛后分析表示，两局比赛自己都有领先，但没能抓住机会，原因是不够耐心和谨慎。
有熟悉林丹的队友透露，虽然过去林丹从未在正式比赛中输给过王睁茗，但其实在队内比赛中，王睁茗曾经多次战胜过林丹。按照林丹的性格，他并不会在每一场比赛都倾尽全力，也不排除在大赛前故意保存实力，降低外界对其期望值的可能。
经过一段时间的训练和队内比赛，李永波倒是对林丹重新提升了期望值：“林丹的恢复情况比我想象中好。一般队员休息半年，加上30岁，都恢复不了，我想只有林丹能够恢复得那么好，是因为他对训练的认真投入程度，年轻队员都比不上。他在场上比过去更老练，尽管还没恢复到巅峰阶段，但他驾驭球的能力、心态和情绪的稳定以及自控能力比伦敦那时还要好，非常淡定，更从容，更合理。我不排除他在世锦赛再次获得金牌的可能。”对此谌龙也有同感，“感觉林丹现在的球更成熟了，更淡定了。”这是他对林丹复出后的第一印象。
对手：李宗伟渴望首个世界冠军
抽签结果出炉前，李永波和林丹最担心的是持外卡出战的林丹会在首轮与马来西亚“一哥”李宗伟提前遭遇。但抽签结果还算理想，首轮林丹的对手只是名不见经传的美国人萨塔瓦特，第二轮的对手稍强，为日本的田儿贤一，1/4决赛则将与谌龙会师。要想和李宗伟相遇，只能走到决赛。这样一个由弱到强的节奏与过去作为种子选手时相差不大，有利于林丹慢慢恢复状态。
至于最令人关注的对手李宗伟，对此次世锦赛冠军的渴望不言而喻。此前他一度对世界羽联给林丹颁发外卡不满，直指不公平。后来还是教练拉什德劝解他说，不要太在意林丹，“林丹虽然获得参加世锦赛的资格，但状态和实力都下降明显，这本应是李宗伟击败他的大好时机，我相信，李宗伟只要按照我的安排训练和准备，那么一定会让林丹的世锦赛告别战留下遗憾。”李宗伟这才开始两耳不闻窗外事，埋头苦练。在最近一次接受采访时，李宗伟表示“我不想浪费太多精力去关心他（林丹）。我有世锦赛重任在肩，我知道整个国家对我获得世界冠军的期待有如天高。我会更加刻苦训练，确保自己的备战是有史以来最充分的。机会就摆在那里，我真的渴望获得世锦赛冠军。”
正因为有这样的动力，伦敦奥运会后，李宗伟即使在结婚生子期间，也从不间断训练和比赛，此次他也将带家人前来广州观战，希望见证自己的首个世界冠军。不过要想在决赛击败林丹，除了林丹需要过五关斩六将外，李宗伟也将面对王睁茗和杜鹏宇的拦截。不过从过去的战绩来看，此两人对李宗伟的威胁均不大。要想看到“林李大战”再次重演，关键还是要看林丹的状态是否给力。(编辑：姚凡)
</body></doc>