<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>22603</id><url>https://voice.hupu.com/sports/1457730.html</url><title>世锦赛告别战？林丹淡定回应：我心态非常好_虎扑综合体育新闻</title><datetime>2013-07-10 09:37:12</datetime><body>
去年夏天，林丹的男单世界排名高居第1，如今已跌至第101；去年夏天，国羽所代言的广告，主角均是林丹，如今他的位置被谌龙顶替；去年夏天，李永波欢迎老将们坚持到2016年奥运会，如今，他感慨8月的广州羽毛球世锦赛可能是林丹的最后一届。去年夏天，林丹表示至少奋斗到2014年亚运会，如今，关于他全运会之后退役的传言已甚嚣尘上；难道这届世锦赛真的是林丹的“告别赛”？昨天林丹在接受记者采访时回应称：“我在国家队13年了，参加了3届奥运会，什么事情都经历过，我现在的心态非常好。”
世锦赛或许会“一轮游”
6月下旬，马来西亚羽毛球队教练拉什德突然抛出言论：“我认为李宗伟有些太在意林丹了。林丹虽然获得了参加世锦赛的资格，但是状态和实力都下降明显，这本应该是李宗伟击败他的大好时机。我相信，李宗伟只要按照我的安排训练和准备，那么一定会让林丹的世锦赛告别战留下遗憾。”
拉什德无疑是在鼓励李宗伟，不过这段话最劲爆的字眼其实是“世锦赛告别战”。更让人意外的是，“告别战”一说的来源竟是国羽总教练李永波。6月28日国羽抵达青岛备战世锦赛，李永波在接受采访时表示：“对于有些老将，这可能是最后一次世锦赛之旅。”被追问到老将的具体所指，他提到了两个人的名字：“比如林丹、蔡赟，尽管我不希望看到这个局面，但这毕竟是一个现实。”要知道，如今羽毛球世锦赛是每年一届（奥运年除外），如果连一年之后的丹麦哥本哈根世锦赛都不参加，那么林丹的运动生涯看来真的要进入倒计时了。但李永波也不知道爱徒林丹的真实想法，“这个事情我不清楚，他本人从没有谈过。放假归来后他的状态一直都不是很好，他自己始终在坚持，想找回过去的那种感觉。我觉得是他休息的时间长了，以前很多优秀的、别人难以超越的东西已经丢掉了。”
李永波已经做好了林丹世锦赛“一轮游”的心理准备，首先林丹的状态还没有恢复到最佳，其次是他的世界排名太低，有可能一上来就碰到种子选手。
淡定回应：我的心态非常好
继姚明、刘翔之后，林丹一度成为中国体坛广告天王，他在伦敦奥运周期所代言的品牌包括剃须刀、口香糖、汽车、运动饮料等等。去年在伦敦奥运会上成功卫冕男单冠军，林丹更一跃成为时尚界新宠，连某国际顶级时装品牌也把他列为与梅西同等级别的形象大使。
本来，林丹休假到今年2月结束，他把复出的首战定在伯明翰的全英赛，但最后以状态不佳为由退赛。随着林丹缺席的比赛越来越多，世界排名越来越低，能在街头广告板上看到这位“全满贯”的机会也越来越少。以往国羽集体代言的品牌广告中，林丹的形象总是最突出的，但如今他的位置逐渐被世界排名第二、被称为“林丹接班人”的师弟谌龙顶替。某运动品牌的宣传人员分析，之所以把林丹换为谌龙，是因为林丹缺席国际比赛大半年，而谌龙成绩则稳步上扬，作为一个运动品牌，为其代言的球星也需要以成绩说话。不过以林丹名字为商标的子品牌目前仍然存在，只是这个系列一直在走高端路线，本来的重点就不在宣传上。至于林丹所代言的汽车品牌，双方的合约在今年上半年到期，广告被撤下倒是与成绩无关。
林丹今年唯一参加过的国际比赛是4月的亚锦赛，但他在挺进8强后宣布退赛。此后，他仅在全运会预赛上亮相，并缺席了6月在东南亚举行的两站公开赛。世锦赛并不在林丹的计划当中，因为他的世界排名太低，并不具备参赛资格，世界羽联突然改口宣布给林丹外卡，这让他不得不加紧备战。“林丹是一个非常优秀的运动员，他在训练和比赛场上的投入，很多年轻选手都比不了。但他毕竟不年轻了，三十岁的运动员想要保持很好的状态非常不容易，他需要付出更多的努力。”虽然李永波一针见血地指出林丹的状态严重下滑，但对于这位国羽一哥的认真与敬业，他仍相当推崇，“林丹的精力比以前差了些，但他如果集中精力打一两场好球，一点问题都没有。”李永波认为，球迷们在世锦赛上会发现，林丹还是原来那个对比赛百分百投入的“超级丹”。
作为总教练，李永波非常需要林丹这样优秀的队员继续留在国家队，但作为过来人，他又担心爱徒从世界排名第1到如今第101，心理上承受不了，“今后的路到底怎么走，还要看他个人心里怎么想。毕竟他称霸了很多年，在队里也一直是领袖，现在这种心理落差肯定是很难受的。”
不过，林丹本人似乎并没有受到太大影响：“我在国家队13年了，参加了3届奥运会，什么事情都经历过，我现在的心态非常好。”看完了最近关于自己被传退役以及李永波评价的报道，这位“金满贯”抛出“金句”：“别人对我有期待，是很正常的事情。”(编辑：姚凡)
</body></doc>