<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>22650</id><url>https://voice.hupu.com/sports/1434247.html</url><title>青少年健康体质下降 打羽毛球调节神经系统_虎扑综合体育新闻</title><datetime>2013-06-08 12:31:30</datetime><body>
近期，网上接连报道大学生运动后猝死。现代社会，学生学习压力大，出门以车代步，回家就在电脑、电视前坐着不动。青少年的健康体质下降，如何才能让他们的身体强壮起来？最直接也最有效的方法就是积极参加体育锻炼。选择游泳，三大球，羽毛球，跑步和跳绳等运动项目，只要坚持锻炼，你就会拥有健康的体魄。
常游泳少患感冒
海口海牛海峡横渡队队长吴启宇是一名游泳发烧友，他曾多次组织过琼州海峡横渡活动。他认为，坚持游泳对青少年的身体好处极大。他说，游泳时，身体在水中呈水平状态，四肢关节和脊柱在运动中不会受到来自地面的反作用力的直接冲击。这样不仅不易损伤，而且有利于骨骼系统的灵活性和柔韧性，更好地促进骨骼的生长发育，纠正不良姿势。
吴启宇说，游泳是一种全身性运动，不但可以减肥，还可提高心肺功能，而且能锻炼全身肌肉，尤其是坚持有规律的强化训练后，几个月的功夫就能使你的体型“脱胎换骨”。在水中游泳者的骨骼得到了充分放松，对于正在长身体的青少年，经常坚持游泳锻炼，可以让身体长个。青少年通过游泳，还可以使心脏得到更好的锻炼。游泳时，水对人体胸廓的压力使得肺活量增加，对胸廓的发育有良好的作用。水的导热性比空气大，人在水中活动比在陆地上活动消耗能量多。
游泳除了对青少年的身体有好处，对磨练意志品质也大有好处。吴启宇说，青少年要长期坚持游泳，就必须克服怕苦、怕累、怕冷的心理，在大风大浪的江、河、湖、海中游泳和冬泳，没有勇敢顽强的精神和坚强的意志是坚持不下去的。
吴启宇表示，经常参加游泳的青少年极少患伤风感冒。日本青少年游泳科研工作者研究证实，不游泳的青少年比起练游泳的青少年感冒发病率要高3—4倍。
三大球培养意志力
海南师范大学足球队主教练苏春宇认为，青少年经常从事足球、篮球和排球等三大球类运动，不但有利于增强体质，还能培养人的意志力、责任感及集体荣誉感。
苏春宇认为，足球运动是全面锻炼和健全体魄的良好手段，是全民健身活动中一项行之有效的体育运动项目。经常从事足球运动的青少年，可以提高身体的力量、速度、灵敏、耐力、柔韧等，并能使人的高级神经活动得到改善，尤其能增强人体的心血管系统、呼吸系统等内脏器官功能，从而促进身体健康。据测定，一名经常进行足球运动的青少年爱好者的肺活量比正常人要多2000—3500毫升，安静时的心律要比正常人低15—22次/分。
苏春宇表示，篮球运动包括人体基本活动如跑、跳、投，及篮球基本技术和战术。经常参加篮球运动的青少年，可以提高跑、跳、投等基本活动能力，发展灵敏、速度、力量和耐力等身体素质，能促进身心正常生长发育。
打羽毛球调节神经系统
“青少年常打羽毛球可以全面增强身体素质。”海南省高级教练卢文轩说。
他说，在打羽毛球的过程中，前场、后场快速移动击球，中后场的大力扣杀球，这些技术动作要求选手有较好的力量、速度、耐力、灵敏、柔韧以及快速的反应能力。因此，青少年经常打羽毛球可以发展灵活性，协调性，提高上下肢及躯干的活动能力，改善呼吸系统和心血管系统的功能，提高有氧和无氧供能的能力，调节神经系统并提高其抗乳酸的能力，起到增进健康、抗病防衰、调节精神的作用。
跳绳保持心血管系统强壮
海南省体育总会秘书长叶志春认为，跳绳简单易行、花样繁多、随时可做，一学就会，特别适宜在气温较低的季节作为健身运动。从运动量来说，持续跳绳10分钟，与慢跑30分钟或跳健身舞20分钟相差无几，可谓费时少、耗能大的有氧运动。
他说，经国内外专家研究，跳绳对心脏机能有良好的促进作用，可以让血液获得更多氧气，使心血管系统保持强壮和健康。跳绳的减肥作用也十分显著，可以结实全身肌肉，消除臀部和大腿上的多余脂肪，并能使动作敏捷、稳定身体重心。跳绳能增强人体心血管、呼吸和神经系统功能。跳绳能增进人体器官发育，有益于强身健体，开发智力，丰富生活，提高整体素质。
跑步能改善心肺功能
曾多次参加国内马拉松比赛的跑友李平认为，对于肌肉力量较强，骨骼发育良好的青少年来说，跑步则是更有效地刺激心肺功能的“利器”。
李平说，跑步除了简便易行，对场地设施条件要求较低外，而且同不少常见的运动方式相比，耗氧量更大，运动负荷更高。主要表现为在同样的运动时间里，跑步可以比快走、骑车等运动消耗更多能量，因而可以对心肺机能产生更强的刺激作用。
在美国、日本等国家，由于长跑所具有的显著健身效果，以及对人意志的磨练作用，长跑已成为一项在大中学校深受欢迎的时尚运动。美国高中有不少学生参加9月、10月两个月运动赛季的长跑训练，学生们每周的训练量平均达到七八十公里，最多时会超过100公里。(编辑：姚凡)
</body></doc>