<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>22740</id><url>https://voice.hupu.com/sports/1389973.html</url><title>启蒙教练：碰到林丹我只是运气好_虎扑综合体育新闻</title><datetime>2013-04-19 10:38:39</datetime><body>
30年前，在林丹满月酒席上，林丹的父母开玩笑地对他们的校友、好朋友陈伟华说：“以后孩子不会读书，就和你打羽毛球吧！”没想到当初的那句玩笑话成为了现实。而在陈伟华的启蒙下，林丹走上了羽毛球道路，开启了“超级丹”的羽毛球生涯。
发掘启蒙悉心培育
陈伟华与林丹的父母是中学校友，三人关系非常好，1981年从空军体工大队转业后，陈伟华回到家乡福建省龙岩市上杭县，任上杭县少儿业余羽毛球体校教练。起初，林丹的父母并不愿意孩子从事体育运动，觉得辛苦，于是让孩子学电子琴，可是天生好动的林丹，根本坐不住。无奈之下，父母决定将孩子交给陈伟华。于是，5岁的林丹从此与羽毛球结缘。
当时陈伟华带的同批学生有20多人，包括后来也进入国家队的男队员谢鑫和女队员郭馨。但林丹让他印象最深。“有一天下午，我和爱人到林丹家，父母告诉我们他正在看女排比赛。于是我们悄悄地进去，‘世界冠军林丹的扣球又成功了！’我们看见林丹正学着宋世雄老师的腔调，在沙发上手舞足蹈，又蹦又跳。”回忆起那一幕，陈伟华津津乐道。
林丹学习羽毛球后，陈伟华渐渐发现这个小家伙与众不同。“争强好胜。每天早上5点半晨练时，他都希望第一个到，妈妈送他迟了，还会跟妈妈生气。”但小林丹很爱哭，于是就会出现“今天输了比赛会哭，不让他打球也会哭，在场边练基本动作也会哭。”
林丹协调性、灵敏性很好，在陈伟华看来是块打羽毛球的材料，但是小时候好奇、好动，没有耐性的林丹，也没少让陈伟华操心。“我把他放在裁判椅上，惩罚他面壁，但即使这样他还会转过头来看大队员训练。”
作为基层教练，陈伟华十分重视基本功训练，“培养运动员要全面，从小基本功打扎实，伤病会比较少，林丹就是这样。”但小林丹并不喜欢，而压腿是他最害怕的。“小时候的林丹柔韧性并不好，每次压腿，他都会哭。”当时陈伟华的妻子陆群菱也是上杭少体校的羽毛球教练，他们共同带队员训练，也可以说是林丹的启蒙教练。女同志心软，压腿时，动作比较轻，但陈伟华就压得比较狠。“林丹他们都很怕我，如果训练表现不好的话，我就惩罚他们来找我压腿。”
回忆起林丹的年幼生活，陈伟华说：“作为启蒙教练要在学生好奇、好动、好学之间把握一个度，恰当的控制，学生才会有好的发展。”
低谷巅峰荣辱与共
众所周知，林丹职业生涯有过三次低谷，而在陈伟华看来，正是这三次低谷，成就了现在的“超级丹”。第一次，1999年，林丹因为缅甸亚青赛比赛态度不佳，被国青队请出。“回来后，他练得更苦、比赛打得更投入。这件事对他是一个很好的刺激和激励，以后打比赛态度更认真。”
第二次，2002年至2003年，羽毛球改为7分制，林丹在这一年状态不佳，世界排名掉到60多位，2003年苏迪曼杯也没入选中国队阵容。而那段时间林丹每隔10天就要给陈伟华夫妇打电话，这在之前和奥运夺冠后都是没有的。“我问他有没有伤病，也就是三五句，之后他就找我妻子聊，一聊就是很长时间。”陈伟华说，“其实大家聊的都是家常琐事，但对林丹来说是一种放松和调整。”
第三次，2004年雅典奥运会林丹成为夺冠的大热门。但是他却在第一轮爆冷负于新加坡选手苏西洛。这个冷门对陈伟华来说也十分意外，他至今清晰地记得当时得知消息的那个晚上。“我给《海峡导报》做评球专栏，这个媒体前方记者就在雅典，当时北京时间11点40多，负责人给我打电话告诉我林丹输了，我以为他开玩笑。后来我给一同参加奥运会的赵婷婷发信息，一问也是输了。我就盯着中央1套，晚上11点53分，下面字幕打出来，林丹输球，12点晚间新闻，口播出来。”陈伟华第一时间给林丹发去了安慰短信，没过多久林丹回复了一条，“陈导你放心我不会倒下我是一名军人”。（林丹短信从来不加标点符号），陈伟华终于安心了。
林丹的每一次奥运之旅，陈伟华都会关注。2008年北京奥运会，林丹完胜李宗伟夺冠，圆梦奥运冠军。从2004年至2008年，这四年林丹走得并不顺利，负面新闻时有发生，陈伟华表示理解，“那些年他经历了很多东西，雅典没能夺冠他一直没有缓过来，北京夺冠后他才真正解脱。”2012年伦敦奥运会再夺冠，陈伟华觉得很自然。“他爬上了一个很高的台阶，一览众山小了”。
一路相伴见证成长
林丹从牙牙学语到成为奥运冠军，陈伟华是看着林丹长大的。他和林丹的关系，也从师徒发展到朋友。
1992年，9岁的林丹进入福建省体校，而陈伟华继续留在上杭，他当上了体委主任兼体校校长。这段时间，他们聚少离多。但3年后，两人同一时间穿上了军装，迎来人生的转折。1995年初，陈伟华受邀来八一队执教，而此时的林丹，经过省体校的训练，成绩越来越出色，渴望入选当时全国的强队福建省队，但事与愿违。“由于1983年出生的林丹，当时未满12岁，根据国家体委（现国家体育总局）的要求，不得进入专业队。”陈伟华解释着林丹没进入福建队的主要原因。于是，在陈伟华的牵线下，后来林丹跟随他来到了八一队。
1995年陈伟华重披军装，成为八一女队主教练，而林丹也成为八一羽毛球队的队员。虽然到八一队后，林丹的主管教练是男队主教练何国权，陈伟华和林丹在业务上交流很少。但生活中他们还会有往来。“当时我们住在同一栋宿舍楼，林丹住4楼，我和妻子住6楼。每年过生日、过节会让他到我们家来，我妻子会做一些好吃的给他吃。”而林丹进入国家队后，与陈伟华见面的机会少了，但陈伟华一直关注着弟子的表现。
长期与林丹接触的人，都感觉林丹变了。从爱耍性子、暴脾气的大男孩儿变成了成熟稳重的男人。对于这样的变化，陈伟华也看在眼里。“他岁数到了，接触面也广了，又有成绩打底，处理事情会更成熟。”
伦敦卫冕成功后，关于林丹退役的话题被反复提及。对此，陈伟华给出了四个字。“只能随缘。”春节后，回国家队恢复训练之前，林丹就退役的事情和陈伟华聊了很多，“今年的全运会他肯定会打，有能力的话，他会打下去。但即使退役，他也很难离开羽毛球圈，羽毛球永远是他的一个根。”
如今53岁的陈伟华依然在一线教球，作为八一队女单主教练，他培养出了赵婷婷、蒋燕皎、汪鑫、李雪芮、攀潘等一批世界冠军。有媒体称他为“学者教头”，他很喜欢这个称呼。“作为基层教练，要善于发现人才，要善于思考、钻研。”回顾自己羽毛球执教生涯，陈伟华说：“林丹这样的苗子，可遇不可求，我只是启蒙教练，给他一些关心，并没有太大的功劳，碰到林丹，只不过是我运气好”。(编辑：姚凡)
</body></doc>