<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>22743</id><url>https://voice.hupu.com/sports/1387613.html</url><title>林丹炮轰羽联：不以球员为本怎能推广羽球？_虎扑综合体育新闻</title><datetime>2013-04-17 08:21:48</datetime><body>
4月16日，2013年亚洲羽毛球锦标赛在台北市“小巨蛋”体育场开战，今天，伦敦奥运会之后复出的林丹将在首轮中对阵越南选手杜俊德。林丹不愿意把它称作是复出战，只希望能够通过比赛，找回一些比赛感觉。至于成绩，林丹自己想都没想。由于奥运会之后就没打比赛，林丹的世界排名跌至40位，这也意味着只要林丹参赛，他在第一轮就将遇到世界排名高的选手，这让林丹非常失望，在复出之前，林丹向国际羽联开炮：“一个不以球员为本的组织(世界羽联)，怎么能指望球员帮他们去推广项目？”
谈复出：“没想过能打世锦赛”
因为世界排名的下降，亚锦赛林丹遇到的第一个对手是来自越南的杜俊德。目前世界排名422。林丹说：“我只是想通过亚锦赛来找找比赛的感觉，毕竟很久没有打比赛了。”
赢下首战，林丹的下一个对手是来自中国香港的三号种子选手胡赟，这将是第一个挑战。亚锦赛抽签，林丹看似不在意，却也并非完全超脱。“打完胡赟之后呢？还会碰谁？”林丹也向记者追问亚锦赛的签运。而在下半区等候他的还有队友王睁茗和杜鹏宇，或许在决赛中将要对阵谌龙。林丹要想在这一站获得冠军却并非那么简单。
亚锦赛前的半年休假期间，林丹每两周只给自己放一天假，每天至少练三个小时。即便是出席商业活动、出国度假甚至是结婚当天，都没有改变。男单主教练夏煊泽最担心的就是林丹的体能，林丹回来第一天训练夏煊泽就给他进行了体能测试：跑600米。“体能完全过关！”夏煊泽悬着的心就此落下。
林丹是全世界顶尖的羽毛球高手，即便半年不练，技术上并没有改变。但只有体能和技术并不是成绩的保证。“归队之后林丹最让人担心的是他能否在比赛中保持好的心态和斗志，这一点比体能和技术可能更加重要。”夏煊泽说出了自己最后的担心。从3月1日归队到4月14日出征前往台北期间，林丹请了五天假去里约参加劳伦斯颁奖，利用了两个周末参加公益和商业活动，其他时间都按照男单组的训练计划执行。满打满算有球训练练了不到20天，教练组为了让他适应比赛的感觉特别安排他跟男单组每一个队员打了模拟赛，除了谌龙。因为如今谌龙是队内唯一能够跟林丹对抗的球员，教练组为了把这个略显尖锐的悬念保留一下，所以没有让他们之间进行对决。对抗赛的战绩，林丹说自己还是胜多负少。但夏煊泽却点出了这几次模拟赛存在的一个隐患：“林丹依然还存在以往比赛中的问题——比分领先之后思想容易松懈。
对于亚锦赛，林丹一直在纠正“复出”的概念：“我压根就没想过今年能打世锦赛，也不想把它叫做‘复出战’，只是半年没有打比赛了，这一个月以来自己训练状态感觉可以去参赛了。至于比赛结果真的没有去想。”
谈羽联：“一个不以球员为本的组织”
在大家都为“超级丹”缺席世锦赛而扼腕叹息的时候，他自己却比任何人都平静：“这一年的比赛，包括苏杯我都没抱过希望要去参加。”
听到网传队内给他苏杯报了名，林丹瞪大眼睛反问：“真的吗？不可能吧！”说完又停顿了一下：“像这些团体赛如果让我以替补的身份去混一个世界冠军的话，这不是我想要的。”有人猜测，林丹参加亚锦赛就是为了夺冠赢积分，为世锦赛作最后一搏。但也并非如此，即便获得冠军，他的世界排名也只能上升到25名左右，还不达标。
导致林丹无缘世锦赛最关键的原因在于目前已经跌至40位的世界排名，如果后面林丹再没有详细的参赛抢分计划，他的排名还将再下降。这将直接导致只要他去参赛，在第一轮就要遭遇世界排名高的选手。“现在再说什么推广羽毛球项目都觉得没什么意思，因为制定规则的人(世界羽联)都不知道以人为本。每年有上百个比赛，我们需要参加的单项比赛有十几个，加上世锦赛和苏杯、汤尤杯团体赛，至少有将近20个比赛要参加。为了比赛还要去做针对训练，一年一年周而复始，整个人都被比赛绊住了！”
世界羽联密集的赛程，彻底跟林丹所谓的自由相违背，但你不按规则玩游戏，最终的结果就是只能自己离开：“陶菲克退役就是一个例子！”林丹说道。林丹没有了以往的斗志昂扬，只是充满了失望：“一个不以球员为本的组织(世界羽联)，怎么能指望球员帮他们去推广项目？”但，这就是他改变不了的游戏规则。
谈未来：“现在提里约奥运会太早”
归队那天，林丹就表明了自己有参加里约奥运会的想法，但当时他给出的说法是：“现在提里约奥运会太早，我只希望自己能够每半年给自己制定一个目标，慢慢去实现。”
出征亚锦赛之前一周训练课上，林丹翻盘击败师弟高欢。看着师弟伸着舌头苦不堪言的样子，林丹笑得格外狡黠。“加油哦！不要输哦！”还挥着拳头不时跟师弟开玩笑。训练结束，笑容却从林丹的脸上淡去了。坐在场边，他捡起了四幅球拍，开始打理装备，备战奥运之前的集训期间他甚至因为手胶绑得手感不好，一晚上用两个小时休息时间去绑到自己满意。但这次，他似乎对这三副手胶都不是很满意，不断地撕了绑绑了撕，就这样跟记者聊起了自己所谓的目标。
铁定无缘世锦赛，苏杯参赛的可能性也不大，亚锦赛之后临到是否有计划，“没有！什么都没有！”他的回答令记者有些意外。重新归来，体能技术是林丹和教练组都不担心的问题，但林丹却明白自己的问题在哪儿：“恢复状态对于我来说都不重要，重要的是用什么样的目标和动力去参加比赛是个问题。如果没有目标和动力自己就会觉得没意思。”
这几年，林丹也从来没有像现在这样茫然不知所措。里约太遥远，林丹的心或许正像那个手胶一样，在不断地纠结和摇摆。(张楠)(编辑：姚凡)
</body></doc>