<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>22751</id><url>https://voice.hupu.com/sports/1378960.html</url><title>林丹休而不假，已成中国体育圈“吸金王”_虎扑综合体育新闻</title><datetime>2013-04-09 16:10:25</datetime><body>
“千呼万唤始出来”，林丹终于要在即将开始的亚锦赛中复出了。在休假的这半年里，超级丹出现在公众面前的机率似乎更加频繁，马不停蹄的商业活动、签名售书、各种综艺晚会，休假的他甚至比打比赛时还要忙。而这段期间，林丹的收入也随之突飞猛进。
说休假：超级丹更忙了
“这半年，最高的飞行记录是一天飞一个城市，通常这种状态一持续就是一周，而且每个月至少都会有这么一次。”总结自己这半年的活动情况，林丹的口气显得轻描淡写，但听者有心，这种空中飞人的生活显然比打比赛时更加忙碌。
据林丹自己透露，这六个月他参加了不超过8场商业活动，但这显然是谦辞。单是就他12月-2月所做活动的大致统计就远不止这个数字：12月15日厦门自传签售；之后北京打全国锦标赛；12月25日全国锦标赛结束当晚飞往丹麦参加盖德退役赛；30日回国31日就去参加东方卫视跨年晚会；1月10日飞往米兰参加Dolce&amp;Gabbana的秀；20日在成都做签售。2月就更不用说，湖南卫视小年夜晚会、参观福建八一队新兵营、春节回上杭和广东过节、马代旅行……
这半年粗略算来，林丹总共新签了两家代言，做了六站新书签售，参加了两次公益活动。当然，这并不包括参加各大颁奖仪式、时尚活动，以及电视台晚会等等。在接踵而至的代言和商业活动下，林丹的身价究竟上涨了多少？不免成为了大家最关心的问题。
伦敦奥运会之后，有媒体总结，林丹已经取代刘翔(微博官网博客)成为中国体坛的广告天王，两届奥运会冠军凭借成熟好男人的形象直冲中国体育人富豪榜的第一把交椅。
在2012年公布的中国体坛财富榜上，林丹的身价是2600万，比2011年的1450万几乎增长了近一倍。不过纵观中国体坛，排在财富榜第一位的是李娜，身价上亿；第二依然还是刘翔，3600万；第三是孙杨，3200万；林丹则位居第四。作为林丹的经纪公司，非凡体育对于这个数字表示不肯定也不否认，他们透露目前这些所谓的财富榜其实都没有确切依据可言，因为真正的数据统计都是经纪公司来做的，而出于经纪公司的利益，运动员收入和自身价值是不能被公布的商业机密。
至于林丹现在是否已经成为国内体坛男运动员当中最具商业价值的领军人？林丹经纪团队的工作人员Atom这样告诉记者：“我们很难去比较林丹现在是否超越了刘翔或者孙杨，但是根据我们评估，可以承认这半年林丹凭借自己暂时无人能超越的成绩和非常优质的形象，在国内男运动员里绝对是数一数二的。”
论广告：林丹体育圈天王
从林丹目前涉及的广告代言来看，运动装备、功能性饮料、汽车、日化业和食品等等，几乎涵盖了他的吃穿住行。但有些代言合约因为涉及到相关同类一切品牌的排他性，也变相影响到他身价的增长。如果没有这些约束，他或许能够在体坛财富榜上攀升的更高，但现在的林丹，已经是运动员功成名就的代名词了。
值得一提的是，林丹休假这半年的收入占了他2012年总收入的三分之二。在刘翔因伤休养、孙杨负面新闻缠身的情况下，成绩与形象并重的林丹迅速商家争抢的对象。在这半年，他也首次接到上千万的广告代言费，商业活动的出场费呈倍翻番。凭借伦敦奥运会之后的包装和6个城市的签售推广，《直到世界尽头》的自传目前销售了近24万册，在体育类图书销售榜高居榜首。这半年的忙碌，同时换来了更多商家对林丹优质形象，以及职业球员敬业守信的认可。
休假半年，真正没有训练的时间只有不到15天，休而不息才是林丹真正的写照，而这样的作息和忙碌显然为他带来大笔收入。
谈卫冕：现在就说里约夺冠是在骗赞助商钱
“我很依赖我的家庭，家人也很需要我。在过去的13年里（在国家队期间），我的家庭对我是最重要的，因为他们牺牲了很多能够跟我团圆的时间，来成就我的成功，大家付出很多。所以，到目前为止林丹应该学会放慢自己的脚步。13年来，林丹一直在不断向前冲，或者被背后的一只手在推着向前走，推得你没有办法休息。但是现在我感觉应该去寻找人生当中更重要的事情，选择把自己的脚步放慢。而现在对我来说最重要的就是家庭。”
归队前一天晚上，林丹带着自己的行李回到了天坛公寓，半年没有住人，让他花了一晚上才把房间收拾干净。躺在床上那一刻突然觉得不适应了，因为闻不到家的味道了。
里约奥运会，是摆在林丹面前不得不提的话题。“里约奥运会卫冕说起来太遥远太虚幻，我现在只想给自己每半年制定一个计划，然后按照这个计划去一点一点实现，最终到里约奥运会。”林丹笑称，自己现在说里约奥运会实现卫冕，就是在骗赞助商的钱，更何况自己也不想欺骗球迷的感情。所以，把目标放短，才是最务实和负责任的做法。
2010年实现全满贯之后，林丹就已经习惯用短目标来规划自己的生活，而一个个短目标最终铸就了2012年伦敦奥运会的卫冕。而接下来的这些目标也将支撑他最终迈向里约。(编辑：姚凡)
</body></doc>