<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>22754</id><url>https://voice.hupu.com/sports/1374382.html</url><title>6问林丹：年近三十，老不老？_虎扑综合体育新闻</title><datetime>2013-04-04 12:43:49</datetime><body>
再有半年时间，羽毛球名将林丹将度过三十岁生日。奥运会后再也没有参加任何比赛的他，还会继续向一座座冠军奖杯发起冲刺吗？
年近三十老不老？
“我在这个训练馆13年了，时间够老的了，但我没觉得自己输给时间。”
下午2点50分，林丹背着球包快步走进羽毛球馆。每天集体坐班车来训练的队友们还没来，训练馆里从一层到五层昏暗且安静。林丹打开五层训练场地的顶灯，放下球包脱掉外套：“现在就我们这儿还没停暖气吧，外面和家里都冷死了。”
听到记者说自己在家中也得盖两床被子才能入睡后，林丹突然将嗓音提高了一个八度：“你也觉得冷是吧？原来都这样啊，我还以为是我年龄大了怕冷了，看来不是我老了。”
今年将度过三十岁生日的林丹是国家队队员的第二高龄，对于一名需要高负荷训练比赛的运动员来说，三十不是一个简单的数字，林丹觉得自己老了么？林丹服老么？
“回到队里重新开始训练没有觉得辛苦难熬，因为我体力上完全没问题，在休息的这半年时间里我都有坚持做体能训练，我在这个训练馆13年了，时间够老的了，但我没觉得自己输给时间。”“丹哥”丝毫没有觉得自己有任何“初老症”，所以在和周文龙打了一场三局的比赛后，25岁的周文龙坐在换下的三件球衣旁边喘着粗气休息，林丹还穿着同一件T恤在场内继续练球。
如今状态行不行？
“对我来说，调整的是作息时间和对待球的态度，其他该在的还是在。”
下午3点15分，男单队员都来了，此时林丹已经进行了十几分钟热身。男单组主帅夏煊泽走到林丹身边：“你今天打一场比赛吧。”林丹听罢也没说什么，和大伙儿一起进行训练前的准备活动。
跑完圈，教练开始给大家安排当天下午的训练内容，却好像忘记了刚才给林丹说的比赛，林丹主动问了一遍夏煊泽：“是跟文龙打？现在就打吧！”周文龙，两次全国锦标赛男单冠军，全运会男单第五，这是林丹队内赛的对手，是一个并不容小觑的对手。
如果把它看作是一场正规的比赛，那么林丹的表现的确符合他在以往比赛中的作风——开局无可挑剔，11:3领先并顺利拿下首局。只是第二局，打出了状态的周文龙将比分扳平。决胜局，周文龙每赢一分都在大声给自己叫好，林丹不动声色，却最终还是赢下了这场队内练习赛。
周文龙可不觉得这是练习赛，他感叹：“丹哥还是牛啊，怎么什么球都打不死，我觉得有些球他肯定没戏，结果一步就上来了，真快。”
其实归队以来，林丹真正训练也就十天左右，不过他并没有觉得自己需要重新适应什么：“对我来说重新调整的是作息时间和对待球的态度，其他该在的还是在。”林丹所言该在的还在，大抵上便是指自己的能力和水准。
为人处事傲不傲？
“有时你用心理解别人了，别人才会理解你，也会更加相互尊重对方”
桀骜不驯一直以来是林丹的标签，尽管现在的他早已变得彬彬有礼，但无论是外形还是球风，林丹仍然给人一种霸气外露的感觉。林丹承认自己骨子里还是有点傲气的，只不过现在的自己会懂得收敛和拿捏：“我是有点性格的运动员，说张扬也可以，你看现在这帮90后，他们也都很有性格，没有谁能一下子就来到懂得分寸的三十岁。”
在教练眼里，再牛的队员也是队员，但是在小队员眼里，丹哥自然不是普通的队员。在林丹准备离开训练馆时，记者拿出《追梦伦敦》纪念册让他签名，杜鹏宇见状赶紧拿了几个羽毛球，让林丹签在球托上。刚进队的小队员见状，也赶忙拿了两件T恤来，林丹又皱了皱眉：“你们怎么回事儿？”小队员没敢吱声，只是默默地看着林丹把名字签完。但签完名的林丹主动问道：“你是不是明天要去打比赛了？”小队员有点受宠若惊地跟丹哥汇报着。
林丹说：“队里的人都知道我是怎样的，只是以前媒体会有误读，人和人之间要互相尊重。以前可能觉得打个招呼就很礼貌了，现在会真的觉得尊重是发自内心的，有时你用心理解别人了，别人才会理解你，也会更加相互尊重对方。”
年内赛事打不打？
“全运会每个省都很重视，以前我也很在意，但现在真的没有很在意。”
两年前的苏迪曼杯上，林丹曾动情地说：“这可能是我最后一届苏迪曼杯了。”但是在上个月底，世界羽联已经确认收到林丹苏迪曼杯的报名信息，这也就是说林丹会在5月出现在吉隆坡，但是他到底会不会出现在赛场上？
在苏迪曼杯前两个月归队，人们自然认为这是为了苏迪曼杯进行准备，即将开始的亚锦赛也成为林丹复出首战，不过他自己并不认同复出的说法：“我从来没有说过退出，所以就没有复出一说。国际羽联的游戏规则就是你得多打比赛多拿积分，你要回到世界前三，要参加各种世界大赛，你就得打比赛，所以没什么选择，只是现在有这个比赛。”
不管上不上场，可毕竟苏迪曼杯还是能去，但世锦赛却已经对林丹说了NO。“现在就是每个比赛都夺冠也来不及，比赛肯定参加不上了，这不是我能改变的，我也不会要求队里帮我争取或者希望世界羽联给外卡。”林丹说。
如果说苏迪曼杯时间太紧，世锦赛没有机会，今年就只剩下全运会了。林丹说：“全运会每个省都很重视，但其更大的意义在练兵，以前我也很在意，但是现在真的没有很在意，现在唯一靠谱的事儿，就是做好每天的计划。”
再登巅峰想不想？
“是运动员，当然希望站在最高的领奖台上，想赢球是最基本的要求。”
在伦敦奥运会之前，林丹就说不论奥运会打得如何，自己一定会休一个长假来陪伴自己的家人，奥运蝉联冠军后林丹自然是这么做的。
“如果说休息这大半年我最大的收获是什么，那一定是和家人的相处。我进国家队13年了，从来没有拥有过正常人的生活状态，所以我很珍惜这样的时光。”林丹说。
再回到训练场上，林丹体会到不一样的感觉：“现在就应该像国外运动员那样，训练就是上班，下班了就回家，回到家就没压力很放松，但这并不是就说我倦怠了，你总不能要求三十岁的人还像二十岁一样，为了一场比赛挤破头，追求是一样的，是运动员就注定了你会希望站在最高的领奖台上。想得冠军想赢球是运动员最基本的要求。”
继续征战值不值？
“现在，我需要比冠军更有价值的东西，做一些比夺金牌更重要的事。”
很多人说林丹在奥运会后拼命捞金，对此林丹说：“能获得17个世界冠军，就证明你身上有一些别人没有的东西，这些东西就叫做价值，就看你怎样把这些价值呈现给每个人。奥运会过去半年，许多冠军就被人忘记了，所以我现在需要比冠军更有价值的东西，做些比夺金牌更重要的事。”
对于林丹来说，他希望能在羽毛球的范畴内起一些作用，所以他这几年一直积极推动羽超联赛的发展，这可能也是他看淡世锦赛是否还能参加的原因：“我17个冠军，和18个、19个能有多大区别呢？”所以林丹希望提及自己的名字，并不是球迷能够对他获得过多少块金牌如数家珍，而是希望每个层面的普通人知道“哦，林丹是一个羽毛球运动员”。(编辑：姚凡)
</body></doc>