<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>22818</id><url>https://voice.hupu.com/sports/1334845.html</url><title>世界羽联将产生新一任掌门人_虎扑综合体育新闻</title><datetime>2013-02-22 10:16:18</datetime><body>

由于现任主席、韩国富商姜荣中已经决定不再寻求连任，世界羽联（BWF）将通过选举产生新一任掌门人。今天是主席候选人的截止报名日，目前确定参选的包括马来西亚羽协主席纳兹米、前印尼羽协主席苏哈迪纳以及欧洲羽联主席拉尔森。在过去的20年里，世界羽联均由亚洲人执掌，未来四年，这个备受诟病的世界性体育组织到底继续姓“亚”还是改姓“欧”？今年5月在吉隆坡举行的苏迪曼杯世界羽毛球混合团体锦标赛期间便见分晓。

　　李永波不参选，支持马来西亚人

	　　世界羽联主席姜荣中去年明确表态，在今年任期结束后将卸任。新一任主席将在今年苏迪曼杯期间的世界羽联大会上由与会代表选出，目前已确定参选的一共3人，其中亚洲两人，欧洲一人。作为当今羽毛球综合实力最强的国家，中国并没有派员竞争这一宝座。

	　　多次炮轰世界羽联种种不合理规则的中国队总教练李永波曾扬言：“如果让我当世界羽联主席，绝不可能是如此局面。”不过，在今年1月带队参加马来西亚公开赛期间，他明确表态不会参加换届选举，自己支持的是马来西亚羽协主席纳兹米。

	　　目前，中国羽协在世界羽联的最高职位是刚退休的国家体育总局前乒羽中心主任刘凤岩，他在去年当选世界羽联副主席。另外，中国队的蔡赟与汪鑫将与其他国家与地区的6名选手竞逐3个世界羽联运动员委员会委员席位。

	　　纳兹米在名气上逊色于其余两名参选人，但他并没有打退堂鼓。马来西亚羽协总经理吴志强透露，纳兹米十分清楚竞争对手的强大，但他有自己的竞选计划。另外，吴志强还强调，拉尔森并不能获得欧洲地区100%的选票，因为有些协会已表态将支持纳兹米。

	　　另外一名来自亚洲的参选人、前印尼羽协主席苏哈迪纳达则声称已获得了泰国、美国以及中国等协会的支持。

　　丹麦名宿拉尔森：成绩资历均过硬

	　　在3名候选人中，拉尔森最为人所熟悉。作为前丹麦羽毛球队的头号男单，他在1996年的亚特兰大奥运会上战胜了中国队的董炯，为丹麦队夺得了一枚宝贵的男单金牌。这也是自羽毛球项目1992年进入奥运会以来欧洲所赢得的唯一一枚金牌。

	　　在2000年悉尼奥运会之后，拉尔森告别羽坛，开始攻读心理学硕士学位。此后的5年，他作为心理学教练指导丹麦的足球队以及高尔夫球手。本报记者2009年受丹麦羽协邀请前往欧登塞采访丹麦公开赛期间曾专访拉尔森，他当时已在欧洲羽联任职，此外还效力于丹麦奥委会。这个身高1.90米的英俊男士人气甚高，并被视为欧洲羽联换届选举的主席最佳人选。面对来自中国的记者，拉尔森称赞“超级丹”不仅球技了得，还拥有极具个人特色的庆祝动作与方式。“羽毛球要在世界上更大规模地普及，就需要像林丹这样的选手。大部分的羽毛球选手太斯文了，他们应该向林丹学习。”在谈到羽毛球未来的发展时，拉尔森坦承当前的目标不是超越网球，而是首先把乒乓球比下去，“不得不承认，网球和高尔夫排在了最具影响力小球项目的前两位，羽毛球在世界上本来排在第三，但是，乒乓球后来居上，我们要想办法重夺第三位。”

	　　今年47岁的拉尔森透露，他本来并不打算参选，因为自己更希望立足于本土与欧洲去推动羽毛球项目。但是，随着世界各地支持他参选的呼声越来越高，丹麦人最后改变初衷，“我会延续姜荣中主席此前的发展路线，并与各方保持良好的沟通。我们需要团结，首要的任务是强化羽毛球项目在奥运会的地位，我自信能够为巩固羽毛球的地位作出贡献。”他对当选主席胸有成竹，“如果我没有把握领导世界羽联，或者没有得到这么多支持和鼓励，我是不会参选的。另外，我的优势在于曾经是一名运动员，目前是洲际协会的主席，以及拥有十分良好的人际关系。”

　　过去廿载不长进，未来四年须革面

	　　从1934年~1993年，世界羽联主席一直由欧洲人担任。在过去的20年则一直由亚洲人执掌，先后是中国的吕圣荣、泰国的达巴兰西和韩国的姜荣中。2005年将总部从英国搬至马来西亚的吉隆坡后，这个拥有147个协会成员的国际体育组织就开始频繁上演“狗血剧”。2007年发生在主席姜荣中以及第一副主席古纳兰之间的“内讧”更升级为国际笑话，双方在当年的世锦赛期间召开新闻发布会互揭老底。虽然姜荣中最后成功铲除古纳兰，但世界羽联元气大伤，亚欧分歧日益严重，各种缺乏专业性的规则修改让运动员无所适从。去年伦敦奥运会，来自中国、印尼与韩国的4对女双组合消极作赛，最后被国际奥委会取消参赛资格，这也是世界羽联多年不作为而吞下的苦果。

	　　各种内忧外患让羽毛球在奥运会的位置岌岌可危，去年甚至从国际奥委会内部传出，羽毛球项目被列入最有可能被剔除出2020年奥运会的5个项目之一。尽管国际奥运会最后剔除的是摔跤，但从项目的长远发展来看，是时候让一位实干型人物领导世界羽联重新出发了，不管世界羽联今后姓“亚”还是姓“欧”。(编辑：姚凡)
</body></doc>