<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>3252</id><url>https://voice.hupu.com/nba/2436978.html</url><title>湖人和NBA都未曾收到针对魔术师职场行为的正式投诉_虎扑NBA新闻</title><datetime>2019-05-29 11:04:10</datetime><body>
虎扑5月29日讯 NBA记者BaxterHolmes撰文报道了前湖人篮球运营总裁魔术师约翰逊对待湖人员工的态度问题。部分内容如下：
2016-17赛季结束后的4月中旬，超过30名湖人员工——大部分来自篮球运营部门——聚集在球队训练馆内。
据6位当时在场的员工透露，刚上任不久的魔术师在面向员工的讲话中表达了对于湖人前景的兴奋之情，但他同时明确说明自己不接受借口或错误，任何与新任管理层和他们的本职工作不能达成一致的员工应该离职。魔术师指向楼上他的办公室，表示自己的办公桌上放着大量简历——“一千份”简历，多位员工回忆起他的言论——所以他可以在任何时候让别人取代他们中的任何人。
“那让人震惊，”一位在场的湖人教练组成员称，“从事这个行业本身的压力就够大了，不需要额外的压力，特别是来自一个本该是同僚的人。”
这番表态被许多湖人员工看作是为魔术师接下来两年的强硬领导风格奠定了基调。“如果你在任何事情上质疑他，他的回应总是充满威胁的语气。他将恐吓和霸凌作为展示权威的方式。”一位与魔术师有过直接接触的湖人管理层成员说道。
湖人在魔术师约翰逊辞职后经历了一系列动荡，与前主帅卢克-沃顿分道扬镳，经历一番波折签下弗兰克-沃格尔担任主帅，期间魔术师还在电视上发表了针对湖人管理层的一系列消极言论。数位员工将这些后续的进展描述为让球队陷入“震惊”和“不解”之中。
许多在职和前湖人资深员工表示，魔术师约翰逊和总经理罗勃-佩林卡治下的湖人营造了一种让他们的同事感到被边缘化的内部文化，激发了恐惧感，导致了焦虑情绪的产生，至少两位员工曾遭遇恐慌症发作。
一位前湖人球星私下里向密友表示：“那边真***疯狂。”
自从魔术师和佩林卡上任以来，湖人上下累计至少20多名员工已经离职，这些人包括篮球运营部门和教练组成员、运动训练官员、数据分析员、行政助理、球队的设备管理员以及首席运动训练师。
在湖人发布的2016-17赛季媒体手册中，球队罗列了72名不属于球队持有者集团的员工。这个数字不包括球员、啦啦队成员、保安、球童、实习生、外围顾问、球队播报员、发展联盟下属球队的球员和教练，也不包括担任不同职位的6位巴斯家族成员。在这72人中，截止至今日，至少27人已经离队，下降率为37.5%。
一些其他NBA球队的高管——包括总经理——对于如此多的离职人数表达了惊讶。“那就好像在说那边没一个人能力还行的。”一位对手球队的高管表示。
一位湖人发言人表示球队目前拥有大约300名员工，但他无法迅速提供自从佩林卡和魔术师上任后具体有多少位员工离职。
这些改变导致一些员工的工作量加大。其中一个事例发生在2017年，据多位在场的员工和其他熟悉此事的人士透露，一位长期供职的女员工在犯错后被魔术师和佩林卡叫至办公室，她出错的地方涉及为一位选秀新人安排到达球队训练馆的车辆服务。
“我不容忍错误！”魔术师冲着她吼道，“我不犯错。”据多位熟悉那番对话的人士透露，魔术师同时明确表示如果这名员工再犯一个错误，她将被解雇。据多位了解该事件的人士透露，这位员工在办公室内作出道歉，在离开那里后开始了哭泣。接下来的几个月内，她愈发感到焦虑情绪和遭遇恐慌症发作。据多位熟悉情况的人士透露，她被医师开具了抗焦虑药物，在为湖人效力超过20年后辞去了工作，接受了数周的心理治疗。她在2017年12月18日递交了辞呈，也是科比-布莱恩特球衣退役仪式发生的当天。
一位湖人高管透露他也出现过恐慌发作，不得不服用抗焦虑药物。“每天你去上班，都能感受到这种可怕的焦虑感。过去一年里，因为那里发生的破事，我都说不清自己经历了多少次恐慌发作了。”这位高管说道。
多位曾和魔术师有过直接接触的在职和前湖人员工描述他的性格为两面派。一位前员工透露，当魔术师出现时，当天许多员工都会面临这个问题：他们将见到魔术师？还是埃尔文？镜头喜欢富有魅力的魔术师，但埃尔文也可能是充满控制欲和冲动的形象。“和他相处就像坐过山车，起伏不定。”一位教练组成员说道。
多位在职和前湖人员工表示，拥有其他生意的魔术师经常缺席，有时一周仅现身于湖人一次，或者两周出现一次。但这些人士表示，当魔术师出现在湖人总部时，他可能会以示威性的方式让他的出现变得众所周知。“他给球迷的印象是大爱和笑脸，”一位曾与魔术师直接接触的前湖人运动训练官员表示，“但他不是那种人。他是一个恐惧制造者。”
一位湖人发言人表示魔术师未曾由于不职业的职场行为被斥责过，球队也没有收到关于他的正式投诉。据一位联盟发言人透露，NBA也暂未通过秘密热线或其他途径收到过针对魔术师的投诉，过去两个赛季内联盟也未曾因与工作环境相关的问题调查过湖人。
数位在职和离职的湖人员工表示他们对于走进球队人力资源部发起投诉感觉不安，因为他们害怕遭遇报复，也怀疑投诉能够起到效果。数位员工表示这种感觉是湖人工作人员中的普遍共识。
当其还在队内任职时，魔术师曾拒绝过一次关于此篇报道的采访请求。自从辞职后，他再次拒绝了采访请求。
根据最新消息，魔术师在今日的电视节目中否认了这篇报道的指控。(编辑：Oceans)
</body></doc>