<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>3262</id><url>https://voice.hupu.com/nba/2436812.html</url><title>匿名人士称里奇-保罗曾向萧华抱怨沃顿，保罗对此否认_虎扑NBA新闻</title><datetime>2019-05-28 23:49:47</datetime><body>
虎扑5月28日讯 NBA记者BaxterHolmes撰文报道了关于湖人球员勒布朗-詹姆斯的经纪人里奇-保罗对球队施加影响的行为，部分内容如下：
2018年9月，时任湖人篮球运营总裁魔术师约翰逊告知记者他对时任湖人主帅卢克-沃顿强调了耐心的重要性，“如果我们开局不利，不要担心。”然而到了10月30日，当湖人打出了3胜5负的开局战绩，魔术师在一次闭门会面中斥责了沃顿。
据一位接近沃顿的教练组成员透露，沃顿并不明白为何球队在赛季刚开始13天就改变了此前的基调。
2018年11月，NBA总裁亚当-萧华与詹姆斯的长期商业伙伴MaverickCarter共进午餐。据多位熟悉当时交流情况的消息人士透露，坐在附近餐桌的里奇-保罗一度来到萧华面前抱怨沃顿。保罗说他不认为沃顿是湖人主帅的正确人选。萧华对这一评论不以为然，询问保罗认为谁是正确的教练人选。保罗提出了泰伦-卢。
保罗还在私下的一些谈话中，包括与记者的聊天中表达了他并不看好沃顿。保罗批评了沃顿对于球员上场时间的分配以及不稳定的轮换阵容。湖人教练组的一些成员得知了这些谈话，他们猜想魔术师与沃顿之间言辞激烈的会面是否受到了保罗的影响。
一些湖人管理层成员、教练组成员、经纪人以及其他接近球队的消息人士表示，在魔术师约翰逊和罗勃-佩林卡的领导下，相比于前任领导层，湖人开始允许球员经纪人拥有更多途径接近球队和训练馆。一位湖人高管赞同这一变化，表示湖人一直落后于时代，没有如同其他球队那般给予经纪人基本程度的权限。
然而，当代理湖人球员肯塔维厄斯-考德威尔-波普的里奇-保罗在2017-18赛季期间出现在湖人训练馆内时，他的现身为一些湖人教练组成员和其他接近沃顿的人造成了不安之感，他们知道湖人打算追逐保罗的最大牌客户詹姆斯。
“我们很清楚地认为他在进行考察（沃顿的执教能力）——卢克也意识到了这一点。”当时在场的一名湖人教练组成员说道。
那个赛季，波普因遭遇刑事指控需要服刑25天期间仍被允许参与湖人训练并出场比赛，多位球队员工认为这一决定在队内造成了动荡。波普被允许离开当地看守所，在加州参与球队训练和湖人比赛，将之作为白天监外工作项目的一部分。但因不被允许离开本州，波普连续缺席了4个客场比赛。最终，波普在服刑期间错过4场比赛，但在9场比赛中首发出战。
“任何人都会让他因私人原因离队或者对他禁赛。”一位教练组成员说道。
“对此我有很大意见。”一位湖人高管说道。
当被问到为何波普在那段时期内出场比赛，一位湖人发言人称他们只是遵循法官的白天监外工作的相关规定。湖人内部的一些员工和接近球队的消息人士表示，他们相信这一做法是由于湖人努力与Klutch经纪公司搞好关系，以便在接下来的夏天签下自由球员詹姆斯。
教练组成员和其他接近球队人士表示，随后保罗和KlutchSports经纪公司持续以他们感觉奇怪的方式频繁出现。例如，两位熟悉球队旅途细节的消息人士各自独立地透露，本赛季保罗曾多次搭乘球队包机。球队高管、联盟范围内的其他球队经理和经纪人都认为这一举动非常罕见——如果不是闻所未闻的话。
保罗并不否认他曾搭乘湖人的球队包机，但他表示自己也在詹姆斯效力于骑士和热火时期这么做过。一些在詹姆斯效力期间搭乘过那些球队包机的消息人士质疑了这一说法。
一位湖人发言人确认保罗搭乘过球队包机，但他表示这一情况仅发生过一次，在保罗遭遇行程困难时，他搭乘了一次横跨全国的单程航行。湖人方面不愿透露这次航程具体的发生时间，但表示沃顿被给予机会拒绝保罗登上包机，但他没有这么做。 
因此，在湖人教练组中间留下的印象就是保罗试图赶走沃顿。根据一些教练组成员和球员经纪人的说法，一些球员同样相信KlutchSports公司在努力将他们交易离队换取一位超级球星。基于这些理解，一位前湖人球员将保罗登上球队包机一事描述为“破坏球队文化”。
“教练们清楚里奇在努力让他们被解雇，球员也知道里奇在努力使他们被交易，”一位与湖人有关联的经纪人表示。这位经纪人将保罗在球队包机上的现身描述为“具有破坏性”。
基于KlutchSports公司的渠道，与之竞争的一些经纪人——包括那些仍然代理湖人队内球员的经纪人——表示他们对于允许年轻客户加入湖人很谨慎，害怕他们会被招募或挖走。
“罗勃和魔术师从未做过管理工作，他们不明白该怎么做，更别说与那些家伙（来自KlutchSports公司）共存时处事之道。”一位曾和詹姆斯在另一支球队共事过的NBA高管表示。
当被ESPN联系时，保罗否认了所有关于他的指控，仅承认自己曾搭乘球队包机。保罗拒绝就这些否认给出进一步的评论，相反，他发布声明称：“我理解我所处的位置。我尊重我们业内的所有人。归根结底，我能做的就是继续为我的客户服务。仅此而已。我不会担心别人的想法和看法。我只会努力工作，继续我当前的道路。”
詹姆斯长期的媒体顾问AdamMendelsohn同样发布声明称：“里奇的权限和影响力与任何其他顶级经纪人并无差异。以匿名方式声称这是他身上体现的独特之处是一种可以轻易推出的舆论。但在NBA从业的任何人都清楚这就是NBA媒体游戏的运作方式。”(编辑：Oceans)
</body></doc>