<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>3379</id><url>https://voice.hupu.com/nba/2431873.html</url><title>佩林卡：若能加强湖人实力，会考虑交易4号签_虎扑NBA新闻</title><datetime>2019-05-15 23:43:50</datetime><body>
虎扑5月15日讯 在今日结束的NBA乐透抽签仪式上，湖人以2.8%的超低概率抽中第4顺位。湖人总经理罗勃-佩林卡随后接受了电话采访。
关于他当时对抽签结果的反应：
佩林卡：“这对我们而言是一个巨大的资产。目前我们专注于尝试一切办法，只为下赛季大获成功。”
关于提升了7个顺位，以及在休赛期保留或交易这个选秀权的前景：
佩林卡：“我们和杰西-巴斯以及别的球探开过会，当然我们此前主要在关注11顺位上下，因为我们的签位极有可能落在那里。不过如今情况有变，我们要在第4位选人。我会这么说，本届新秀有很多很有天赋的球员，可以迅速为球队带来影响力，我们会仔细研究本届新秀。当然，我们也会评估4号签在联盟中的价值。无论是哪种选择对于球队来说都是巨大的补充。我已经和珍妮-巴斯谈过了，她很激动。我认为这对我们的球迷来说应该真的很兴奋。同时，这对湖人来说是一个意想不到的结果，我们真的很幸运。”
关于抽中4号签是否相比11号签改变了休赛期前景：
佩林卡：“我认为这对我们来说是一个非同寻常的转变机会，我是说，如果你回看研究过往的历史，（你会发现）选秀中的前五顺位是会改变和影响一个球队的历史的。这对我们来说是一个非常重大的时刻。当然，去年我们经历了一些困难，因此这会是我们巨大的一线希望。我们现在所有的奉献都是为了我们的球迷，并竭尽全力带给我们的球迷一个真正特别的湖人赛季。”
关于过去几周的经历以及得到4号签：
佩林卡：“我认为最重要的格言就是全神贯注，埋头苦干。我认为球队上下努力做到有条不紊，继续向前迈进，完成本职工作。我们的职责是投入工作，为我们的球迷带来一支成功的湖人队，这也是我们一直以来采用的宗旨和道路。这对我们球队而言是一次善意的激发。在上赛季一些艰难的经历过后，这将让我们带着一些兴奋和笑容进入新赛季。目前，我们专注于埋头苦干。”
关于廉价的新秀合同与可能将选秀权用作交易筹码之间的关系：
佩林卡：“平衡点是这样的：一方面，我们拥有自认为联盟最佳的年轻球员组合之一，为这群年轻球员增添2019年的4号秀肯定会让他们更具吸引力。另一方面，我们希望竭尽所能地在下赛季实现一个极其成功的赢球赛季。我认为这个工具可以用在一次交易中，以提升我们球队的总体天赋。我觉得我们将看待各种不同的情况。管理层将在调查中做到非常具有系统性，我们将探索一切可能。我认为到了选秀大会附近，我们将得知（是否保留选秀权的）确切答案，然后我们当然会对7月1日感到兴奋，为我们届时的灵活度，为今年自由球员市场的前景而激动。就是两个激动人心的事件，选秀大会以及自由球员市场，我们对此很期待，也会为之做好计划。”
关于全新选秀抽签概率的巨大变化：
佩林卡：“我认为这是巨大的进步，也体现了NBA以及亚当-萧华总裁对于乐透制度改革的愿景。我认为新规将会影响一点局势。去年，14个签位在抽签后原封不动。今年我们在高位签归属上看到了显著变化。我觉得这将对联盟产生影响，影响到球队在收官阶段的赛场表现，这将产生积极影响，保证联盟更有竞争性，这也符合我们联盟的终极目标，成就一个竞争激烈的联盟。”
关于球队是否在明确下赛季出成绩的紧迫感之下还会很想要增添一名年轻球员：
佩林卡：“我们的目标是打出一个极其成功的赢球赛季，但我觉得如果你调查一下联盟的动态，有些前5顺位出身的年轻球员能够立即产生影响，表现出色，甚至在季后赛里也不例外。我们将非常认真地考量该顺位附近的候选人，考察他们是否具备赢球的即战力。联盟中拥有年轻球员立即成功的先例。不过话说回来，如果我们可以用这个选秀权完成一笔加强球队实力的交易，我们也会考虑的。我认为现在还处于早期的评估阶段，我们刚刚被奖励了这个高位签，那么探索所有选项，做出各种决定的乐趣才刚刚开始。”
关于新秀合同结构的长远考虑：
佩林卡：“听着，任何人做决定都出于多种因素。我确实认为新秀合同极具价值，因为通常情况下你能在相对便宜的薪金下得到一名天赋异禀的球员。因此，在我们决定将选中一名球员还是将选秀权用作交易时，那是我们将会考虑的诸多因素之一。不过，我们管理层的决策方式是考虑一切因素。我不觉得将会存在决定性的单一因素。我们将考察一切可能，为了在下赛季实现一个极其成功的赢球赛季，我们将做出最有利于这个目标的决定。因为那是我们球迷的期望，所以我们将会满足他们。”
关于他在选秀过程中的角色是否出现变化：
佩林卡：“目前我作为总经理的角色和我们以榜眼签选中朗佐-鲍尔时的角色一致。那是我们上一次拥有高位秀，我的角色至此并未发生改变。”(编辑：Oceans)
</body></doc>