<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>3697</id><url>https://voice.hupu.com/nba/2416036.html</url><title>詹姆斯：从今往后我的唯一目标就是让湖人重新争冠_虎扑NBA新闻</title><datetime>2019-04-09 16:08:16</datetime><body>
虎扑4月9日讯 湖人前锋勒布朗-詹姆斯近日接受CBS体育记者JimHill专访，回顾其在湖人的首个赛季。
你的家人是如何适应这里的生活的呢？毕竟这里和克利夫兰或迈阿密有所不同。
詹姆斯：“确实有很大不同。但我觉得这样总体上更有好处。我的家人其实有助于我比想象中更快地适应，他们在这里过得很舒服。过去三个夏天我们都是在洛杉矶度过的，因此我们对这里有所熟悉，只是不那么精通。但当我们进入学区，我的孩子们开始上学，我的妻子开始计划好她每天的日程，这里就成为了我们的家，我们喜欢待在这里。”
这赛季在球场上发生的事情是否算得上你生涯中经历过的最疯狂的赛季之一？
詹姆斯：“我认为是这样的。我觉得‘疯狂’这个词可能有所误导，或者取决于你对它如何分类，但说到频繁的伤病，早期的禁赛，以及由于人员进进出出造成我们球队无法顺利磨合，无法取得球场上的默契和一致性，这些人员变动包括我自己、BI（布兰登-英格拉姆）、Zo（朗佐-鲍尔）、Do（拉简-隆多）、约什（哈特），队内所有人。种种因素让我们球队整个赛季以来都很难到达我理想中的状态。”
但你加盟之时就知道它存在挑战，因为这里是西部赛区，而且湖人过去好些年都没进季后赛了。
詹姆斯：“我知道这将是一个挑战，我甚至不想把它归结于身处西部赛区，因为最终你还是和东西部的球队都要交手的。我明知这里存在挑战的原因在于我们对彼此完全陌生。赛季初期，除了BI、Kuz（凯尔-库兹马）、Zo、约什和Zu（伊维察-祖巴茨）之外，队里其他人差不多都是新来的。上面那些家伙互相之间也只在一起打了一两年。我知道那将是最难办的一件事，我们如何在球场内外融合起来，我们如何在赛场内外取得队友情谊和默契，能够在多快程度上实现场上的协调一致。当你遭遇伤病，首场比赛就遭遇禁赛，那它是没法实现的。很不幸，让我自己包括我们的球迷更为失望的一点在于，本赛季我们从未在任何一个阶段能够拥有所有人都完整健全的阵容，从而看看我们可能做到什么。”
让湖人重返一定程度的竞争力将是你最大的成就之一。
詹姆斯：“没有之一，那是我唯一的目标。我在这里唯一的目标就是让湖人重新打出冠军水准的篮球，去竞争总冠军，在4月末、5月以及理想中的6月参加有意义的篮球比赛。那是从今往后我的目标和心态，那是我到来时的心态，在我们实现目标之前，我将继续保持这种心态。”
作为一名湖人球员，湖人在这里很受宠，因为他们不是在争冠，就是在赢得冠军。你觉得这种期待公平吗？
詹姆斯：“这是公平的，本来就应该如此。我也恰好是这样的人。自从开始打球起我就是这样了，我不是处于争冠位置，就是在赢得冠军。我人生中打球的头两年内就赢得了冠军；到了AAU级别，我赢得全国冠军，也输过全国锦标赛；高中时期，我赢过三次州冠军，也输过一届州冠军；在职业赛场，我赢过冠军，也输过冠军，或者在竞争冠军。这是公平的，也是理所应当的。假若甘于平庸，那么你还有什么可以为之奋斗的？因此作为球迷，作为湖人球迷，作为我自己，作为一名竞争者，身为一名湖人，就应该是这样的。每一年我们都应该有争冠心态，我们应该竞争冠军，或者让自己有机会争冠，或者赢得冠军。为什么不呢？”
当你因伤不能上场，你肯定被逼疯了吧。因为你总是习惯于出战比赛，习惯于战斗在第一线。
詹姆斯：“是的，我现在都能感觉到。我现在都能感觉到12月25日比赛中的那一刻，我们在金州的客场对阵两连冠的勇士。那时我们的表现，让我觉得我们正处于那个时间点应有的状态，我们即将扭转势头成为本赛季理想中的那支球队。很不幸，我由于腹股沟伤势倒下了，拉简（隆多）由于手掌伤势倒下了，我们同时伤缺5周半，这让我们的实力受损，也可能损害了球队领导力。你可以穿着西装做些工作，而我穿着西装只能做一些微不足道的工作。但我的统领作用是要在球场之上发挥的，我的领导作用是要让队友在场上处于正确的位置，为队友补漏，当我犯错时，也可以让队友为我补漏等等。就是待在场上，冲锋陷阵，和战友同处于一个战壕，我却有5周半时间不能这么做，这让我从心理到身体上都很受伤。因为我清楚自己来这里的目的，就是参与我热爱的篮球比赛，这让我很难受。”
但人们对你的期望太高，你被称为全世界最出色的球员，你是NBA的门面担当，你为社区做了那么多善事。那么将如此重任压在一个人肩上是公平的吗？
詹姆斯：“我认为，归根结底，这是一项团队运动。这是团队运动，篮球、橄榄球、棒球都是团队运动。你会看到一些超人般的个体，但最终冠军和伟大从来都不是凭借一己之力实现的。对我们所有人而言都一样，人生就是如此。如果我声称我所有的历程都是靠我独自一人的力量，那我永远也不会身处于湖人训练馆内坐在你对面接受这次采访。一路走来，我总有贵人相助，无论是我成长为如今这个男人、这个回馈社区的人，还是我成为当前这个儿子的过程，整个历程中我都接受了帮助。我在篮球场上也会继续需要帮助，但我会做好我的工作，而且做到更多，因为这就是我的原则，我也非常为此而自豪。”(编辑：Oceans)
</body></doc>