<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>3746</id><url>https://voice.hupu.com/nba/2414265.html</url><title>博古特：湖人管理层欺骗了我，沃顿是湖人的牺牲品_虎扑NBA新闻</title><datetime>2019-04-05 12:15:12</datetime><body>
虎扑4月5日讯 勇士今天在客场对阵湖人，勇士中锋安德鲁-博古特在采访中被问到了去年他被湖人裁掉一事。
2018年1月7日，湖人宣布他们裁掉了博古特。在过了近15个月后，那个电话仍然让博古特感到生气。
当时博古特的合同还有四天就将变成保障合同，而接过电话后博古特得知湖人将在这之前裁掉他。在职业体育中，通常这种事情都会被人们记恨。在博古特看来，湖人违背了一项未成文的协议——博古特说他此前已经和湖人管理层联系过了，只要他保持健康就能一直留下来。
“湖人跟我说我整个赛季都会留在球队，”博古特说，“他们违背了自己说的话，在截止日前裁了我。不管怎样，那是他们的决定。”
由于勇士计划在部分背靠背的比赛中让老将轮休，博古特没有跟随球队前往洛杉矶。不过即使博古特去了，他看上去也不会和湖人的篮球运营总裁（魔术师-约翰逊）以及总经理（罗伯-佩林卡）握手，理由很简单。
“说穿了我被骗了。”博古特说道。
博古特也理解湖人对他健康的担忧。在2017年3月7日骑士对阵热火的比赛中，博古特首秀上场57秒钟就意外受伤，之后被诊断为左腿胫骨骨折。
不过博古特说湖人管理层告诉他的经纪人，“如果你保持健康的话，我们没有担忧。”博古特还说，他和经纪人得到了管理层的保证，湖人不会因为财政原因或为给年轻人更多上场时间而裁掉博古特。
所以博古特与湖人签下了一份一年合约。据报道，湖人主教练卢克-沃顿在这笔签约中扮演了关键角色，他曾经在勇士队担任助教。博古特也愿意用自己的防守和对年轻球员的指导加速湖人的重建过程。
但最终博古特只打了24场比赛，他场均上场9分钟。然后在2018年1月7日，在博古特的合同还有4天变成保障合同时，湖人裁掉了他。
“我愚蠢地相信了他们的承诺，”博古特说，“这是生意的一部分，不过这让人很沮丧，因为我还有两个年轻的孩子要抚养。我太傻了才会相信他们的承诺，我不应该信的。”
博古特谈到现在的湖人时说：“这是一支年轻的球队，他们的阵容很凌乱。显然现在他们得到了勒布朗-詹姆斯，他们还在解决自己的问题。我在离开勇士后，湖人肯定是一支令人感兴趣的球队。不过它就是不一样，它非常不一样。”
博古特谈到湖人主帅卢克-沃顿时说：“首先，他知道如何执教一支球队。那些说他不会执教的批评是错误的，他的篮球智商很高，他比任何人都更了解比赛。不过在不同的NBA球队都有大量的内部斗争，他成了其中的牺牲品。这就是我的想法，最终的结果会说明一切。结果不够好，所以那伤害了他。不过我真的认为球队做的一些决定影响了他的执教。”
湖人没有让佩林卡或魔术师出面就博古特被裁一事发声，不过湖人坚持说他们根本不会给出这样的保证——留下签了一份非保障合同的博古特，因为这会违反NBA的规定。否则湖人当初就会和博古特签下一份保障合同。
不管怎样，被裁让博古特对自己的NBA生涯产生了怀疑。
当时博古特的家人回到祖国澳大利亚后，博古特继续留在洛杉矶训练，以备有其他NBA球队想要他打季后赛。博古特说有四支球队给他抛出了橄榄枝，但由于博古特的祖父意外去世，博古特决定不接受任何邀请。
博古特回墨尔本参加祖父的葬礼后不久，他发现自己的妻子在7月份的预产期可能面临高风险。因此博古特决定留在澳大利亚至少一年，后来他和悉尼国王队签了一份两年合约。
“我内心从没想过我想要回到NBA，”博古特说，“我甚至没让我的经纪人去联系球队。”
这没关系，博古特说去年12月份有几个勇士球员联系了他，他们问了他一个简单的问题：“你能跳出你现在的合同吗？”
虽然博古特觉得湖人伤害了他，但他表示自己不会这样对待悉尼国王队。
“我想要确保自己用正确的方式完成它。”博古特说道。不过2月份澳大利亚的NBL赛季结束后，博古特说如果勇士仍然有名额的话，他有兴趣加入勇士。
勇士一直留着他们阵容名单的第15个名额，也就是说勇士一直对博古特回归保留着兴趣。2月4日，勇士助教兼人事主管拉里-哈里斯经历15个小时的飞行旅程后到达悉尼，他观看了博古特的训练和一场比赛。之后他们共进了晚餐，并讨论了勇士。博古特在悉尼的这个赛季场均上场近30分钟，得到11.4分11.6篮板3.4助攻2.7封盖，博古特的表现和愈加健康的身体状况让哈里斯信心倍增。
在将近一个月后，勇士和博古特签约到赛季结束。目前博古特打了8场比赛，他场均上场11分钟，得到3.9分4.9篮板1.2助攻，命中率达到50%。
勇士预计会在季后赛中用博古特在有限的时间内对阵真正的中锋。
“我们把他放上场，他看上去好像从未离开过，”勇士主帅史蒂夫-科尔说，“我们需要一个额外的大个，他满足了我们的需要。”
科尔也注意到了博古特“看上去又变得精力充沛了。”这也解释了博古特为什么已经承诺他将代表澳大利亚男篮出战2019年在中国举行的篮球世界杯（8月31日-9月15日）和2020年的东京奥运会（7月24日-8月9日）。
博古特说澳大利亚会派上它“最深厚的阵容”，其他成员包括76人前锋本-西蒙斯、爵士前锋乔-英格尔斯、爵士后卫丹特-埃克萨姆、马刺后卫帕蒂-米尔斯和凯尔特人中锋阿隆-贝恩斯。
鉴于美国队的部分受邀球星不会参加2019年的世界杯，那么这个阵容足够击败美国队吗？
“人们会说最好的球员不会打，不过在他们最好的10个球员之后的10个球员都是潜在的名人堂成员，”博古特说，“我们知道，不管他们派谁上场，他们都是我们要击败的球队。”(编辑：变幻之风)
</body></doc>