<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>3761</id><url>https://voice.hupu.com/nba/2413625.html</url><title>詹姆斯18岁时曾被锐步报价超过1亿美元_虎扑NBA新闻</title><datetime>2019-04-03 23:14:47</datetime><body>
虎扑4月3日讯 NBA记者BrianWindhorst在自己的新书中再次回顾了湖人前锋勒布朗-詹姆斯作为提前锁定2003年状元秀的18岁天才高中生是如何在NBA选秀抽签前夕被锐步、阿迪达斯和耐克三大运动品牌竞相追逐的故事。以下为部分内容节选：
2003年早些时候，锐步向离开阿迪达斯的科比-布莱恩特开出每赛季1500万美元的代言合同报价，却在最终谈判中出局，科比选择了耐克。此时，詹姆斯的经纪人AaronGoodwin希望能够就詹姆斯的代言合同开启一场竞价战争。选择刚刚错失科比的锐步作为第一家会面公司，他也是希望锐步能够为市场定下底价。Goodwin向锐步高管明确表达：勒布朗希望他们提出巨额的报价才会严肃考虑锐步。他们做到了。在与勒布朗及其母亲Gloria的会面中，锐步提出了总价值达1亿美元的突破性报价，包括1000万美元的签字费。
阿迪达斯的高管SonnyVaccaro曾向勒布朗暗示过，他的公司打算提出总保障金额价值1亿美金，长达10年年均1000万美元的合同报价。Vaccaro已经为这次追逐准备了数月，并与公司最高层领导讨论过，确保一切资源为这次招募准备就绪。阿迪达斯已经为这次周末的会面投入巨资。当勒布朗和他的朋友从锐步返回家乡两天后的周五，阿迪达斯就派了一架私人飞机把他们接走参与会面。当晚，他们为勒布朗一行人安排了湖人季后赛比赛的场边座位进行观赛。那一晚湖人击败了马刺，科比穿着乔丹品牌战靴砍下39分。第二天，在马里布一处可以俯瞰太平洋的豪宅内将举行招募展示，这是阿迪达斯公司租借的房屋。
所有部分准备就绪，但当摊牌时刻来临，问题出现了。那份1亿美元的报价不见了。从德国阿迪达斯总部传回的最终文件显示，这家公司退缩了，他们提供的保障赞助金额大幅缩水。一些激励条款和忠诚奖励可以在某些条件下让这份合同的回报最终超过1亿美元，但保障金额部分只有不足6000万美元。在锐步提出报价之前，这份合同本可以算得上优厚。在那之后，它差之甚远。大家都知道这一点，房间里的空气凝固了。
Vaccaro亲自向勒布朗及其母亲道歉。他垂头丧气的原因不仅在于他知道自己无法得到勒布朗了，还在于他会回顾往事，明白他的老板并没有全力支持他。那一天他就决定了离开阿迪达斯。此后不到两个月他就辞职了。
下一个周五，又有一架私人飞机飞到阿克伦接送勒布朗及其家人，这次的飞机属于耐克。耐克希望自己是最后一个做展示的公司，这样他们就能对谈判做更好的控制。但这也存在缺点，特别是耐克有一套自己做事的风格。他们不喜欢参与竞价战争。勒布朗和他的母亲再次准备出席一场招募展示，这次他的好友MaverickCarter也一同前往耐克总部。耐克为这次会面做足了准备，除了展示会在一间由各种最新科技武装的房间内举行外，他们雇佣了一位诗人向勒布朗朗诵为他创作的诗篇。耐克还向勒布朗展示了为他设计的个人品牌短袖、短裤和袜子样品。宣传主题之一将勒布朗比作一头雄狮，与他喜欢的外号‘国王詹姆斯’相得益彰。
接下来到了谈判时间。耐克提出的报价并没有像一周前的锐步那般让詹姆斯一家人喜出望外，合同中的保障部分接近7000万美元。至于签字费，耐克得到了锐步提供1000万签字费的消息，他们也准备加以匹配。他们并不打算直接告诉勒布朗这件事，但这份报价是当他签字时奖励500万美元，另有500万美元将在合同的长期形式确定之后额外为他支付。
当时，泰格-伍兹与耐克签署的第一份合同总价为3500万美元；那一年，科比与耐克达成了4000万美元的合同。耐克放出的报价非常诱人，只是不如锐步的那般诱人。双方的进一步谈判进展不佳。
那一晚，勒布朗去了耐克高管LynnMerritt的家中。所有人都清楚形势暗淡。Merritt怀有一种悲观的感觉，这将是他与勒布朗最后一次有意义的共处时光。他们经历了一次小小的建立交情的环节。勒布朗与Merritt年少的儿子成为了朋友，他们一起打了电子游戏。然而，当周日Merritt在机场送别勒布朗时，他对耐克的前景感觉并不好。
经纪人Goodwin希望在下一个周三达成合同。那一年的NBA选秀抽签将在周四于新泽西举行，那一晚勒布朗将会得知他将在下赛季为哪支球队效力。勒布朗可能前往大市场的纽约尼克斯队，也可能前往最小的市场之一孟菲斯灰熊队。Goodwin不希望市场大小影响赞助合同竞价，通过设定这一最后期限，各大公司将被促使提出各自的最佳报价。
周一早上，耐克的员工上班时都预计着得到勒布朗已经在过去的周末同意签约耐克的消息。超过100名员工都参与过招募展示筹备工作，一些人很渴望听到他们可以庆祝胜利的消息。与之相反，当他们来到总部的市场部高管通常办公的大楼前，他们得知了真相。财务部的家伙们在说，“我们与锐步之间的差额巨大。”
换句话说，耐克被对手的出价盖过了，形势越来越糟。大门并没有关闭，但双方陷入了停滞。耐克准备提升报价，但他们希望Goodwin首先提出还价。Goodwin并不愿还价，这样小小的游戏僵持了24小时，最终Merritt让Goodwin放弃立场，提出了一份还价，但双方距离达成协议还很远。
与此同时，Goodwin仍然与锐步保持着联系，他们嗅到了完成签约的机会。他们提升了报价，最终使得这份合同价值超过了1亿美元。据一些熟悉最终报价数字的消息人士透露，当最终算上签字费和其他一些条款，锐步向勒布朗提出的报价总额约为1.15亿美元。那个周二，锐步与Goodwin的沟通足够亲密，他们已经做好了计划安排各方人员飞往勒布朗的家乡阿克伦努力完成签约。锐步打算搞定这一切。如果他们不这么想，也不会让高管和律师们带着正式文件前往阿克伦了。
但勒布朗另有心思。他知道合同数字。他已经就自己可能将与锐步签约的现实考虑了一两周。但他不想那么做。他不太喜欢他们的鞋子。一两年前，锐步的签约人之一ShawnKemp曾在一次采访中表示锐步球鞋在比赛中出现了损坏，称之为“可以丢弃的玩意儿”。锐步就Kemp的言论进行了起诉，但他坚持立场。勒布朗一直以来都想象着自己会穿着耐克球鞋，他希望成为耐克杰出广告宣传中的一员，渴望与他们的设计师合作。然而锐步的报价超出数千万美元，目的就是让勒布朗放下犹豫。耐克当然有能力匹配锐步的报价；他们的心理底线本会与那份报价相差无几。但他们不得不与其他许多运动员签署赞助合同。他们必须在那道底线上保持一定的立场。
然而当勒布朗想象他的未来时，他总是看到自己穿着耐克。他一直梦想着进入耐克的广告。他想要和乔丹一样。他想要与耐克做生意。以他的话而言，他想加入耐克大家庭。一些源于乔丹的影响。一些由于更大的品牌效应。一些在于自尊：他想穿上耐克鞋。一些原因在于Merritt，他已经赢得了勒布朗的信任。
现在是周三。锐步来到了阿克伦城中，租下了酒店的一间房间准备完成签约。在那家酒店的另一间房间内，Goodwin向耐克回电，差不多表明了勒布朗想要与他们签约的意思。如果他们提升报价并同意几个要求，他们就能得到他。耐克的高管们陷入了狂喜，意识到他们重新回到了游戏之中。耐克总裁PhilKnight当时在纽约出席一位传奇体育经纪人的葬礼，他接到了电话，并授权了一份提价的合同。在锐步高管等待期间，他们的对手耐克已经在晚上到来之前起草了一份投资条款协议。当他们努力完成签约时，Knight正在纽约准备登机回家，他将有6个小时的时间无法被联系到。
总而言之，勒布朗与耐克达成了一份7年保障金额7700万美元的赞助合同，外加1000万美元的签字费，将合同总额推至8700万美元。耐克高管们将投资条款协议传真过去，表示勒布朗必须尽快作出回复。他们心跳加速地等待在传真机旁，等待着附有勒布朗签名的文件被传回来。勒布朗来到了这家酒店，没有去面见锐步的人；相反，他前往Goodwin的房间，签署了他人生中最重要的合同之一。
Goodwin走过走廊，向锐步的高管们传达这一消息。他们对这件事非常愤怒：被作为抬价杠杆而利用。特意飞来一趟却被冷落在一旁。没被给予最后一次机会修正合同。他们的感觉很不好。
长远来看，当忠诚奖励被计入后，勒布朗在那份耐克合同上赚得的金额大大提升了，最终他在合同期限内从耐克得到的收入超过了1亿美元。当签约新闻出炉后——多家媒体当时报道合同金额为9000万美元——不仅引发了篮球媒体的热议，24小时新闻节目和全国性的报纸都在竞相报道。这一数额过于惊人，从而演变成了一场文化事件。新闻节目中有专家对此进行评论，报纸杂志上有主编对此撰写社论。NBA球员内也对此事进行了热议。勒布朗刚刚成为了仅次于迈克尔-乔丹的签下历史第二昂贵球鞋赞助合同的人。他的合同金额是科比的二倍以上，而科比是联盟的门面之一。
第二天，锐步的股价下跌。那周有消息泄露，称他们提供了最高的报价，一度有望获胜。锐步公司觉得他们有必要就此事发布一份声明。声明如下：
“虽然我们相信勒布朗-詹姆斯本可以成为锐步的杰出资产，与他达成长期合作关系所需的代价过于巨大，远远超出了我们愿意投入的数额。锐步的最大竞争者仅仅是提出了更高的报价，在最后一小时内——当仔细权衡过对我们生意和股东的最佳利益后——锐步选择不去匹配这份报价。我们对于锐步已经取得的成就感觉很好，我们最近取得的一系列无比的成功为我们的最大竞争对手带来压力，迫使他们承受了这一巨大的代价。”
这是很不同寻常的。一家跨国公司不得不就没能让一位少年签下赞助合同而发表声明。它同时也并非真实：锐步已经提供过更高的报价。当他们看到新闻中合同价值9000万美元的报道时，即便这个数据并不完全精确，锐步的官员们已经心知肚明。他们仍然选择了扭曲耐克。(编辑：银时)
</body></doc>