<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>3960</id><url>https://voice.hupu.com/nba/2418409.html</url><title>莱利：不会评价湖人的不幸，明夏有空间不一定要签人_虎扑NBA新闻</title><datetime>2019-04-14 14:53:29</datetime><body>
虎扑4月14日讯 热火总裁帕特-莱利今天在美国航空球馆做了赛季总结，他谈到了多个方面的话题。
莱利说，主教练埃里克-斯波尔斯特拉要弄清楚有时候如何让哈桑-怀特塞德和巴姆-阿德巴约在一起打球，他说这是斯波尔斯特拉的职责。
“埃里克和我都知道他会审查每一种可能，因为他知道这两名球员的运动能力都很出色，他们都是很好的篮筐保护者，他们都很擅长空接。他要用某种方法弄清楚如何让这两名球员有效地合作，”莱利说，“这方面我能给他提供一些帮助，因为我也有执教经历。”
哈桑-怀特塞德本赛季的工资为2543万美元，是全队最高的，而他场均只打了23.3分钟，最后19场比赛场均上场17分钟，这是否合乎情理呢？
对此莱利说：“关于这个我们会进行讨论，我们已经讨论过这个了。由于当今比赛的进攻发展趋势，现在联盟有了‘positionless’（无位置篮球）这个词。”
“由于一些荒谬的防守规则的改变——你再也不能防守球了……因为你不能把你的手放在任何人的身上，你必须要移动你的双脚。大家要换防和区域防守，努力规划一些防守策略，这些事情让你的球队的防守变得更糟了。”莱利说道。
“联盟有很多像哈桑这样的球员，突然间，人们说他打不了跑轰三分和换防的比赛。我是不信这个的，我很肯定当埃里克和我坐下来讨论，能够探索出一种能让他发挥作用的打法。有时候你能派上一个非常强力的阵容。火箭的克林特-卡佩拉和肯尼思-法里德就没有问题，不过你要先给我詹姆斯-哈登和克里斯-保罗。”
谈到迪昂-韦特斯要维持更好的健康状况，莱利说：“我不想用我最喜欢对蒂姆-哈达威说的话来侮辱迪昂。毫无疑问，迪昂-韦特斯离他能够发挥的最大潜力还差一个级别。这个赛季他真的是用1个半脚踝在打比赛，他之前接受过的手术范围很大，不止是他的脚踝的一部分。他花费了一年时间来调整，你可以看到在赛季末他取得了进步。”
“从调教的角度来说，斯波和我是团结一心的。无论他是什么数据，这都对他有利。你会看到他的爆发，他会能够更频繁地冲击篮筐……这就像是拧螺丝，我不会用螺丝刀去拧，我会用电动螺丝刀。”莱利说道。
“昨天我和他聊过了，他明白，他有5个月的时间。如果他把自己的状态提升到世界级别，他能回到两年前的状态。他会做到的，我对此有信心。他的职业生涯到了关键时刻。”莱利说道。
在魔术师约翰逊辞去湖人总裁一职后，莱利也表示他不会重回湖人管理层，他说他“绝对”会在热火结束自己的生涯。
“当一支球队正处在逆境时，我不会评价他们的不幸，”莱利说，“我在那待了20年，那里仍然有我的很多朋友。他辞职后我和他有过很好的谈话，我很肯定他们会解决这个问题的。我不会加入他们，那不是我想要做的事。”
后卫戈兰-德拉季奇下赛季的薪水为1900万美元（球员选项），热火会选择和他签下一份年薪更低的多年合同，以替代德拉季奇最后一年的合同吗？
“这个话题我还没和戈兰或他的经纪人谈过，”莱利说，“你必须要给球员时间来思考这事，我们要看看我们的当务之急是什么。如果2020年的薪资空间是我们的目标之一，那么我们不会再和任何一位球员签下更长的合同。”
谈到没有打进季后赛，莱利说：“这非常令人失望，教练组已经尽了他们最大的努力，他们工作很努力，他们是很好的人。他们积极准备比赛，他们非常在意输赢……我想要他们所有人回家待两周，只做一件事——在笔记本上总结出我们能够如何改进。”
莱利还说，这个休赛期他也会带上笔记本写下自己的总结。
莱利说热火“没有像我预想的那样组合起来。”莱利说他本来认为热火这个赛季“肯定”能跻身东部前八。
莱利承认，热火仍然需要球星来赢下关键比赛：“你必须尽全力去得到一个或两个超级球星。”
莱利说“我们在主场输掉比赛的方式让我非常失望。”热火的主场战绩是19胜22负。
谈到后卫德维恩-韦德的最后一个赛季，莱利说：“只有纯粹的爱，它一定程度上缓和了我对球队没有打进季后赛的失望情绪。”
莱利说他没有兴趣摆烂，因为“为了追求未来四五年的前五顺位，球队要变得非常糟糕才能做到这一点。沦为倒数前五会很艰难，不过如果你这样做过，你就能做到，我在2003年和2008年这样做过。”
不过莱利说他不会让现在这支球队摆烂。
谈到犹多尼斯-哈斯勒姆以及下赛季他是否会继续征战，莱利说：“犹多尼斯需要冷静下来好好思考这事，我不想要他现在就做决定。对一名勇士来说这是一个很难的抉择。”
莱利喜欢邓肯-罗宾逊和亚特-马滕表现出来的积极之处：“我给邓肯和亚特的表现打A，他们用你想要的方式统治了发展联盟，那一阵他们是发展联盟最好的球队。我认为他俩都能继续进步，你不知道他们能走多远。”
莱利还说他在詹姆斯-约翰逊身上仍然看到了成长空间。
“2016年夏天他来这时，他体重278磅，体脂率15%。我们一直喜欢他的比赛，我们一直觉得他是一个能干很多事情的现代前锋。他从278磅减到了240磅，他的体脂率掉了7%。他还能提升到另一个级别。由于他之前受伤了，我认为他能够做到这一点。这需要极度的自律、正确的方法以及一个知识丰富的营养师。”莱利说道。
莱利透露，2017年为了签约戈登-海沃德，他一开始给詹姆斯-约翰逊和迪昂-韦特斯准备的是两年合同。在海沃德承诺加盟凯尔特人后，莱利给了他们四年的合同。
“那年7月1日，我谁都不想放弃，”莱利解释说，“无缘戈登的五天后，我必须做出一个决定，我不想失去我们已有的一些球员。我知道如果我不和詹姆斯-约翰逊签约，他可以签约其他的球队。那是我的决定，他们三个人我不想都失去。”
不过为什么要牺牲如此多的薪资空间呢？
“在错过凯文-杜兰特和戈登-海沃德后，我们没有想薪资空间的事，”莱利说，“我们想要保留那支2016-17赛季前半个赛季打出30胜11负战绩的阵容。我们认为我们开出的合同是长期合同，那是我的责任，你可以把责任都推在我身上。我们没有签下海沃德，我不想再失去另外两个家伙。”
“那时我们是时候不再一味追求薪资空间，而是向前走了……之后的两到三年，我们要用我们选中的年轻球员和其他老将重新出发。当时我们发现我们有一支非常有竞争力的球队了。”莱利说道。不过莱利说有时候这是“时间问题”，而有时候不是。
莱利抱怨热火的运气不佳，他说：“我们遭遇了一些不合时宜的厄运。”
莱利说，他认为如果克里斯-波什保持健康，他认为热火在交易得到戈兰-德拉季奇后会是一支“能入围决赛的球队”。
被问到贾斯蒂斯-温斯洛是应该主打控卫还是打多个位置，莱利说：“他是为我们组织进攻的主要持球手，我们没有传统的进攻。当你打传统的进攻时，有很多固定的战术，今天联盟很少打传统的进攻。”
“詹姆斯-约翰逊是一个主要持球手，贾斯蒂斯、戈兰，任何球员都能让我们开启进攻。贾斯蒂斯的进步很大，他相信现在教练教给他的东西。他的持球，冲击篮筐和终结能力很强。他的篮球智商很高，我们的三个球员（贾斯蒂斯-温斯洛、约什-理查德森和巴姆-阿德巴约）都是这样。”
“过去19到20场比赛，他们三人的进步有一点年轻球员核心的苗头。我们能把小德里克-琼斯和我们今年的选秀球员加入其中，这对潜在的自由球员是有一定吸引力的。”莱利说道。
莱利说今年选秀的阵容“比人们说的更加深厚，我不会具体点名，不过我已经看到有30个非常优秀的球员了。在13顺位，我认为我们能够得到一位等价于球队已有球员——巴姆、贾斯蒂斯、约什、小德里克-琼斯——的年轻人。”
2020年夏天，热火将拥有至少3500万美元的薪资空间，不过到时自由球员市场上除了安东尼-戴维斯、德马尔-德罗赞、凯尔-洛瑞和德雷蒙德-格林，其他的选择并不太多。
莱利说“拥有薪资空间并不意味着你必须签下谁，你可以用球员填补空间，空间的价值体现在很多方面。你不用为了一个完全自由球员节省空间，我们可以积攒选秀权，可以签很多一年合约，这是我不喜欢做的，因为它意味着你非常糟糕。也许我们就是想要把它存下来，我以前从没这样做过。”(编辑：变幻之风)
</body></doc>