<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>4964</id><url>https://voice.hupu.com/nba/2362404.html</url><title>森林狼老板：我不怪锡伯杜竭尽全力试图留下巴特勒的做法_虎扑NBA新闻</title><datetime>2018-11-14 12:19:52</datetime><body>
虎扑11月14日讯 森林狼老板格伦-泰勒在今天接受了TheAthletic记者JonKrawczynski的采访，在此期间，泰勒谈到了整出吉米-巴特勒事件。
泰勒表示，他很满意在这笔交易中得到的回报。泰勒表示，在对汤姆-锡伯杜做出决定之前，他会先观察下锡伯杜能用这支新球队打出怎样的表现。
“和大多数教练一样，我会通过球队的成功来衡量他的工作，”泰勒说道，“不是一场论，而是我们整体而言可以做到什么，或是球队的提升。如果我们每天都能够看到提高，那会是非常积极的事，那些是他的期望，也是我的期望。”
“现在，我很期待未来，我们都很期待，他理应成为一名具备丰富经验的教练，希望他能够将那些经验灌输给这些球员，我们赢的比赛会比输的比赛多得多。”泰勒说道。
泰勒表示，他已经要求锡伯杜全神专注于执教阵容变动过后的球队。总经理斯科特-莱登将会承担起大多数经营管理的职责，但目前还没有对球队架构的正式变动。
“他俩已经做了很长时间的搭档，”泰勒说道，“我认为莱登需要花上很多时间在交易上，给别人打电话，做好这些事情，他也确实做到了，我认为这是大有裨益的。”
“他俩的关系非常好，我认为细节究竟是怎样是不重要的，但最终结果很重要，那就是他俩都同意这样的安排。”泰勒说道。
泰勒表示，当巴特勒在九月的一次会议后公开提出交易申请后，他们失去了一些对情况的控制。他表示，他本可以巴特勒可以将此事保密，让他们在幕后促成一桩交易。
在巴特勒接受ESPN采访时，他透露他在赛季结束四天后就让锡伯杜得知了自己的想法。泰勒表示，他听到了好几个版本的说法。
“我只能据我所知来回答此事，那就是教练告诉我，在那天会议第二天，他给我打了电话，他说吉米想要被交易，”泰勒说道，“那是我第一次听说这件事。”
泰勒表示，之所以巴特勒交易拖了这么长时间，主要原因之一是锡伯杜和巴特勒紧密的关系。锡伯杜知道巴特勒对于球队的成功有多么重要，他想要竭尽一切所能留住巴特勒。
“对于教练而言，看到这段关系告终是很艰难的事，”泰勒说道，“我认为他觉得自己有责任再努力一把，让吉米改变心意，留在我们这儿，达成我们共识的目标，那就是打出一个成功的赛季。吉米将会提供领导力，让我们在季后赛中走得更远。我不怪锡伯杜所有想要挽回的努力和希望。”
“但当然，正如你们所见，这拖延了很长时间，因为锡伯杜一直在努力挽留巴特勒。从我的角度来看，我一直是觉得这事成不了的。”泰勒说道。
早期，森林狼方面认为大多数球队都没有提供最好的报价的原因是他们都知道森林狼迫于压力想要交易的状态。
于是，泰勒、锡伯杜和莱登决定开始新赛季，先打个10场试试看有没有其他球队愿意提供更好的报价。
与此同时，他们也抱着这样的希望，假设巴特勒努力打球，球队会忽视所有的外界噪音，他们也会赢球。
“没有如我预料中那样顺利，”泰勒说道，“我本希望我们球队能够打出正常的表现，正常的竞争，然后在打了10场比赛后，有了谈拢新交易的新机会。我很抱歉没能奏效，本可以更好的。”
泰勒表示，巴特勒从来不是一个问题，但他可以看出来，巴特勒事件带来的关注影响了整支球队。
“我显然希望他能够做好他身为领袖该做的事，在更衣室内做一些积极的事，在场上做一些积极的事。我知道很多时候他是那样做的，我很感激。但我对于吉米的期望太高了，当我们出现那些分裂时，无论时好时坏，那都似乎以一种消极的方式影响了球队。”泰勒说道。
泰勒表示，上周，三个决定人最终达成一致，那就是巴特勒需要被交易走。
“显而易见，我们三人都已经尝试了各种可能的选择，”泰勒说道，“看上去没什么效果。事情开始偏向于消极面发展，我们需要赶紧做出交易。”
“我们都知道，我们有一个时间表。也许日期是没有确定的，但最终决定肯定会在一个相对尽快的日期做出。锡伯杜和斯科特的观点都是一致的。”泰勒说道。
泰勒表示，他们收到了很多份交易提案，他们选择了76人的报价——罗伯特-科温顿、达里奥-沙里奇、杰里-贝勒斯以及一个次轮签。
“我认为在这笔交易中我们做到了两件非常重要的事，”泰勒说道，“第一，我们带来了一些即战力球员，我认为这很重要。”
“其次，我们不会把目光仅仅放在这个赛季。我认为，他们的年纪和合同可以帮助我们的未来。对我而言，那是十分重要的。”泰勒说道。
泰勒认为这是球队重新开始的起点，他希望球迷看到球队已经解决了负面问题。他希望卡尔-安东尼-唐斯和安德鲁-威金斯能够重新成为招牌球员，他认为锡伯杜能够领导这支球队前进。
“我会对他说，‘没关系，无论战绩如何，现在都是全新的开始了。’”泰勒说道，“让我们抱着打进季后赛的目标继续吧，我们给自己挖了一个坑，但这不是我们逃不出去的坑。”
“是的，过程会很艰难。艰难对于球迷来说应该是值得兴奋的，尤其考虑到我们是后起直追。那应该会非常令人激动，那是我对锡伯杜的期望，我希望他能那样做，球迷也能看到，如果这些队员继续我们的打球方式，我们会重新回到季后赛。”泰勒说道。(编辑：糖糖)
</body></doc>