<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>4996</id><url>https://voice.hupu.com/nba/2361174.html</url><title>[时间线]虎扑为你梳理巴特勒交易的来龙去脉_虎扑NBA新闻</title><datetime>2018-11-11 12:08:16</datetime><body>
虎扑11月11日讯 从夏天持续到冬天的吉米-巴特勒交易申请事件，在北京时间11月11日凌晨终于落下了帷幕。76人交易得到巴特勒和贾斯廷-巴顿，送出罗伯特-科温顿、达里奥-沙里奇和杰里-贝勒斯。
虎扑在此以时间线为脉络，理清森林狼与热火、火箭、76人等队的谈判历程，展现森林狼总裁兼主帅汤姆-锡伯杜、球员卡尔-安东尼-唐斯、安德鲁-威金斯等人和巴特勒之间的爱恨纠葛。供各位JRs一探究竟。
9月20日
巴特勒要求森林狼将其交易，心仪下家包括篮网、快船、尼克斯和热火。其中，巴特勒最愿意加盟的是快船。
9月21日
森林狼已告知有兴趣的球队，计划留下巴特勒。锡伯杜无意用巴特勒换来年轻球员或重建资产，锡伯杜无意让球队重回重建期，即便这意味着他可能最终与球队分道扬镳。
9月22日
森林狼老板格伦-泰勒表态，巴特勒不是非卖品，交易谈判可以联系。
9月23日
巴特勒被允许不必参加森林狼的媒体日，森林狼老板泰勒已向锡伯杜和总经理斯科特-莱登表明交易巴特勒的态度。
根据AdrianWojnarowski报道，联盟消息源透露，篮网、快船、火箭、76人等队有意就巴特勒与森林狼探索可能的交易方案。
9月24日
根据Woj报道，消息源透露，热火积极地追求交易得到巴特勒，开拓者和国王有意交易得到巴特勒。
9月25日
根据Woj报道，消息源透露，锡伯杜仍在说服巴特勒在季前赛前回归球队，巴特勒拒绝锡伯杜请求，锡伯杜仍不愿放弃。
根据ShamsCharania报道，消息源透露，巴特勒与老板泰勒进行接触，确保交易谈判正有序进行
谈到巴特勒的交易请求时，唐斯说：“当时我跟任何人一样惊讶。不过最终我也只能控制我能控制的东西。”
在谈到跟巴特勒的关系时，唐斯说：“我们曾有一个共同点，那就是我们都想赢球。我们都是充满激情的家伙。我们关系还好，从第一天开始到季后赛结束都如此。”另外，唐斯还称赞巴特勒是一名了不起的球员。
9月26日
巴特勒通知森林狼管理层热火是他首选交易目的地。
9月27日
根据TheAthletic记者SamAmick的报道，他被告知76人已经完全退出了对巴特勒的争夺战，双方在有过初步讨论后再也没有过任何的接触。
9月28日
锡伯杜已经同意交易巴特勒。
根据Woj的报道，消息源透露，巴特勒希望在被交易后与新东家签下5年1.9亿续约合同。
10月4日
根据《纽约邮报》记者MarcStein报道，多位消息人士透露，森林狼与热火曾在本周一度就关于巴特勒的交易谈判取得重大进展，但随后森林狼提出了交易方案的改变，导致双方谈判破裂。
10月6日
根据雅虎记者ChrisHaynes报道，多位消息人士透露，森林狼与快船一直在商讨关于巴特勒的交易。
10月7日
根据Woj报道，消息人士透露，森林狼临时加价导致与热火关于巴特勒的交易失败。
相关阅读：锡伯杜向莱利索要更多选秀权，莱利脏话回应并挂断电话
热火曾用理查德森、奥利尼克及首轮签向森林狼报价巴特勒
巴特勒曾告知记者，去迈阿密对自己进行下一次采访
10月10日
据记者JonKrawczynski报道，消息人士透露，鉴于交易巴特勒陷入停滞，森林狼开始准备在巴特勒留在球队名单的情况下开始新赛季。
10月11日
巴特勒参与了球队训练，在训练期间，他曾言语挑衅队友、教练和管理层，有时情绪十分激动并对着唐斯、威金斯、锡伯杜和莱登大声叫喊。在当天的队内对抗赛中，巴特勒带领几名板凳末端的球员战胜了常规轮换球员。
相关阅读：巴特勒出言嘲讽唐斯和威金斯，唐斯感到难过不安、哑口无言
10月12日
巴特勒召集球员内部会议，阐明与管理层之间的问题，但杰夫-蒂格和森林狼助教否认有球员会议的存在。
10月15日
据记者JonKrawczynski报道，森林狼老板泰勒来到了球队训练中。他和巴特勒见了面，双方达成共识，巴特勒会准备好上场。
在常规赛开始之前三天，泰勒和巴特勒在训练前见了面，寻求得到共识，平息风波，为新赛季准备好。据消息人士透露，在会面中，泰勒和巴特勒达成共识：森林狼会继续努力尽快找到交易对象。而在那之前，巴特勒要继续当一个好队友，并且一如既往地努力打球。
10月17日
据NBA知名记者ZachLowe报道，知情人士透露，森林狼后卫巴特勒对76人有意。不过，消息人士透露，76人几乎无意通过交易换来巴特勒。
10月18日
森林狼在常规赛揭幕战以108-112不敌马刺，休赛期要求交易的巴特勒本场首发登场。全场比赛，巴特勒上场32分钟，23投9中，得到23分7篮板3助攻4抢断。
10月20日
巴特勒和锡伯杜在赛前介绍时遭遇主场球迷嘘声。
10月26日
根据NBA记者Woj报道，多位消息人士透露，火箭更新对森林狼球员巴特勒的交易报价，包括4个未来的首轮选秀权。
根据Shams报道，森林狼无意接受火箭对于巴特勒的最新报价。
10月27日
森林狼拒绝火箭后已和热火重启关于巴特勒的谈判。
10月28日
火箭提供的报价不包括戈登，但森林狼认为其是必需筹码。
11月1日
 根据TheAthletic记者JonKrawczynski的报道，联盟消息人士透露，吉米-巴特勒缺阵今日对阵爵士的比赛，这是他离开森林狼计划中的最新一步。
相关阅读：火箭与森林狼在关于巴特勒的交易上没有取得进展
76人对交易得到吉米-巴特勒的兴趣程度被夸大
11月8日
根据Shams报道，消息人士透露，快船拒绝将托拜厄斯-哈里斯加入巴特勒的交易中。
11月10日
根据《纽约邮报》记者MarcStein报道，多位消息人士透露，巴特勒计划出战对阵国王的比赛，但球队仍会继续偶尔让巴特勒“轮休”，这是双方在赛季初达成的共识。
11月11日
巴特勒接受专访：谈其交易申请、神秘缺阵及森林狼混乱局面
如果你想了解巴特勒为何要提出交易，请点击相关阅读：时间线梳理：巴特勒怎么就突然提出了交易申请？(编辑：小河)
</body></doc>