<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>5004</id><url>https://voice.hupu.com/nba/2361004.html</url><title>巴特勒专访：谈其交易申请、神秘缺阵及森林狼混乱局面_虎扑NBA新闻</title><datetime>2018-11-11 01:54:44</datetime><body>
虎扑11月11日讯 据TheAthletic记者SamAmick报道，森林狼后卫吉米-巴特勒当天晚上在球队客场输给国王后接受了TheAthletic专访，敞开心扉谈其交易申请、神秘缺阵，以及森林狼目前混乱的局面。
“兄弟啊，我不喜欢输球，”巴特勒在采访开始时说，“我想对我来说那是这一切的起源。如果我们不赢球，那我就不会频繁地笑。”
“我TM绝对是讨厌输球的。我们处理事情的方式有时候并不对，包括我自己，还有很多人。我只是觉得只要你赢球，一切都没问题。不过，我们得首先找到赢球的方法。不管如何，我只想赢球。对我个人而言，我不在乎其他人怎么说，媒体怎么报道，但有一点他们不能说，那就是说我不想赢球。”
Amick（以下简写为A）：当你决定不想待在某个团体时，那你很可能会惊讶到目前为止交易还没发生。你是怎么样在场上划分这样的局面呢？
巴特勒（以下简写为B）：老兄，我到场上去就只想打球。我仍然认为我在上场时仍打得相当体面，难道你说不是吗？
A：好吧，你的数据都差不多。（本赛季，巴特勒目前场均得到21.3分5.2个篮板4.3次助攻2.4次抢断，投篮命中率为47.1%，其中三分命中率为37.8%；上赛季，巴特勒场均得到22.2分5.3个篮板4.9次助攻2次抢断，投篮命中率为47.4%，其中三分命中率为35%。）
B：确实如此，我并没有改变我打球的方式。我热爱篮球比赛，跟这个更衣室的家伙荣辱与共，他们都知道这一点。如果我有什么要对他们说，那我自然会说。你可能不喜欢有时事情发生的方式，那没事的。不过，我就是那样的人。
正如你不能评判我做事的方式，不管你喜欢与否，因为我觉得那是我所知道的如何去表达自己的最佳方式，如何让你去做我要求你去做的最佳方法，还有不管你希望我去做你要求我去做的。这都是看你如何处理。
总之，我意思是我不去想这次交易申请的情况，我也不担心。每一天我都做着同样的事情，跟同样的人待在一起。我读我的书，读我的《圣经》。我听我的乡村音乐，还偶尔听一点嘻哈音乐，但这整个情况都不会改变。我每一天都做我该做的，晚上待在健身房，早上就到那里。我不担心篮球的事情，因为它总是如此。我们会搞定这个问题的。我不会去想那些外界的杂音以及在发生的事情。我意思是说，时机到了，该来的自然会来。
A：听起来你好像计划会在这里待一阵子，随着赛季的进行，你计划试图扭转这个局面。从某种程度上说，你是不是可能已经放弃了他们还会交易你的想法？
B：正如我所说过的，我并没有专注于这件事，真的没有。如果交易发生了，如果事情发生了，那就发生了。如果交易没有发生，我依然会上场去证明我能跟他们相处融洽。那正是我每次上场所做的事情。我还是会向大家打招呼，就像‘哟，今晚让我们去战斗吧。’
A：不过确实如此。今晚我关注了比赛人性的一面，我注意到你的队友们仍然向你打招呼。我甚至还问了泰-吉布森，我说，“吉米这人和他的做事方法怎么还没让其他人讨厌他？”看上去不应该是现在这样子啊。
B：我并不是一个坏人，不是一名糟糕的队友。我会为我的伙计们去做任何事。如果锡伯杜针对某个人，我会第一个出来支持这名队友，像是跟他说，‘别管他。’不管这个人是KAT（卡尔-安东尼-唐斯），是Wiggs（安德鲁-威金斯），是泰厄斯-琼斯，还是泰-吉布森。
A：我知道你脸皮厚，不过这个局面消极的反应会影响到你吗？
B：当然不会。为啥会影响我？我知道我的谁，这些家伙也知道我的为人。如果你了解我，那你就知道事情的真相。如果你不了解我，那你就写一些东西给人家去看。那就是我为什么去笑有些人要告诉我的事，‘你看过这个吗？你看过那个吗？’不，我不看。我为什么不看呢？因为我根本就没有时间去阅读那些东西。就算我有时间我也不会去看，因为如果你没有采访我就去写东西，那你就是在编造故事，就在写你所想的，你所假设的。对此，我不会去管。你尽管去看，去相信你想去信的东西。不过最终，如果你想到一个真正的问题，那就来问我，看看我的为人怎么样。
A：你今晚打了41分钟诶。
B：这种糟糕的事情得终止了。
A：为什么？
B：我们TM还有14名其他队员呢。
A：据今天早些时候的报道称，32（每场比赛上场时间）是你们双方达成的数字。是这样的吗？
B：我再次重申一下，没有人跟我说过那样的事。那只是媒体所写的故事，我还没有跟任何人讨论过上场时间的事情。我只是上场打球，只是沉浸于比赛之中，因为我想赢球。我甚至都没有意识到我打了41分钟。就算是打了48分钟，我也不会意识到，因为我只是在场上战斗着。
A：但你不想打那么长的时间，是吗？
B：我只想赢球。为了赢球，我将会全力以赴。我觉得赢球能让一切如意。
A：我只是在试着理解，我需要确保我没有误解你的意思。
B：我知道，不过打41分钟能赢球的话，我才不会去在乎上场时间呢。
A：可是你刚才说这种糟糕的事情得终止了。
B：是的，我们TM有大把可以打球的人。我们得给每一位球员注入信心，我想我的信心是够高的了。我希望我的全部伙计都能成功，希望这些家伙都能上场打球。我是不是要去跟锡伯杜聊聊了？是的，然后大家又想谈论这个混蛋怎么又受伤了（这句巴特勒在说自己）。好吧，我们场均打了41、43、44分钟，这对我所付出且无人知晓的努力带来了消极的影响。我们会解决这个问题，会有所行动，会坐下来讨论。
（巴特勒目前场均上场36.1分钟，排在联盟第四。不过，他过去5场比赛场均上场39分钟；而他上赛季场均上场36.7分钟，并列联盟第二。）
A：你在跟球队高层对交易情况进行沟通吗？还是你只是让它顺其自然？
B：我只跟在这个更衣室的这些家伙聊天。
A：没跟锡伯杜，没跟总经理斯科特-雷登聊过？
B：我只跟在这个更衣室的这些家伙聊天，跟他们一起到场上去战斗。
A：你希望出现关于交易的更多最新情况吗？你跟森林狼老板格伦-泰勒有沟通吗？
B：没有，我不需要，我对此不担心。如果我要跟他沟通，那就是‘我们如何才能赢一场球？’而不是聊其他事情。此外，因为我已经知道他们想什么，他们有多么想赢球，所以我不需要去跟他们讨论什么。
A：尽管如此，你对你现在仍待在森林狼感到惊讶吗？
B：我有感到惊讶吗？没有啊。
A：为什么？因为你了解锡伯杜以及他闻名已久的固执？
B：不是，因为其他一切啊，兄弟。他们想赢球。我认为在这个更衣室里的每一个人都很开心。我们只是得想出办法，去取得一些比赛的胜利。
A：事已至此，你后悔吗？
B：当然不，我不会为任何事而感到后悔。我感觉只要我们赢得一些比赛，那一切都会好起来的。
A：虽然这么说，但感觉还是有些混乱，是吧？
B：谁啊？我吗？
A：我不知道啊。我知道感觉每一个人都有些混乱。
B：谁啊？我吗？这不可能。我到场上去，我就是在打球。每个人都以为那会影响到我，其实不然。我曾经历过更艰难的情况，这是肯定的。我根本什么都不担心，只想恢复好我的身体。
A：我今晚曾想过你儿童时期的艰辛。我知道你不想回忆那段时光，但是不是那造就你处变不惊的呢？
B：我什么也担心。我每天会睡9个小时，我会跟我的伙计们聊聊，会在返程中跟泰-吉布森开玩笑，确保大家精神上都没事，然后想办法赢球。只要我还在这里，我就想赢球。
A：此前，锡伯杜让你轮休，原因为“浑身酸痛”。你为此备受非议，很多人质疑你当时的身体情况。
B：我意思是，你们为什么都想我指出身体部分的原因呢？如果我说我的膝盖痛，那可以吗？如果我说我背部痉挛，那可以吗？
A：好吧，不过有些人在想：如果你每天晚上上场45分钟并赢得了比赛，那球队管理层交易你会得到什么好处？
B：我是这样看的。如果现在一切都不如意，那人们就开始挑刺儿了，他们会找出我所在做的某一件事来小题大做。
A：吉米，我懂你的意思。不过人们希望你能澄清当你缺阵时的动机是什么？
B：我不理解人们想要我怎么说，我不理解。你希望我说我的脚趾受伤了？小腿受伤了？
A：人们想的更多是那是因为你因受伤错过了训练营？还是你向管理层施压的一种策略？
B：我什么也不担心。我告诉你这个局面跟任何事都没有关系。我身体不适，不能上场打球，不能冒受伤的风险，仅此而已。当你听说“浑身酸痛”或者其他伤病时，我不会上场，就不会受伤。事情总是这样的。我打球很努力，我想大家都知道。但我只是认为人们会议论，这没什么啊。
我真的不担心，我知道我的处境，这些家伙也知道。我们会看到我做什么，这才是我关心的。每个人都懂我，这个更衣室里的人，如果他们对我有意见，那他们会来找我讨论。
A：有人来找过你谈话吗？
B：没有，因为大家都懂。我们都很团结，这就是我们团队的样子。我们会没事的，我们得赢得一些比赛。
A：那你和唐斯呢？
B：我跟唐斯之间没事啊，我跟他没有任何问题。我告诉你，我们大家之间都没有问题。事情并不是表面上看起来的那样。(编辑：石磊)
</body></doc>