<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>5981</id><url>https://voice.hupu.com/nba/2375070.html</url><title>詹姆斯-琼斯专访：太阳老板没禁止将阿里扎交易到湖人_虎扑NBA新闻</title><datetime>2018-12-19 16:15:07</datetime><body>
虎扑12月19日讯 太阳的临时总经理之一詹姆斯-琼斯接受了采访，他谈到了太阳最近的交易以及球队的现状。
琼斯谈了凯利-乌布雷可能给太阳带来的帮助，裁掉奥斯汀-里弗斯的原因，老板罗伯特-萨维尔是否拒绝将特雷沃-阿里扎交易到湖人，以及太阳年轻球员们的表现。
你预计凯利-乌布雷会给这支球队带来什么？
就是他过去所展示出的能力。他很年轻，但他的经验很丰富。他打了很多的比赛，他还打过季后赛。他在对位一些东部乃至整个NBA最好的球员时，取得了非常大的成功。我们在打造这支球队的特质时，他的运动能力，以及他的竞争力都是我们的目标球员拥有的基础特征。我们会考虑：他们打得努力吗？他们会努力竞争吗？他们很无私吗？他们会为了赢球而做出牺牲吗？这些他都展现出来了，这就是我们很兴奋得到他的原因。
你被提拔到这个位置后已经做了一些小动作，不过你从周五晚些时候发生的事情（太阳、奇才和灰熊的三方交易告吹）中学到了什么？
总之，我就是专注于达成我们的目标。我们的目标是为这支球队添加一些能够成长并适应我们的球员。同时，我们仍然坚定地寻求适合我们球队文化的球员，（乌布雷）就是这样的球员。这里是NBA，你会一直在各种情况中战斗。不过总之，就是要专注于自己的目标。
从你的角度来说，周五晚上发生了什么？
我会把它归结为一次沟通失误。往前看，我们很兴奋拥有凯利。经历了这一切后，我们拥有了凯利。我们有了一个适合我们的球员，对此我们感到很兴奋。
你选择了立即裁掉奥斯汀-里弗斯，你是如何做出这个决定的？
互相的。关于我们是谁，我们的化学反应和阵容，以及我们在打造一些特别的、好的东西，双方在这些方面达成了一致。如果他想要寻找一个更适合自己的机会，我们认为这样做是最好的。
当你想要进行操作时，公正地对待球员已经成了你坚持的行事风格。
当然。这就是我们，这就是我们想要成为的人。我们也应该这样做。我们应该让每一方，让每一个人都参与进来，要让他们感觉自己被重视，让他们感觉自己与球队紧密相联。我认为你能看到，我们场上的球员和替补席的球员之间的关系在不断发展。当德安德烈（艾顿）在场上，里乔恩-霍姆斯就是他最热情的拉拉队员。而当里乔恩上场时，德安德烈也是他最热情的拉拉队员。这展现了球员之间过去没有的一种联系，不过我认为我们找到了它。
你是什么时候意识到了阿里扎不太适合球队？
特雷沃是一名竞争者。他赢过很多高水准的比赛，而显然我们目前并不处在这样的轨道上。每次比赛他都会上场努力打球。他有些比赛会打上40分钟，他会拼尽自己的全力。再说一次，这又回到了让球员产生联系的话题，以及我们要明白自己的现状，我们要实事求是。对我们来说，我们需要回到基础的事情上。我们需要教授各种细节，比如基础的防守轮换和各种概念。就特雷沃目前所处的生涯阶段来看，赢球对他来说是最重要的。而对我们来说最重要的事情是发展。我们就是觉得，为双方寻求继续进步的机会才是最好的选择。
有报道称太阳老板罗伯特-萨维尔不允许将阿里扎交易到湖人，这是真的吗？
不是。整个过程中，罗伯特都坚定地知道，他要专注于帮助太阳成长，他要做出对太阳最好的决定。那是不完全准确的。实际上，如果某件事情能够奏效，那么罗伯特就会是它的一个坚定支持者。因为考虑到球队之前的投入，以及我们知道特雷沃和他家人的大本营是在西海岸。如果我们能做对双方都有利的决定，那么它应该是合乎情理的。如果一件事对双方都有利，你没有理由不这样做。
丹东尼-梅尔顿作为一名控卫所取得的进步，让你们有多受鼓舞？
我们备受鼓舞。我们知道他仍然是一名新秀，他展现出了一些闪光之处，但他仍然需要继续努力。不过他很适合我们。他和贾马尔（克劳福德）以及德文（布克）在后场产生了很好的化学反应。我们是一支多才多艺的球队。我们没有设法让我们的球员去承担重任，我们让他们一起分担责任，并一起成长。我们一直对他感到很兴奋。埃利（奥科博）被下放到发展联盟重复同样的过程了。我们对我们的年轻（控卫们）感到兴奋。
关于如何消除过去一周发生的事情带来的干扰，以及如何应对十连败这样的逆境，你有没有给年轻球员们分享一些建议？
这主要是要靠你在他们身边安置的队友们。贾马尔一直起着很大的作用，德文和特洛伊（丹尼尔斯）也是。那些家伙每天仍然在场上努力竞争，经历一场失利后他们会加倍地努力训练。这立下了一个很好的榜样，那就是你必须努力去比赛和训练。如果你付出了，自然就会看到结果。
最近的三连胜主要由哪方面的进步促成的？
我们稳定的努力。随着我们继续建立我们的特质，我们的球员们意识到了，你不能只全力打30、38或39分钟。所以他们接受了为了打得更加努力而做出的牺牲，这可能是上场时间减少，以及分享球。他们现在在赢球，他们喜欢这种感觉。赢球是会让人上瘾的，你赢得越多，你就越会意识到，你可以做任何可能的事情去帮助球队赢球。而这些事情就包括牺牲你的上场时间以及多发声，我认为这是最重要的事情。你看我们的球员，他们现在敢于直言，他们经常沟通。不过如果这些事情会让你感觉不适或不习惯，你就必须要投入精力进去。大家一直在努力这样做，这在场上反映出来了。在防守端，我们一直打得很好。中场休息时教练们做出了大量的调整。我们的球员看到了他们的努力带来的回报。(编辑：变幻之风)
</body></doc>