<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>7390</id><url>https://voice.hupu.com/nba/2381521.html</url><title>戴维斯：我想要一枚戒指，想知道在NBA夺冠的感觉_虎扑NBA新闻</title><datetime>2019-01-08 18:44:23</datetime><body>
虎扑1月8日讯 鹈鹕球员安东尼-戴维斯近日接受TheAthletic记者JoeVardon专访，分享了其对个人生涯的展望。
关于自己的前景，戴维斯说：“只能等等看会发生什么，你无法预测未来。”
这个月很疯狂。面对众多流言、提问和猜测，你是如何保持镇定的呢？
安东尼-戴维斯：“我不会被媒体、名气和聚光灯困扰到。这不符合我的性格，这不是我。我从不那样。我从不是那种发表不恰当言论的人。从不是那种只关心自己的人。我身边的人，包括我的父母和亲友，我身边所有的人，队友，教练，任何接近我的人都让我养成了冷静的头脑。说实话，这也得益于我从小的成长经历，我的性格。”
好吧，不过，你认为自己是一名球星，对吧？
戴维斯：“当然如此。我感觉自己是联盟最佳球员。我肯定自认为是一名球星，这一点毫无疑问。我不必把这个说出来，只需要让我的比赛说话。”
你会认为所有这些喧嚣让你应对起来很难吗？
戴维斯：“我们的球队面临这种挣扎，状态起伏，遭遇伤病。我自己也缺席过一些比赛，我们是一支比目前战绩更出色的球队。我们比战绩显示的要优秀许多。我们需要重新拾起防守韧性，重新开始赢球。其他事情对我不重要。我唯一看重的就是当前这支球队，关注我如何能够尽全力帮助这支球队赢球，我们作为一个团队如何赢得更多胜利。其他事物是给球队之外的人看的，那是给媒体看的，给任何想要看热闹的人看的。在我看来，最重要的是这支球队，以及我们如何能够赢球。”
你现在25岁。多届全明星球员。你对自己的生涯怀有何种期待？
戴维斯：“赢球，赢球。我打过两次季后赛，那两次季后赛经历是我打篮球以来最有趣的时光。就是那种比赛氛围，征战客场，争取并拿下季后赛比赛的胜利。所有的备战环节。每一场电视直播的比赛，你知道那是与众不同的，充满乐趣。因此我的主要目标就是赢球。”
那是自然，谁不想赢？你能量化赢球标准吗？
戴维斯：“我认为进入NBA的每个球员都有渴望的一两样东西。每名球员都想要一枚戒指，成为冠军。联盟中每名球员都渴求的另一件事就是成为MVP。每个人都想说他们是那一年联盟中的最佳球员。因此，我的梦想和任何一名球员相同。我想得到一枚戒指。我觉得，联盟中人人都想要戒指，每个人对此都很渴望。这方面而言，你是球星还是队内第15人并不重要。每个人都渴求那个冠军，那种感觉。赢得戒指如此不易，我知道这需要时间。我太渴望戒指了，我希望知道在NBA级别夺冠的感受。我曾在奥运会和大学里夺冠。但我想体验在NBA中夺冠的感觉。”
那么，如果打入季后赛是你最快乐的篮球经历，那么征战NBA最困难的部分是什么？
戴维斯：“起起伏伏。最难的部分在于，自从我进入联盟后，没法知晓我每年身处的那支球队到底能有多么出色。我们总是遭受伤病侵袭。上赛季德马库斯（考辛斯）倒下了，他是个球星。朱（霍勒迪）一直在对抗伤病。这赛季我们也有埃尔弗里德（佩顿）伤缺了一段时间，尼古拉（米罗蒂奇）也伤了。你没法知道，如果所有人同时保持健康至少打10场比赛，我们到底能有多么出色。想象一下假如上赛季我们能有德马库斯打完全程。我们自认为本可能夺冠。最让人沮丧的一点是，如果所有人都在受伤，你无法知道你的球队能有多好。”
我们都会这么做。似乎NBA中的许多人都喜欢考虑“接下来”而非“现在”。像自由球员市场或下一个明星球员的去向问题，诸如此类的事情。你怎么想？
戴维斯：“我不了解别人的想法，但我不在乎别人怎么想。我只关注眼前。如果你想得太远，你就会陷入其中，错过当前发生的事。我考虑的总是今天的比赛，今天的投篮训练，现在我如何能够提升自己，而不是想要安排太久远的事，或者好高骛远，因为这样你会迷失于当下。人们过分注重的就是这个，这让他们无法活在当下，应该珍惜此时此刻，弄明白你现在可以做什么帮助球队获胜。”
此前有报道表明一位你身边的消息人士透露，钱并不会是你是否接受鹈鹕送上的“超级顶薪”合同的决定因素。你将如何排除钱的影响？
戴维斯：“我从没说过钱不重要，那是因为雅虎体育的记者ChrisHaynes问过我关于金钱和成就的问题。在那种情况下，你的成就会是永久的，而钱可以赚来和花掉，但对我来说，我想要取得一番成就。因此在那种情况下，如果你在金钱和成就之间选择的话，我认为每次都会是成就。”
好吧。那么“成就”一词对你意味着什么？你认为自己将如何实现成就？
戴维斯：“首先是赢球。个人表现。球队荣誉。对于每名球员而言，他能够如何提升球队？一切关乎于球场表现。当然，还和赢球有关。每个人的看法可能会有区别。我自认为想要赢球成为个人成就的一环。每个人的观点可能会不一样。有些人也许只关心个人数据，个人目标，个人荣誉，但我想让赢球成为我的成就中的一页。”(编辑：Oceans)
</body></doc>