<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>7423</id><url>https://voice.hupu.com/nba/2377042.html</url><title>詹姆斯：若和儿子在赛场相遇，那可能会是我的最后一场_虎扑NBA新闻</title><datetime>2018-12-25 18:27:41</datetime><body>
虎扑12月25日讯 湖人前锋勒布朗-詹姆斯近日接受NBA记者RachelNichols专访，畅谈关于家庭和个人生涯的一些话题。
RachelNichols：圣诞快乐，勒布朗-詹姆斯。
詹姆斯：“谢谢。也祝你圣诞快乐。”
同时祝你生日快乐，因为几天之后你就要年满34岁了。正式步入三十中旬是什么感受？
詹姆斯：“对啊，对啊！感觉不错。我会告诉所有处于20岁尾巴的人，30多岁差不多是你人生中最好的时段——你知道自己的身份，明确自己的意愿，你很清楚哪些东西不重要，你能够摆正自己的优先级。我认为在20多岁的年纪，你过分试图取悦所有人，或者过分想要满足自己，但你甚至不清楚对自我的期望。然后当你来到30多岁，我相信你能够将一切安排妥当。”
在你人生的当前阶段，我喜欢你身上的一点在于看到那个“篮球父亲勒布朗-詹姆斯”的形象。我们前些天看到了你和你的儿子Bryce坐下谈话的美好时刻。在篮球场边陪伴你的孩子们，为他们提出建议的这些时刻是何种感觉呢？
詹姆斯：“这意味着一切。对我而言，我成长的过程中缺少父亲，我可以想象到，如果我的耳边曾有那些话语，我会如何消化领会它们。对于小孩子来说，有时候他们就是左耳朵进右耳朵出罢了，但做父母的终归要做好自己的职责。有时我会在晚上陪伴他们，我们帮助他们完成作业，话说回来，如今学校布置的功课和我当年上学时大为不同啊。不过我就是陪伴他们，告诉他们我的建议，然后希望他们可以不仅在那一刻听进去这些话，还能在未来数年都从中受用。”
你的家人在洛杉矶生活富足是你决定前往这里的原因之一，你也希望前往一支可以建立赢球文化的球队，但这种“我必须去最接近总冠军的球队，这样本赛季我绝对可以赢得冠军”的想法并不是你的首要考虑。如果这支球队本赛季就拥有超出人们预期的可能性，你是否会抱有一种紧迫感，为何我们不可以立即采取行动，做一些运作，争取冲冠，这样就不用等到你35岁那年？
詹姆斯：“哦，我甚至不能——我不能坐在这里撒谎说我没有那么想过，想过我们潜在拥有的可能性。我早就远离了幻想篮球的范畴，只着眼于当下，因为我信任我们的管理层。他们也知道他们拥有一个34岁的家伙，他的水平和联盟中任何人一样出色。他们并不满足，因为我也不满足。”
如果本赛季的结局不如你所愿——如果这个赛季，在过去近10年来，你首次无法在5月和6月参赛，你认为那会是什么感觉？
詹姆斯：“我不知道，应该会感觉不一样吧。自从2011年打进总决赛以后我每年都想过这件事。你们懂的：我必须重返6月的赛场，因为我不知道要拿那额外的两个月做什么。所以这些想法会涌上我的脑海。感觉就是，好吧，我要做更多的训练吗？这是我唯一了解的事。是否意味着更长的假期？不过说到底，我让自己的头脑、身体和比赛做好准备在6月参赛。如果这（打入总决赛）发生了，我将准备就绪踏上赛场。反之，我会准备好去做任何有助于我全力备战下赛季的事。”
德维恩-韦德说过他会在这赛季迈阿密热火队的球员生涯结束之后前往洛杉矶。我知道你们可以在哪里搞到一条香蕉船。
詹姆斯：“我听说这里的水温并不太温暖，对吧？我不想从香蕉船上跌落至这里的海水中。”
你不想再次从香蕉船上跌落，你是这个意思。你可以告知全美国。你不想再次落水。
詹姆斯：“我从没落水过——不，是这样的——他们都落水了。你们需要看当时的录像，其他细节你们都知道了。”
所以在当前的联盟，你需要至少两名顶级球星才能赢得冠军。或许需要四到五个。
詹姆斯：“或许需要四到五个。对的，没错。”
不过至少需要两个吧。目前这支湖人队，你不仅是唯一的顶级球员，你还是唯一的全明星。这支球队在本赛季或明年夏天得到另一名顶级球员对你而言有多么重要？
詹姆斯：“那会是很理想的。我认为你也从管理层那里听到了他们的信念，他们说到过我们的计划。那也是我的工作。我很期待许多家伙成为自由球员的时刻，我会登门拜访，我会打电话给他们，看看我们如何能够继续帮助这支球队进入精英级别，重返巅峰。”
让我们谈论一些可能愿意与你一起打球的球员。你最近说过如果湖人交易得到安东尼-戴维斯将是“令人惊喜的”。你和湖人管理层谈过筹备一笔丰厚的交易报价得到AD吗？
詹姆斯：“我没有，我没有这么做。而且我被问到那个话题时不是关于交易得到安东尼-戴维斯；我得到的提问方式是，如果安东尼-戴维斯成为这支球队的一员会是什么感觉？我的反应是，哇！那肯定让人惊叹。得了吧，连StevieWonder（美国黑人歌手，盲人）都能看到这一点。我们不要曲解这番话。拥有一名25岁正值巅峰的超级球星肯定是不可思议的。我看到了当Shaq（沙奎尔-奥尼尔）从奥兰多转会这里后的情形。那就是湖人的传统——他们努力钓到大鱼。”
在你谈到安东尼-戴维斯的那一晚，你也说了你“当然”想要在生涯中的某一刻与卡梅罗-安东尼一起打球。你觉得作为球队经理第二天早上醒来面对这些采访言论的感觉会是如何？
詹姆斯：“我不知道，那就是我的观点而已。但我不是想让任何人感觉到不安。那就是我的观点。人们向我提问，‘嘿，你感觉如何？’我认为让卡梅罗-安东尼来到湖人会很棒。我相信Melo仍然可以打球。我相信我能够帮助Melo。有时我对Melo的了解比他自己还多，反之亦然。所以如果这种机会自然地呈现，我会表示欢迎。归根结底就是这么回事。”
说到Melo，我想迅速回顾一下你当年的选秀结果。第一顺位，勒布朗-詹姆斯。
詹姆斯：“谁啊？”
他仍在打球。
詹姆斯：“从没听说过他。”
第二位。达科-米利西奇。在塞尔维亚打跆拳道。
詹姆斯：“是的，这事我听说过。”
第三位，卡梅罗-安东尼，目前没在打球。第四顺位的克里斯-波什同样如此。第五顺位，德维恩-韦德，正处于退役巡演之中。接着往下看，第六到第十：ChrisKaman,KirkHinrich,T.J.Ford,MichaelSweetney,JarvisHayes，他们所有人都已不在NBA之中了。然后看看你......
詹姆斯：“所以你要表达什么？Rachel，你是想说我老了，还是说我状态持久？”
你还在打出一些生涯最佳表现。截止目前，你的场均得分来到你25岁以来的新高，但你的场均出场时间却是生涯新低。
詹姆斯：“哇，哇。”
那么为何时间老人消磨了所有那些人类，唯独拿你没办法？
詹姆斯：“我不知道。我总是照顾好我的身体。我总是保持24小时一周7天不间断的习惯。你也很了解我了，你一向知道我对自己身体感觉的态度有多么坚定，这种态度是贯穿全年的，而不仅仅存在于赛季期间。然后，我不知道为何我成为了概率偏差。我从不设定天花板，也从不表达自己想打多少年。我猜自己早就超过预期了吧。NBA球员的平均生涯长度肯定不满16年。”
看看你同届选秀的其余人近况吧。
詹姆斯：“确实如此。所以我就是从不将之视为理所当然。”
我知道你也看到了我观察到的情况，有些球员一直打得不错，然后他们的水平突然出现断崖式下滑。你会对自己产生那种担忧吗？
詹姆斯：“不，我不会，我不担心。因为我的比赛是如此地多元，我甚至可以伪装我比赛中某些可能下滑的环节，然后仍旧保持产出，如果这么说你们能理解的话。如果我的某些比赛环节不比从前，我可以做到加大自己比赛中其他部分的比重。”
不过，既然30多岁的你目前打得像20多岁的人，你当前与湖人还剩3年半的这份合同感觉不像是你生涯中的最后一份合同。因为如果你在这份合同之后再打一年，看上去“打一年就走”的选秀规则即将退出NBA......
詹姆斯：“哦，我感觉到你要聊到什么了。”
当你儿子小勒布朗-詹姆斯进入联盟时，你可能还在打球。
詹姆斯：“那会是现象级的。”
你只需要在这份合同过后再打一年。
詹姆斯：“我不会向他施加那种压力，但我相信，如果他继续当前的道路，他的机会非常好。如果我能保持当前的水准，我也有很大的机会，那么我们可能会在赛场相遇。但如果当他进入联盟时，我打得非常垃圾，那可能就会是我的最后一场比赛。如果我的水平烂到家了，我不能以特别丢人的水平打球。”
所以就是撑到他进入联盟打球的时候，然后就这样了，你就准备离开球场？
詹姆斯：“是的，会是那样。那会是我的最后两步计划。”(编辑：Oceans)
</body></doc>