<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>769</id><url>https://voice.hupu.com/soccer/2440384.html</url><title>欧国联：沃克乌龙斯通斯巴克利送礼，荷兰3-1英格兰_虎扑国际足球新闻</title><datetime>2019-06-07 05:23:49</datetime><body>
虎扑6月7日讯 北京时间6月7日凌晨02:45，欧国联半决赛，荷兰对阵英格兰。上半场比赛德利赫特送点，拉什福德点射破门。下半场比赛德利赫特头球将比分扳平，巴克利进球被吹。进入加时赛后斯通斯后场失误送大礼，沃克不慎自摆乌龙，巴克利回传再度送大礼，孟菲斯助攻普罗梅斯推射破门锁定胜局。最终全场比赛结束，荷兰3-1逆转取胜英格兰，他们在决赛中的对手将是葡萄牙。
赛前两队为已经去世的前欧足联主席约翰松进行默哀。

比赛第4分钟，巴克利开出右侧角球给到禁区，门前的马奎尔右脚抽射将球打飞。

第7分钟，沃克后场出现失误，巴贝尔将球断下后送出斜传，大禁区前得球的孟菲斯转身左脚抽射被防守队员挡出。

第21分钟，荷兰前场发动快速反击，巴贝尔前场送出斜传，左路得球的孟菲斯带球内切突破后左脚劲射被皮克福德挡出。

第30分钟，拉什福德禁区左侧前插上抢皮球时被协防不及的德利赫特铲倒，主裁判吹罚点球。


第32分钟，拉什福德亲自主罚自己制造的点球，将球稳稳罚进！1-0！


第37分钟，拉什福德门前的抽射被及时补防到位的杜弗里斯铲出。


半场补时阶段，孟菲斯开出右侧角球给到禁区，门前的德利赫特一记甩头攻门将球顶偏。

半场战罢，英格兰暂时1-0领先于荷兰。
易边再战45分钟，上半场比赛有受伤状况的拉什福德被换下场，凯恩披挂上阵。第52分钟，禁区右侧前插的贝尔赫韦因被协防的奇尔韦尔放倒，不过主裁判并未做任何表示。

第54分钟，德尔夫前场左路送出斜长传给到禁区，门前的桑乔一记近距离甩头攻门被西莱森稳稳抱住。

第55分钟，沃克后场带球推进后被积极上抢的孟菲斯断下，随后孟菲斯右脚的抽射被皮克福德化解。

第73分钟，孟菲斯开出右侧角球给到禁区，门前插上的德利赫特力压协防的斯通斯一记头球攻门进球得分！1-1！荷兰将比分扳平！


第79分钟，斯特林前场送出直塞，禁区右侧插上的凯恩右脚低射被防守队员挡出。

第83分钟，巴克利前场送出直塞转移，门前插上的林加德面对西莱森低射破门。主裁判在经过观看VAR视频回放后认为林加德越位在先，此粒进球无效。

随后杜弗里斯禁区右侧插上后的出球被马奎尔挡出，主裁判在经过和VAR视频助理裁判沟通后认为马奎尔没有手球。

第90分钟，赖斯分球，前场的凯恩得球后右脚远射将球稍稍打偏。

补时第93分钟，巴克利分球，林加德左路带球突破内切后右脚的兜射将球打偏。

第94分钟，贝尔赫韦因禁区左侧将球抢断后送出倒三角回传，门前的孟菲斯右脚铲射将球打飞。

双方常规时间战平，根据赛事赛制两队将进行加时赛。
加时赛第95分钟，荷兰大禁区前左侧获得一个位置不错的定位球机会，孟菲斯开出的任意球穿过人墙后被皮克福德稳稳抱住。

第97分钟，斯通斯后场太过粘球被前插的孟菲斯抢断，随后孟菲斯的劲射被皮克福德扑出，禁区左侧插上想要补射的普罗梅斯没能碰到皮球，补位协防的沃克不慎将球挡进自家大门！2-1！乌龙球！


第99分钟，孟菲斯门前的一记近距离头球攻门颇具威胁，皮球被反应神速的皮克福德扑出。

第105分钟，英格兰用完最后一个换人名额，赖斯被阿里换下。第114分钟，斯通斯后场送出直传球，巴克利回传出现低级失误送大礼，门前的孟菲斯得球后送出横传，跟上的普罗梅斯轻松推射破门得分！3-1！荷兰取得两球领先！


第118分钟，范戴克带球时被前来上抢的斯特林一把推倒。

最终全场比赛结束，荷兰3-1逆转取胜英格兰。
球员评分：

送上两次助攻的孟菲斯收获本场比赛最高评分，弗朗基-德容和打入一球的德利赫特评分紧随其后。英格兰则是全队低分，德尔夫收获队内最高评分。
技术统计：

数据方面两队控球率旗鼓相当，荷兰多达29脚的射门数远远高于英格兰的13脚，其中14脚射正。
比赛阵容：
荷兰（4-2-3-1）：1-西莱森、17-布林德、4-范戴克、3-德利赫特、22-杜弗里斯、8-维纳尔杜姆、21-弗兰基-德容（114'斯特罗曼）、15-德罗恩（68'范德贝克）、9-巴贝尔（68'普罗梅斯）、10-孟菲斯、7-贝尔赫韦因（90'普鲁佩尔）
英格兰（4-3-3）：1-皮克福德、14-奇尔韦尔、6-马奎尔、5-斯通斯、2-沃克、18-巴克利、17-德尔夫（77'亨德森）、16-赖斯（105'阿里）、10-斯特林、19-拉什福德（45'凯恩）、11-桑乔（61'林加德）(编辑：姚凡)
</body></doc>