<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>8118</id><url>https://voice.hupu.com/nba/2317592.html</url><title>阿龙-戈登：不论失败多少次，夺冠的目标从未改变_虎扑NBA新闻</title><datetime>2018-06-29 15:57:26</datetime><body>
虎扑6月29日讯 魔术球员阿龙-戈登将于周五（文中均为当地时间）完成自己在电影屏幕中的首秀，他将会在电影《UncleDrew》扮演一名傲娇的篮球明星Casper。戈登因为2016年在多伦多全明星扣篮大赛中的精彩发挥而名扬天下，不过他在魔术的四个赛季都没能进入季后赛，同样也没有进入全明星。
戈登因为自己的扣篮和演技而被人所熟知，不过作为受限制自由球员的他，认为胜利将会最终取代所有这些成就。
“听着，所有这些都会对你的精神层面造成一些负面影响，”戈登说道，“但对于自己如何在联盟中取得成功，如何最终获得总冠军这个目标，我在专注和憧憬方面从未如此清晰。不论我经历了多少次失败，这个目标从未改变。我仍然相信在某一时间点，我不仅会去争夺总冠军，还会最终举起奖杯。”
“因此，我可以预见这些，我身边的队友们也可以预见这些，我会帮助身边的所有人，然后朝着同一目标共同奋斗。我知道在某一时间段这些就会发生，然后人们就会认识并尊重我选择的道路，明白这些对我意味着什么。”
”
尽管缺少季后赛和全明星赛的表现机会，但戈登已经通过上赛季的出色表现证明了自己是一名精英级别的NBA球员。
在2017-18赛季比赛中，戈登场均可以得到职业生涯新高的17.6分7.9篮板2助攻，以及场均命中2个三分球的优秀数据。这位身高6英尺9英寸体重220磅的家伙已经让自己成了处于重建期的魔术的招牌球员，在7月1日之后，这位2014年第四顺位的新秀将会成为一名受限制自由球员，而魔术可以匹配任何报价合同。
戈登完全有资格签下一份为期5年总价接近1.5亿美元的顶薪合同，首年的年薪将会达到2730万美元，据一名消息人士向《TheUndefeated》透露，尽管戈登是一名受限制自由球员，但独行侠、步行者以及太阳均对这名前亚利桑那大学球员感兴趣。如果魔术能够提出一份优渥的报价，那么戈登很愿意很快结束自由球员身份。目前戈登只有22岁，因此魔术很可能会很快提出报价。
“我们对于戈登非常尊重，不论是作为球员还是个人，”魔术总经理约翰-哈蒙德说道，“他对我们球队有着巨大的价值，我们都希望他能长期留在魔术。”
戈登表示自己对于自由球员身份并没有感到压力，他已经准备好经历这一过程。
“我肯定需要聪明点，同时做好各种调查，”戈登说道，“倾听各队的想法，然后搞清楚哪里最适合自己，可以最大化帮助球队取得胜利并获得总冠军。我必须聪明点，充分利用时间，然后做出正确的决定，我需要让自己保持开心，这点非常重要。”
从NBA在2011-12赛季停摆到现在，魔术还没有任何获得总冠军或者进入季后赛的经历，那时戈登才刚刚16岁，还在高中（SanJose’sArchbishopMittyHighSchool）打球。自从戈登加盟以来，魔术还没有取得过35+胜场的赛季，球队还交易掉了2018年的全明星维克托-奥拉迪波，而史蒂夫-克利福德将会成为戈登在魔术的第五任主教练。
戈登认为这种失利非常艰难（rough），不过他对于魔术的前进方向依然感到乐观。
“这确实让人心碎，”戈登说道，“这真的会展示出你所在的球队是什么样子，但我需要做的就是继续采取正确的行动，继续努力训练，与队友和球队共同进退。继续努力训练，努力打出正确的比赛，直到我们可以在季后赛和争夺总冠军的行列中掀起波澜。”
“那终将会来到的，对此我毫不怀疑，需要做的就是为那种时刻到来的时候做好准备。”
为什么戈登对于处在挣扎和重建期的魔术可以保持乐观？因为他对于球队雇佣克利福德这一举动非常赞同，而克利福德也在最近刚刚与戈登进行过会面。戈登表示他对于哈蒙德和和魔术总裁JeffWeltman的举措深受鼓舞，而队中新秀穆罕默德-班巴、乔纳森-艾萨克、韦斯利-艾旺杜也可以让人看到希望，同时他也希望球队能够留下自由球员马里奥-海佐尼亚。
“虽然现在阵容很年轻，也有很多新面孔加入，但我可以清楚地看到球队的机会，比世界上任何人看的都要更清晰。”戈登说道。
戈登的父母Ed和Shelly，兄弟Drew，妹妹Elise，经纪人CalvinAndrews以及其他亲戚和密友，都在周二一起出席了在纽约召开的《UncleDrew》首映式。这部电影由喜剧明星LilRelHowery饰演一位非常渴望在篮球锦标赛中获得现金奖励的家伙，为此他说服了由凯尔特人球员凯里欧文-扮演的UncleDrew来帮助他的球队。前NBA球星沙奎尔-奥尼尔、克里斯-韦伯、雷吉-米勒、前NBA扣篮冠军内特-罗宾逊以及前WNBA球星LisaLeslie也在电影中出演角色，还有演员TiffanyHaddish，NickKroll，MikeEpps以及J.B.Smoove。
.
相较于在电视中的球员角色，戈登更愿意看到自己在大荧幕上作为演员的表现。
“这是一种不同的感觉，”戈登说道，“因为你会对人们对自己的表演有何种反应而感到紧张，那很棒，也很有趣，我清楚地演好了自己的部分，很有意思，人们也很喜欢那些，我就是扮演了那种电影需要的反派，保持酷酷的样子，然后做出一副高高在上的傲慢样子，不断在别人面前命中投篮。”
“在片场有好几名表演教练，并不是用语言，而是通过肢体表现出来。各种面部表情，让你处于一种情绪当中，对于表演教练在那里给我提供帮助我非常感激。”
戈登认为经常看电影的人应该去看看《UncleDrew》，因为这是一部非常有趣，且适合家庭一起观看的优秀篮球电影。
“在很长一段时间内这都会是最佳篮球电影之一，”戈登说道，“剧情很紧凑，很多回合都非常难以置信，剧中有很多篮球传奇的面孔，这也可以让你有机会在其他环境中看到他们，这绝对值得观看。”
在首映式上见到的所有人中，最让戈登感到兴奋的就是前洛克公园球场传奇Richard“PeeWee”Kirkland，Kirkland因为超凡的得分能力而闻名于世，不过也因为贩毒而经常出入监狱，之后他成为了一名励志演说家。
“那可是‘PeeWee’Kirkland’，老兄，”戈登说道，“街头篮球的传奇，那是最让我感到兴奋的地方。我的父亲也超级兴奋，我看过他的很多老派街球视频。”
戈登计划于周四晚在奥兰多进行电影首映，考虑到他即将成为自由球员，因此除了关于演技之外，他肯定还会面对更多的其他问题。
“这就会非常有趣了。”戈登说道。(编辑：拉尔夫)
</body></doc>