<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>8259</id><url>https://voice.hupu.com/cba/2428039.html</url><title>杜锋：这几年头发白了很多，原本想学周星驰全漂白_虎扑CBA新闻</title><datetime>2019-05-07 09:25:28</datetime><body>
虎扑5月7日讯 广东男篮夺冠后的第三天，主帅杜锋坐在球队的战术室内，与媒体记者们畅谈。窗外雨声淅沥，卸下压力的杜锋抛出一个接一个的故事，沉甸甸的总冠军奖杯背后，饱含着着太多的辛酸和不易……
A
这个赛季给自己打100分
背景：时隔6年，广东队再次捧起总冠军奖杯，这是队史上的第9个总冠军。杜锋从中国男篮蓝队帅位卸任后，率广东队在联赛登顶，他给自己在这个赛季的表现打100分。
我从球员到教练员再到主教练，这个过程中都是很努力地去工作。但不是说努力了就能达到好的效果，在过程中有很大的困难，也有很多不可预知的因素。
我刚开始打球时，全国球迷只知道八一队是冠军，没人把广东宏远队当做总冠军争夺者，而当我们拿到8个冠军后，球迷认为广东队必须拿总冠军。在这个过程中，我们背负很大的压力，我这个当主帅的也是一样。
我不喜欢给自己打分。从事这个行业，其实不需要太在意外界的评论，自己认可自己就够了。因为不可能让每个人都满意，对得起职业精神就够了，所以说(一定要打分的话)，我给自己打100分。
我刚接手球队的时候，球员是朱芳雨、王仕鹏、易建联这样的队员，我突然变成了主帅，要做他们的教练，压力很大，说每句话的时候，要想很多遍是否说到点子上，是否让别人信服。
我从国家队回来后，队里出现了9个新人，那时候我怀疑这队能否进入前四，包括孟铎这样的老队员也没在我的防守体系里磨合过，训练的前几天我差点崩溃了。因为材料就是这样，现有的菜只能做抓饭，不能做成大盘鸡。但我也要努力去和每个球员沟通，去做好。
很多朋友说，这支宏远队谁带都能拿冠军——当然，这是开玩笑的话。这帮球员与去年相比实力和厚度还是少了。尤纳斯带队时，很遗憾在半决赛输给辽宁;今年的替补球员与新疆相比厚度是不够的，很多球员都没有经历过总决赛。
所以，与他们谈心沟通是很重要的，对于年轻球员，可以多给时间，但年轻球员也要回报球队，要先做好第一件事情，再做好第二件事情。我觉得所有球员都有上场的机会，这在我们打球的那时候不可想象。他们遇到我这样的教练，很幸运。
其实球队的新人很幸运，有幸与最优秀的阿联、周鹏以及正在进步的任骏飞一起打球。年轻球员上来就打总决赛，肯定非常紧张，我看到徐杰喉结一直在动，那就是紧张的表现。上场后他很快恢复平常心——这是优秀球员的潜质。
很多离开球队的球员，他们更怀念我，想我。之前我对他们苛刻的要求，是对他们好。这在他们离开后才知道。
除了新人之外，我们对于外援的要求也很严。每次训练，外援都没有特殊待遇，不能凌驾于集体之上，必须融入到团队中。如果外援做错了，我要让他当着全队的面承认错误，我们队中的外援都做得非常好。
这几年来，我的白头发越来越多，原来想学周星驰，都给漂白算了。后来想想，还是算了吧，自然白吧。
B
用双小外援，别的球队也效仿
背景：在联赛中起用双小外援，杜锋算是开了先河，但这其中的酸甜苦辣，只有他一人知道。
我当主帅的第二年，在半决赛遇到北京，因为球队在常规赛有过26连胜，阵容也很稳定，但我后来被迫将丹尼尔斯换掉，因为外界说他数据不够华丽，但其实他有身高、投篮，还会分享球。随后我们起用了阿德里安，但他只能抢篮板。
无奈之下，我起用两个小外援穆迪埃和拜纳姆组合，效果不错，但到了客场拜纳姆受伤了，我们在单外援的情况下被马布里绝杀。
从那之后，我一直在考虑使用双小外援。等戈尔加入我的团队后，他也支持我的决定。但事情想容易，真正做起来很困难，我遇到了来自方方面面的压力，大家会问内线怎么办？谁抢篮板？谁去防守？打破传统不容易。如果失败，我就是千古罪人。
去年从国家队回来后，我们一直在讨论外援的问题，这个过程中选择了莫里斯，但他季前赛受伤了。当时所有人都给我推荐内线外援，但我选择找了个小外援。这是非常好的时间，非常好的机会，去改变。
其实，威姆斯这名球员我一直在观察他，德莱尼来之前，我也看过他的欧冠比赛。当时打季前赛，我和朱芳雨说：“就要威姆斯，你去对接吧。”后来他顺利加入了球队，开启了联赛的快速旋风。
当然要想打小球，也要让投资人同意，这个不容易。在沟通过程中，我要把很多问题都想到，最后效果是不错的，也得到了大家的支持。随后我们看到山西、深圳、广州等球队都相继效仿使用两名小外援，包括浙江队，这可以说得到了同行的认可，这是一种欣慰的事情。观念得到认可，别人去效仿，是一种不同的心境。
C
三个外援都签了再不夺冠就是开玩笑
背景：常规赛即将结束时，广东队裁掉德莱尼，签下了马尚·布鲁克斯和比斯利两名强援，强大的外援阵容，使得球队实力得到巨大提升。
当时我们在新疆打客场比赛，突然一条新闻跳了出来，说马尚·布鲁克斯被裁了。我马上在酒店召集教练组说要换人，德莱尼换马尚。他们问我为什么？我讲了想法，大家也都同意了。不是德莱尼不好，但我需要在体系中，能按照我的意图去执行的那种人选。
我和朱芳雨说了，也和老板去汇报了，大家是支持的。当时还有其他俱乐部想引入马尚，在这个过程中很多事情一直在拖，进展比较缓慢。
也就是在那个时间，比斯利也被裁了。当年在山东，我考虑过比斯利，但担心他的情绪和状态不好控制，所以当时没找他。我也曾和丁彦雨航、李靖宇打听过比斯利的情况。他的特点明显，2-5号位都可以客串，对我的体系也适合。当时马尚谈不下来，我又和朱芳雨说，要赶快联系比斯利。因为去年NBA夏季联赛的时候，我问他要不要来广东队，他回复说如果来中国，第一选择就是广东队。
就在换外援那个时间点，我就给比斯利三天时间，如果行就签，不行就算了。但没想到很快就签了。这个过程中，马尚表示也很想来，我和海哥（广东宏远篮球俱乐部投资人陈海涛）说，“比斯利来了就OK，很感谢海哥”。没想到老板特别支持，把马尚也签了。作为教练员来说，有很多牌打很幸福，但把三个外援都叫回来，压力也更大——如果拿不了冠军，那就是开玩笑。
三名外援都来到这里后，到底用谁打？比斯利来打得不错，客场打吉林表现相当出色。当时我和教练组商量，怎么试试这三个人，我说想看看比斯利与马尚的组合。那时我和威姆斯说，季后赛肯定给你打，但我要看看比斯利与马尚的配合。威姆斯还问我是不是确定不食言？我说你要相信我。
比赛中，马尚与比斯利都需要大量球权，再加上三个国内球员，磨合起来很困难，最后我又把威姆斯调回来，定了他与马尚。其实马尚也好，比斯利也好，他们在季后赛都是可以的，但我不想在季后赛开始就换人，希望留着换人名额。
还有，因为易建联受伤的时候脚肿得厉害，打了4针封闭，我曾考虑用比斯利与威姆斯上，但是最后一场球比斯利发烧了，身体出现问题，休息了一周多。我和比斯利说，要做好准备，球队需要你。
这次沟通是不错的，我没想到一起共事后，比斯利能每天都保持不迟到，保持好的竞技状态，在场边加油呐喊，在训练中玩命对抗。我听说亚当斯在球队中都不怎么训练，但比斯利在很努力地训练。他跟我说他一直在准备，只要教练需要。我能想象他的心情，我感谢他，他的职业精神，让我对他有新的认识和认可。
下赛季，没有大的变动的情况下，还会继续选择威姆斯与马尚·布鲁克斯这两名外援。
D
以前到新疆打客场有人要拿砖头打我
背景：作为土生土长的新疆人，杜锋带领广东队在自己的家乡捧起了总冠军奖杯，来广东多年，杜锋一直牵挂着家乡，时刻想着为家乡做力所能及的事情。
当广东拿到第8个冠军时，我是主帅的身份，尤纳斯是执行教练，这次总冠军在自己的家乡拿，意义不同。今年两个新疆教练带领两支CBA豪门决战，意义也是不同。
我带队到新疆比赛，遇到过嘘声，但嘘声已是很好了。我在做球员的时候，不仅仅是嘘声，还有谩骂。记得我在做准备活动时，全场同时骂一个人，还是很壮观和震撼，但我心态好，他们喊杜锋我都当在给我加油。
每当我一个三分投进了，或者打进一个球，通过自己的表现，让全场鸦雀无声的时候，那种兴奋感是无法用言语表达的。我第一次在新疆比赛，有球迷要拿砖头打我。但今年在新疆打总决赛，我很轻松地和大家打招呼，能想象到新疆人民非常爱我，这种爱太深了，就是另一种状态。体育通过篮球、CBA，让每个城市连接得更紧密，通过篮球，大家可以交流得更和谐，更好。
新疆是偏远的地方，那里有很多孩子，他们都怀揣着自己的梦想，但他们没有平台和机会去实现。每年我会回去搞公益形式的训练营，去养老院、孤儿院、母校。有一次我捐了10万元，用于孩子们比赛经费。还有一次到喀什的村庄，我捐了20万元，用于修路、打井。我希望更多人为家乡建设做力所能及的事。通过自己的努力，给新疆的孩子帮助和引导，在他们追逐梦想的过程中尽微薄之力，尽自己的责任，这是非常幸运与幸福的事情。
E
教练做好了，球队就能拿冠军？没那么简单
背景：先后执教中国男篮蓝队、广东宏远队，杜锋在主教练的岗位上经历了很多，夺冠之后他谈起了这个岗位上的艰辛。
在每个人的成长过程中，都会有一个时间段认为找到了正确的方向，但只有走了才知道对不对。
胜负和冠军并不能定义对与错。一个教练拿冠军，那其他19个教练都是错的？不是这样。这个过程中没有对与错，在这个阶段是不是需要这样做，应该这样做，只有走路的人最清楚。
夺冠当晚，我的心情很复杂，很难去说当时的心情，自己一路走来，在教练的生涯中，遇到困难和问题，只有自己知道，别人体会不到。所以教练承载的压力，只有自己和家人能分担。
作为主帅，每个人见到你，都问：“今年冠军没问题吧？今年你一定要拿冠军。”但如果教练做得好就拿冠军，那事情就简单了。事实上，总冠军只代表一面，是方方面面的努力的结果。我和朋友聊天，我说我要做好了就拿冠军，带哪个队都拿世界冠军和联赛冠军，肯定不是这么简单。当运动员时体会不那么深，做教练的时候才知道其中艰辛，其中责任。
冠军拿到是所有人的努力和荣誉。如果冠军拿不到，只是主教练的责任，这是不对等的。大家要理解教练岗位上的压力，宫鲁鸣教练带中国队打亚洲杯，拿了第五名，全国一片骂声。第二年在长沙，拿到了冠军，全国一片赞美，这仅仅一年时间。
今年新疆队中途经历换帅，这个队伍在不停调整，没人想到他们能进入总决赛。淘汰辽宁之后外界都是肯定的声音，但输掉总决赛，又有各种批评声音出来，这是对于教练岗位的压力，也有很多不太理性的评价。希望朋友们从教练的角度去理解教练员的工作，每个教练员都不容易，不是没拿到冠军就不够优秀，希望大家包容和理解。(编辑：刘小黑)
</body></doc>