<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>8260</id><url>https://voice.hupu.com/cba/2428033.html</url><title>徐杰：希望能感染更多矮个子，轩哥是真的帅_虎扑CBA新闻</title><datetime>2019-05-07 09:13:34</datetime><body>
虎扑5月7日讯 加冕CBA九冠王的广东男篮有说不完的故事，而队中的一年级生19岁的徐杰，给自己和球迷都留下了一个不可思议的赛季。
常规赛出场33次，场均13分钟，场均得到4.3分0.8次助攻1.3个篮板，投篮命中率50%，三分命中率42%；季后赛出场11次，场均13分钟，场均得到5.2分0.7次助攻1个篮板，投篮命中率48.7%，三分命中率46.4%。常规赛客场对阵广厦他砍下生涯最高的16分。总决赛G1，徐杰三分球4中4，一战成名。
身高1.8米的广东惠州人，徐杰可以说给所有矮个子画上梦想照亮现实的一笔。矮个子可以打上职业联赛，而且还能打好职业联赛。
刺猬篮球专访了夺冠之后的徐杰，听听他讲讲自己亲历的真实赛季。
没想过总决赛获得那么多机会，其实自己很紧张
刺猬：夺冠当晚睡着了吗？
徐杰：那个晚上感觉一切都像是在做梦。本来也庆祝得比较晚，加上这段时间很疲劳，但回到酒店还是没睡意，迷迷糊糊睡睡着了，一大早自己又醒了，觉得太幸福了吧。
刺猬：所以，哨响，拿到冠军那一刻心情怎样？之前有预料夺冠的心情吗？和现实是否一样？
徐杰：兴奋、激动。直接冲入场内，疯狂庆祝。确实想过夺冠的心情，但我觉得还是不一样，毕竟哨响，拿到了才是真正拥有冠军。
刺猬：其实说实话，作为一个CBA一年级生，应该没想到赛季能获得那么多机会吧？特别是总决赛那么重要的比赛。
徐杰：确实没想到。因为打半决赛时候，自己心态状态都出现问题，也没有那么自信。但很感谢杜指导，和大哥们的鼓励和支持，自己也通过训练慢慢找回信心，我特别珍惜总决赛的每一次机会。
刺猬：第一次经历CBA紧张吗？
徐杰：虽然自己也打过许多比赛，但毕竟以前关键的比赛都是青少年比赛，对抗强度不一样，总决赛更是不容犯一点点错误。我在场下，或准备上场时都很紧张，因为怕上场会犯错。但我告诉自己，上场后就要赶紧适应比赛节奏，从防守做起，从积极性做起。
杜指导说有空位就要果断出手
刺猬：大家都看你上场了放得开，特别是在三分线外敢于出手，投失了也继续坚决出手。
徐杰：首先从训练做起。杜指导给我们安排了很多投篮训练，从训练中找比赛感觉。在比赛中，杜指导给予我们更大信心，告诉我们出空位就要果断出手，这都有助于我更专注比赛和去出手。
刺猬：上一队之前，你说过身高是你的致命伤，上了一队后你怎么努力去弥补这个缺点？
徐杰：上一队前，自己也曾害怕个子小会影响防守。但通过训练中杜指导和教练组都有教我，不要惧怕防守，特别是要有自信。慢慢地，我也不再惧怕防守而且喜欢找对抗，然后再去学习很多防守技巧。
印象最深和同曦外援对位，联哥亲自教我挡拆
刺猬：整个赛季你印象最深是哪场比赛和谁对位？
徐杰：应该是和同曦小外援扬对位吧，防守他真的很吃力，我被他各种进攻手段打爆。
刺猬：队里的大哥都很照顾你吧？比如易建联大哥。
徐杰：是的，队里的大哥确实很照顾，我印象比较深的是，我们有一场球赛前看录像，联哥突然停下来亲自教我挡拆。还有（周）鹏哥，他也经常在训练中教我一些防守技巧。非常感谢他们。
赛季自评7分，希望感染更多矮个子
刺猬：赛季给自己打多少分？
徐杰：给自己打7分吧。还是超出自己想象，赛季前想的事情很多，但还是把自己放在最低的位置，保持自己的心态，以学习为主。可能真没想到出场时间会这么多，所以真的很感谢团队，教练组，感谢杜导给予我这么多机会，给我很大信心。
刺猬：你是不是可以和很多年轻的孩子说，其实矮个子只要坚持梦想努力训练，也有可能创造奇迹？
徐杰：是的，希望用我自身做例子，用微小的力量告诉大家，感染跟我一样的小个子，有梦想一定可以！
队里最帅是联哥，胡明轩确实迷倒女孩子
刺猬：你觉得队里第一帅是谁？是胡明轩吗？
徐杰：那，当然是联哥第一。
刺猬：那谁是第二帅？
徐杰：杜指导第二（哈哈哈哈）。
刺猬：所以第三就是朱哥咯？
徐杰：对。（哈哈哈哈）不过，轩哥是真的帅。迷倒很多女孩子！
刺猬：休赛期你会做些什么？
徐杰：我会先去国青报到，备战世青赛。我也一定会全力以赴，利用夏训提升自己的能力，毕竟差得还很多。
刺猬：那现在最想做的是什么？
徐杰：放松，休息，然后再慢慢回忆这个赛季，美好的赛季。
结束语
徐杰是一个矮个子，许多人都说矮个子打不上职业比赛，更别说打好职业比赛。徐杰就是一个例外。
相比起天赋，徐杰更多的是靠着后天的努力，专注和坚持一步一步完成自己的梦想，而且机会降临时，他把机会牢牢把握在自己手中。不是谁都能在CBA第一个赛季经历总决赛，也不是谁能在第一次总决赛的一场比赛里三分球4中4。
专访过程中，徐杰多次提到了杜指导以及队里的老大哥们给予他的鼓励和信心，这使得一年级新生的他倍感温暖和感恩，在这样一个冠军底蕴深厚的球队里，徐杰更像是大家庭中的小弟弟，被照顾被照料得很踏实。
徐杰很实在（除了在评价队草的环节稍有拍马屁嫌疑），他对自己定位很准，而他需要提高的地方确实也很多。到了第二季，他就不再是那个青涩和不被人重视的新人了，对手会对你更重视，会对你的套路研究得更深，到那个时候，需要一个更强的徐杰出现在我们面前。
矮个子骚年，加油！(编辑：刘小黑)
</body></doc>