<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>8414</id><url>https://voice.hupu.com/cba/2405472.html</url><title>专访杜锋：季后赛无弱旅，辽宁新疆北京都很强_虎扑CBA新闻</title><datetime>2019-03-14 10:28:33</datetime><body>
虎扑3月14日讯 3月13日晚，2018-2019赛季CBA常规赛结束最后一轮，志在第九冠的广东队最终以42胜4负的骄人战绩，拿到常规赛冠军。广东队季后赛首轮轮空，第二轮将面对山东和江苏的胜者。广东男篮的功勋球员杜锋本赛季前从男篮重掌广东队教鞭，采用双小外阵容，打法成为业内旗帜并被多支球队效仿，也是年度最佳主教练的最大热门。在昨晚广东128-114击败深圳队的比赛之后，记者也对话杜锋，总结了常规赛和执教心得。
记者：杜指导，常规赛落幕，广东队拿下冠军，能不能总结一下整个常规赛的表现？
杜锋：全国球迷刚开始也没想到我们会有这样的表现，包括我自己也没有想到。因为两个夏天没有在队伍里，又换了九个新人，这个队伍有很多不同和变化，给我的时间也很短。接队只有不到一个月的时间，其实我刚接队的时候，刚开始有点小小的崩溃。因为好困难，年轻队员太多了。在攻防的体系和轮转防守上，他们根本不懂。开始建立这种进攻和防守的体系，投入了很大的精力和时间。但是我觉得大家都很努力，一回到队伍最重要的是统一思想，明确目标。接下来很多困难都去解决，所以在这个过程当中，没有想到我们会有18连胜的开局，接下来有些松懈，其实很正常，一个联赛不可能大半年的时间都绷得那么紧。但是我们在起伏的过程中，并没有那么大，这是我作为教练来说很开心的事情。
记者：赛季开始前莫里斯就受伤，当时做出了双小外的决定，是不是压力也挺大的？
杜锋：这种决策要承担的压力还是挺大的。我觉得，从国家队这两年来说，和我执教的感觉来说，自己还是很有信心的。我对自己的整个攻防体系来说，还是会有信心的。所以还是选择了双小的阵容，人员是很重要的。技术特点是很重要的，不是所有的双小就会有一个什么样的状态。我觉得欣慰的事情，我们打双小有这个效果以后，很多球队效仿，说明得到了同行的认可，是非常不容易的。大家都去往现在快速的打法发展，也是挺开心的一件事情。
记者：最近几轮比赛一直在使用三外援的不同搭配，感觉怎么样？
杜锋：因为要知道比斯利和马尚在一起没有打上球，他们两人在场上，加上我们的本土球员，那是三股力量。大家打球打不到一起，配合和默契都是下降的。最后给我的时间也很短，就是常规赛最后六轮球。要使用和试验这三个外援。没有选择其实反而更好，选择多了其实对教练来说难度更大。要调节球员的情绪，这6场比赛调整下来以后，对队员的特点和状况都有一定的了解，也对他们提出了一些要求，如果他们可以满足我的这些要求，就可以去打这个季后赛。
记者：最后这6轮比赛，也使用了三个外援的不同两两组合，看下来觉得怎么样？
杜锋：各有特点，可能威姆斯在球队磨合了大半年，他的敬业精神也好，球队融入感也好，他对我的战术体系和性格很清楚，比如我什么时候着急发脾气，他是很清楚的。他能清楚地了解每个球员的技术特点，这个是非常难能可贵的。其实就是他们两个人（马尚和比斯利）谁能更好地融入球队。
记者：外界很多人认为，比斯利可能是比较难以管束的，你自己交流下来的感觉呢？
杜锋：没有问题，有特点和有性格的队员，你作为教练还是得尝试用不同的方式去沟通，沟通很重要。不能说是去管理，应该是去引导。如何更好地引导，清楚大家的目标和状态，而不是去管理。他都是成年人了，他应该知道怎么样去管好自己。
记者：因为签了两个超级外援，外界很多人认为你们这个赛季不拿冠军就是失败，你是不是感觉身上的压力更大了？
杜锋：一直都会有压力，但是因为签了两个外援，压力肯定会更大。但是篮球不是1+1=2的，竞技体育都是这样。不可能这样就OK了，还是要通过整体打球，通过外援和团队一起努力，每个人都将自己该做的事情做好。我也想和全国的球迷说一下，希望大家都有一颗平常心。我记得湖人当年有科比、马龙和佩顿，加了好几个人一起，那年也没拿上冠军。还是需要更合理，更适应自己的才是最好的，希望大家都是平常心，毕竟辽宁队非常强，他们有配合非常好的默契和状态，外援和人员都很稳定。新疆队也在慢慢地上升，已经是在第三了。在磨合过程中。北京队不容小视，去年北京队与辽宁的季后赛就差一点点，打满五场。季后赛没有弱队，希望大家都有平常心。我们会做好我们自己，去努力，但是竞技体育最大的魅力就是不知道最终的结果是什么。
记者：个人觉得你从国家队重返俱乐部之后，在用人上有很多创新的想法和点子，而且在培养年轻队员上也大胆用人，你自己有什么样的心得呢？
杜锋：感谢国家给我这样一个机会，培养我，让我去国家队历练。其次，加上自己之前在职业队当教练，又从职业队跳出来去国家队，从外端去看职业队，又有不同的一种状态，加上自己平时的学习，也有一些领悟，再次回到这支球队。如果你一直在这个队伍中，有些问题你是看不到的。此外，俱乐部需要延续下去，年轻队员是最关键的，所以作为我们中国教练来说，要为中国篮球的舞台，培养更多的中国篮球运动员。在这个方面，我也一直是在履行姚主席（姚明）和中国篮协的初衷，作为职业队的教练，我们也是在为国家做这样的事情，从基层教练开始。(编辑：王闪耀)
</body></doc>