<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>854</id><url>https://voice.hupu.com/nba/2401891.html</url><title>乐福谈球员和媒体：球员要创造人设，媒体要吃饭工作_虎扑NBA新闻</title><datetime>2019-03-05 13:56:59</datetime><body>
虎扑3月5日讯 骑士前锋凯文-乐福最近接受了TheAthletic记者JasonLloyd的专访，在此期间，乐福谈到了多个话题，包括球员和媒体之间的关系。
问：“你如何描述现如今球员和媒体之间的关系？”
乐福：“很有趣的氛围，你有没有看过《4个约定》这本书？其中一个约定叫做‘重视语言的力量’，我认为双方都需要为此承担起责任来，双方都可以互相监督。”
“另外一个约定就是‘别把事情放心上’。在当今社会，新闻是24小时播报的，一直在不断地前进前进，一个故事没有多长的生存时间。包括关于湖人、浓眉的故事，包括凯文-杜兰特和他夏天的选择、凯里（欧文）选择的故事，即便他们目前都在争夺总冠军。这种故事永远都会有的，但我认为你不能放心上，双方都是如此。菲利普-桑德斯曾经教育过我，每个人都在各司其职。”
“第三个约定就是‘永远不要做出假想’，即便是最近发生了KD和TheAthletic一名记者产生争端的故事。我认为一旦有人公开斥责某人时，你需要做的就是确保自己做好了你的功课，确保自己承担起相应的责任，确保你自己是对的。这对双方而言都是如此，你们（记者）需要考虑自己的权益，你们有交稿截止期，你们需要写故事，但与此同时，你们需要去衡量一些事情，你想要有更多的读者，有更优质的报道，因为那是你混饭吃的资本，那是你的工作目标。就像我们在场上打球一样，没有什么不同。”
“最后一个约定就是，竭尽所能。在每一方面都竭尽所能，所以，球员和媒体的关系是很有趣的，正如你所知，我一直很通人情，我一直很谦虚，我意识到每个人都在各司其职。这就像是对待裁判的态度一样，人们一直说，我们不应该和裁判去交流，我们之间无法发展起友好的关系。我和其他人一样，也不喜欢裁判的一些吹罚，也有一些裁判是你不喜欢的，但在工作场合，你不可能喜欢上每个人。有没有会说他们不喜欢媒体呢？当然有，这就像你们报道一样，你们也不可能喜欢所有球员。”
“但我会这么说，任何领域都有好人有坏人。现如今，‘评论’相当程度上已经成为了‘内容’。社交媒体也是如此，即便是我们，我们也需要吸引眼球，创造人设（makethispersona）或是创造趋势或是逼迫我们的本性朝着另外的方向而去，你必须一直这样，不然你就会失去一切。”
问：“詹姆斯-琼斯曾经在接受我的采访时告诉我，我们需要彼此。即便球员不想承认这一点，媒体也显然需要球员，球员会告诉彼此，没有了媒体会多棒。”
乐福：“但你猜猜看呢？人们就是喜欢这些东西。你还记得我们当年常规赛打得一团糟，结果季后赛大杀特杀吗？人们就是爱肥皂剧，他们就是喜欢。但那同样也是我们能够得到数十亿电视转播合同的原因，你得考虑到这些。你不能陷进去，而是要回到‘文明’的起初，回到‘帕台农神殿’。这就像是一出电影，人们永远都会来看的。在这出电影中，也有一些幽默安慰的元素，有时候你得笑着面对，因为如果不能，你会疯掉。”
问：“你是从哪儿得到这些经验教训的？这是你在经历了一些事情后的‘自觉’吗？在你夺冠之后，你面对媒体的方式似乎发生了极大的改变。夺冠是给你卸下了极大重担吗？因为你曾经还是很讨厌媒体的，当你刚来骑士时，你不希望和媒体搭上任何关系。”
乐福：“我曾经是挺上心的，当然，你们也是要背很大一部分锅的。我那时候，球员和教练之间的关系就像是走马观灯，我们从来没能真正培养出来一些关系，大部分要赖我。我那时候对很多人都很不爽，球队有问题，我也有问题。我把他们推开了，我知道有时候，我没有激发出我的全部天赋，球队也是一样。那有勒布朗（詹姆斯）和凯里（欧文）太过抢眼的缘故，也有我有时候被安排为定点射手的缘故。”
“但我认为，夺冠解决了所有问题，我意识到为球队利益牺牲自己的重要性，如果我甘愿做好自己的角色，我们会以一个非常高的水准赢球。我了解自己的天赋水准，我知道自己多么优秀，我知道得把个人荣誉抛在一边。如果我没有经历那些，这些事情都不会发生。所以，我为此很感激，我认为我成为了一名更好的队友，一个更好的人。上赛季之后，我远离了一段时间的篮球，我过得很艰难，那帮助我成为了如今的自己。”
问：“你认为我们媒体怎么做才能变得更好？我们欠缺的地方在哪？”
乐福：“透明性是关键，透明性是任何一段关系的基石，我30岁了，我在说什么呢？我还没结婚呢。但有时候，过往我和父母之间的关系，和朋友之间的关系，和前女友之间的关系，都是这样的，如果你让事情纠缠不清，你很难达成那种交流。”
“公开斥责某个人，会让他们觉得自己是个傻缺，达成合理的交流是关键。因为我确实感觉，自由是会花费很多时间的。我认为肯定存在一种方式来让我们达成共识和平衡。但我不知道我们会达到怎样的状态，因为我们有一个说媒体不好，都是假新闻的总统。”
问：“你认同他的观点吗？”
乐福：“我认为人们是带有偏见的，你打开CNN，而不是BBC或Fox新闻，你所观看的频道决定了他们是左翼还是右翼。但真的是有人在认真做事的，这是绝大部分的状况。”
问：“凯里-欧文最近表示，媒体可以分离更衣室，你认同这样的看法吗？”
乐福：“我会这么说，这是我从勒布朗那儿学到的，那是发生在我们更衣室内的一件事。有件事被爆料了出来，我没有说过那些话，也没有做过那些事情，我找到勒布朗，和他对峙，他说：‘如你所知，他们没有在分离我们，我知道这一点，我知道的。’他在联盟待了16年了，那事应该是两三年前发生的了，也就是在那时候，我意识到信任和透明性的关键，那不会分离我们。在一个年轻的更衣室中，即便是有了五年经验的球员，也会经历那些事情，像凯尔特人这样的球队，欧文努力成为球队的主要领袖，那是一个艰难的磨合期。但这永远都是职业体育的一部分，就是这样运行的。”
问：“但你花了很长时间才接受这一点。”
乐福：“确实如此，当初我刚来这儿时，我打球有一些坏习惯，我没有掌握好平衡，我身边没有那么多的老将。在森林狼时期，我身边有卢克-里德诺或是艾尔-杰弗森或是布莱恩-卡迪纳尔，他们会坐在我旁边，对我言传身教，但他们很快就离开了。我要出战很长的时间，很多程度上那意味着要自私一些。但我也学到了很多不错的知识，就是这样。”(编辑：糖糖)
</body></doc>