<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>8678</id><url>https://voice.hupu.com/cba/2365570.html</url><title>赵睿：这次不甘心，伤好再冲击_虎扑CBA新闻</title><datetime>2018-11-23 11:26:24</datetime><body>
虎扑11月23日讯 在广东男篮以15连胜战绩结束CBA常规赛第一阶段、红蓝两队合并后的中国男篮即将出征世预赛之际，过去两年在红队表现出色、本赛季状态火热的赵睿，却因为左脚脚踝扭伤与韧带损伤多重影响，预计需两至三周时间恢复，只得无奈退出本期国家队。
“说实话，真的不甘心，开始的开心成了遗憾。”在球场上永远犹如拼命三郎一般热血的赵睿，伤情确定后难掩失落。两个月前的雅加达亚运会，他随队获得冠军，且在多场关键战役均有不俗发挥，此次世预赛原本是与国家队进一步磨合的极佳机会，但不得不因伤暂别：“现在首先是好好恢复，争取打好接下来的比赛，争取再次入选国家队名单。”
坚持作战老伤复发
11月20日，广东男篮客场对阵四川的比赛进入第四节，胜负基本已无悬念，赵睿在一次进攻中与对方球员相撞随之倒地。近几个赛季屡屡出现问题的左脚脚踝，在国家队比赛前再次让他无法坚持。
第一时间，赵睿就意识到不妙，赛后率先“自责反省”：“受伤是意外，要怪就怪自己打得不合理”——但只要在场上就必须竭尽全力却是天性，所谓的“不合理”之外，实际上脚踝肿胀的问题已经出现一个月时间，但在球队易建联、孟铎、周鹏、德莱尼等人先后因伤缺席的“伤病潮”之中，年轻的赵睿一直选择坚持。
“其实这次出现问题的地方，还是去年联赛时受伤的。当时就没有完全恢复好，但必须坚持上，就一直挺着。”赵睿告诉记者，“上赛季结束直接去美国恢复治疗，但因为时间太短，效果也不是非常理想，因为国家队集训、比赛的日程都定了，回国之后一直反反复复。联赛开始强度很大，脚踝一直都没有消肿。”
 从2017年夏天首次入选中国男篮红队至今，赵睿几乎没有休息时间，伤病也未曾远离：上赛季常规赛两次受伤，令其总共缺席17场比赛，甚至在领取2017年11月份最佳新秀荣誉时，只能拄着双拐领奖。
为国出征渴望强烈
在带着伤病的情况下，结束美国短暂康复训练的赵睿，今年在国家队依旧展现出了强劲实力，在先期集训、备战调整后，今年中国男篮红队的核心任务雅加达亚运会，赵睿5场比赛场均出场23.8分钟，可完成10.6分、3个篮板、3.2次助攻，多次给外界留下深刻印象——揭幕战对阵NBA球员克拉克森压阵的菲律宾，中国队最后时刻依然没有稳操胜券，关键时刻赵睿连得4分，帮助球队82-80拿下开门红；压轴的冠军争夺战面对伊朗，双方僵持阶段又是赵睿连续三分命中吹响攻击号角，直至中国队最终登顶。
“（对阵菲律宾队时）赵睿不仅最后时刻打进了那次抢断后的反击上篮，后面还造成了克拉克森的犯规。在突破和等队友组织进攻这两个选择中，他选择了突破，这说明了他很勇敢。而选择上篮有可能不进，会造成输球。但他还是选择了上篮，这也需要勇气。”亚运会中国男篮领队、中国篮协主席姚明对赵睿的褒奖声犹在耳。
今年9月，中国男篮“双国家队”完成合并，之前一路见证赵睿进步的李楠，此番继续将其召至麾下，信任与期待无需多言。伤病突如其来后，李楠也第一时间鼓励赵睿。
“（受伤后的）第二天早上，我和李导就有沟通，我简单说了自己的情况，他让我好好养伤，不要多想，‘既然发生就好好恢复，把后面比赛打好’。”赵睿说道。
成熟蜕变勇于担当
除了天赋与努力，1996年出生的赵睿近年来进步明显，与伯乐们的指导同样息息相关：国家队是李楠，俱乐部则为早早慧眼识珠将其引入宏远的杜锋，正是在后者重点培养下，作为“一年级生”的赵睿在2016/2107赛季便大放异彩。
上赛季碍于伤病，赵睿只代表华南虎出战30场比赛，但依旧能够完成场均11.1分、4.0次助攻、3.6个篮板的不俗数据。本赛季前14场常规赛，赵睿进步有多大，看看最新数据：场均出场27.1分钟，可以拿到13.4分、3.5个篮板及3.9次助攻，其中三分球命中率更是达到49%，在杜锋的“小球打法”中更显凌厉。
“新赛季开始后，自己状态确实不错，包括在场上的定位、承担的角色等等，都有了更好的认识。”赵睿认为自己最大的变化是在心态，“相比之前，可能现在更成熟一些，能够承担、也勇于去承担责任。第一年新秀赛季，能力、经验都达不到，第二年好了一些，再加上经过连续两年夏天的国家队锻炼，教练也告诉我‘不要还想着自己是新人’，这是很大的转变。”
这份转变，在现在的赵睿身上充分显示着，比如其主动加练形成习惯、提前训练感染队友。恼人的伤病只得需要全力恢复，但可以预见，归来后的赵睿一定会继续进步，为球队注入更多能量。(编辑：王闪耀)
</body></doc>