<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>8795</id><url>https://voice.hupu.com/cba/2351342.html</url><title>杜锋：不太会去关注质疑，当教练痛并享受着_虎扑CBA新闻</title><datetime>2018-10-16 10:04:39</datetime><body>
虎扑10月16日讯 广东队在CBA新赛季迎回了他们熟悉的主教练杜锋，从去年5月初走上男篮蓝队主帅岗位，到今年红蓝分队告一段落重回宏远，其间也有一年多的时间，杜锋在接受记者采访时谈到了这段时间他的付出、经历和感悟，同时也对广东队的新赛季进行了展望。
回顾蓝队时光
没有比胜负，都是做贡献
记者：简单谈一谈在蓝队主帅岗位上的感悟？
杜锋：不管作为教练员还是运动员，为国效力都是一件非常神圣和荣幸的事情。蓝队的主帅生涯，让我感觉得到的锻炼、自己的收获都很大。而这两年，我也培养了很多年轻球员出来，为国家队明年的男篮世界杯选材上，增加了更多人才储备。
记者：的确，你培养了很多的年轻球员，他们在入选国家队之后，回到联赛之中，也有了很好的表现。
杜锋：其实还是贯彻篮协、姚主席的意图。我接手蓝队这一段时间，首先选的，是在联赛之中打了一两年、两三年的球员，比如胡金秋、吴前、于德豪；随后，我也找了一些年纪稍大、但没有国家队经历的球员，比如韩德君、曾令旭。通过国家队的历练，他们的收获和提升还是很大的。在我带队的热身赛和正式比赛之中，你可以看到，我基本上都在用十一二个人打球，让运动员真正融入到队伍里面，有参与感，不能游离在队伍之外。
记者：红队和蓝队，外界普遍认为是存在一定程度上的竞争。
杜锋：我和李楠指导，并不存在竞争。只是在现阶段，中国篮球需要培养更多的年轻球员。我们在红蓝分队这一段时间之中，彼此都完成了自己的工作任务。这一段时间之中，我和李楠指导的头发都白了很多。我之前和李楠也聊到，我们为了共同的目标和事业付出了很多的精力，我们也感谢篮协给了我们这样的机会，去为国效力。
记者：其实外界在你带队期间，是有一些质疑的。
杜锋：我现在真的不太会去关注这些（质疑）。每个人的看法和理解都不同，而在国家队，外界的关注程度更高，对我们的要求，也在提升，（质疑）这也可以理解。从我来说，我感觉我自己的心态更平和，也更成熟了。我在俱乐部当了四五年的主教练，也在国家队历练过，我觉得自己也更成熟了一些。对于（质疑）也看得更淡了。
回归广东宏远
球队情况特殊，二十多年头一遭
记者：回到了熟悉的球队和熟悉的岗位。今年外界都在喊宏远重新冲冠，你怎么看？
杜锋：不止今年，这几年，俱乐部一直都在努力冲冠。夺冠这颗心，大家一直都有。竞技体育不可能说我们今年就争个第3名，目标肯定都是要夺冠军的。今年球队有很大的变化，走了一批人，又新来一批人；而需要磨合和适应的时间，又反而很少。
记者：今年球队变化的确很大，来了很多球员，一些你熟悉的球员也离开了，这应该是一种困难。
杜锋：苏伟虽然之前在宏远，但他此前在新疆和青岛都效力过，每支球队的要求都不一样。回来打了比赛，他也告诉我很不适应，孟铎今年夏天一直在养伤，还没有完全康复；刁成灏是新球员，还有选秀来的纪祥和万圣伟，两个外援也是新来的，加上青年队的两名小将——这样一来，球队有9个人是新鲜力量，大家没有交流过，没有在一起打球，需要一段时间来形成默契。宏远成立20多年来，从没有一个赛季是有那么多新人来到球队的，这是20多年来的第一次。大家一起磨合，需要时间。
记者：遭遇莫里斯受伤的意外，球队临时签了威姆斯。其实双小外阵容我们也尝试过，是不是你已经准备了一个双小外的体系？
杜锋：现在篮球发展趋势，更看重平均身高。NBA也好、一些欧洲的联赛也好，很多内线的身高就是2米出头的功能型球员，他们都很全面，能内能外，这是世界篮球的趋势。纯粹的高中锋在里面（打）的风格，现在已经变化了。现在场上的攻防速度越来越快。威姆斯有1.98米的身高，技术也很全面，可以弥补球队的平均身高。
总结自身成长
感恩是关键词
记者：职业教练其实是个非常有压力的职业，你觉得国家队主帅和俱乐部主帅的压力有什么区别？
杜锋：国家队，就是代表国家去“打仗”的那种压力——就是代表着国家的形象和荣誉，这压力是空前的。在俱乐部，你要对得起球队、公司、投资人，也要对得起和你并肩作战的兄弟。更主要的，这里是我成长的地方，我也希望自己能赢得每一场比赛，希望对得起球迷，也对得起自己的事业。
记者：你是个热爱篮球的教练，是不是可以说你是痛并享受这个过程。
杜锋：对。因为你带队赢得一场关键胜利之后的喜悦，是常人体会不到的；同时，你失利之后，面对的困难也是别人理解不了的，这主要还是自己调整心态。
记者：从球员到教练，从俱乐部到国家队，总结一下自己的成长体会？
杜锋：我刚做教练的时候，其实还是可以打球的。只是我想让俱乐部有更好的传承，才选择了提前退役。没想到一年后，俱乐部就把主教练这个岗位交给了我。“性格决定命运，细节决定成败”，这两句话我非常喜欢。我在做教练的过程中也时常想，能不能有朝一日，像我还在打球时那样，再次为国效力、争光？感谢篮协能成立红蓝两队，给了我和李楠指导两个年轻教练员机会。我们都非常感恩，感谢俱乐部给我的平台和信任，感恩国家队给了我机会为国效力。
记者：为何说感恩和感谢？
杜锋：的确，我觉得，人，一定要清楚在成长过程之中，谁在帮助你，谁在给予你什么。我和朱芳雨也一直在说，非常感谢你给我工作的帮助。我刚刚当主教练的时候，朱芳雨、王仕鹏、易建联他们作为球员，都非常配合我，我也非常感谢他们，让我成长起来。(编辑：姚凡)
</body></doc>