<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>8962</id><url>https://voice.hupu.com/cba/2285915.html</url><title>周鹏：年轻人要有必胜信念，最可怕的是习惯失败_虎扑CBA新闻</title><datetime>2018-04-10 15:27:58</datetime><body>
虎扑4月10日讯 新老交替进程中的广东男篮，作为队长的周鹏近几个赛季越发坚韧，承担的责任越发艰巨，除了场上不遗余力的拼抢，对于越来越多的年轻队员，他更需要以过来人的角度真诚地给出建议，帮助后辈们尽快成长，这其中他强调最多的，就是自己从未忘却的宏远“冠军精神”。
球场上的周鹏勇猛强悍自不多言，只要不是打不了，一般的小伤提都不提；对于球队的问题每每也都是直言不讳，满满热忱背后折射出的是他对这支球队的热爱——如其所言，虽然这赛季进入四强可谓理想，但他依然难以接受球队在常规赛屡次强强对话中告负，更不希望看到大家失去了对总冠军的渴望，最重要的是在精神层面“绝对不能允许、习惯性接受失败”。 
历经磨难，硬仗多败不能接受
记者：刚刚结束的赛季，如何整体总结？
周鹏：这个赛季对我们，可以说是历经磨难。队伍调整很大，朱芳雨、陈江华退役，虽然（主教练）尤纳斯不陌生，但教练组是全新的，还有新的外援，很多年轻球员。球队刚开始表现不是很好，过程不是很好看，但最终进入四强，其实已经很理想。整个赛季打出了应该有的水平，季后赛甚至有些超水平。
再具体看，常规赛更累，这是第一感觉。之前不管是鼎盛时期，还是之后杜锋执教的几年，起码还有轮转阵容，可以留力给季后赛，这个赛季联赛竞争越来越激烈，很多客场很难打，几乎所有强队（疆京及广厦）都输了，很多时候被双杀（辽鲁苏），这是唯一让我不能接受的事情。
记者：强强对话处于下风，主要的原因是什么？
周鹏：不评价对方，作为我们来说，很多年轻球员第一次经历联赛（包括承担更多责任），他们不懂强队和弱队的区别，没法去真正拼，他们觉得都是一样、正常的比赛。但实际上打弱队你可以放松，打强队必须百分之百投入做好，因为如果季后赛再次交手，常规赛输或赢，心理状态是不一样的。
记者：作为队长，你会如何激励带动团队？
周鹏：更多的叮嘱，专注、能量这几个词我每场球都要说。我们这一批球员也会在场上犯错，但很少。现在的这批球员不是说不好，只是他们还没有习惯和适应更高层次的比赛，很容易犯错，可能表现很好，然后就突然犯一个错误，突然又犯一个错误……出现很简单、不能接受的错误，还是需要成长。
更关键的是，有的球员可能觉得比赛和他们没有关系，上场很放松，比我们还放松。他们坐在替补席，可以互相聊天，昨晚吃了什么？买了什么衣服？没有专注在比赛上。
满满希冀，督促新人尽快提高
记者：从你的角度，年轻球员需要哪些方面进步？
周鹏：很多，比如怎么分配自己的时间。现在休假了，OK，那就好好休息。这个夏天怎么准备？联赛期间如何投入？给自己定个目标，然后去努力。这不是赛季前说一次，赛季后说一次的事情，每天训练都要告诉自己，我要按这个目标努力。
记者：这是你的第12个赛季，从年轻队员一步步成长，这方面经验感悟肯定很多。
周鹏：首先我觉得，他们要庆幸自己在广东队，这里的氛围和底蕴是其他球队给不了的，比如给你的高标准严要求，更多的曝光和关注度，更多更难的比赛等等。
作为我，真心希望他们变得更好，可以帮助球队，这次季后赛很明显，就是需要更多的人站出来。我们会有交流，他们也很谦虚、很愿意学习，但这还是需要时间。
记者：现在的情况和你当时有什么区别，和年轻队员会有沟通困难吗？
周鹏：我刚上一队的时候（2006-2007赛季），教练给你10分钟出场时间，已经非常不错了，你要更努力地去刻苦提高，争取12分钟、13分钟。现在队里确实不一样，可能会想着就这么多人，没有去想着可以赢20分，就不能赢19分。他们需要把这样的态度放在心里。
现在队里的年轻队员，1992年、1993年、1995年、1996年各个年龄段都有，难免会说“你怎么那么较真啊，不就一场球吗？”他们觉得这是生活，比赛有输有赢很正常，没觉得必须一定要赢。这样我也很无奈，因为我又不是他们的父母或家人，我跟你讲是对你好，我也可以不跟你讲，我也有我的生活，但还是会每场比赛都说，说了很多，有人会听，有人不会听；有人会做，有人做不出来。但我会做好自己的责任，我会跟你强调。
传承底蕴，争胜信念永不可失
记者：对于目前的队伍而言，想要重回巅峰，最大的困难是什么？
周鹏：我觉得是不能习惯性失败，这对于重建、回到巅峰时期，是非常关键的。我们需要在精神层面不允许失败。
我给年轻队员举过这个例子：当年有一场比赛，我们赢了八一队49分，比赛结束连夜开会总结，为什么没有赢51分，最后一个球为什么不打了？为什么有人还在场下笑？换任何一支队伍，这都是难以想象的。
所以说，我们要在精神层面不允许失败，不允许过于放松，给对手留任何机会。现在被别人“双杀”，如果内心也认为输就输了，就特别不好。对于广东队来说，这是以前处于巅峰的重中之重，我们必须明白，不能这样允许失败。
记者：会有担心，这样的底蕴会慢慢消失吗？
周鹏：我们这一批球员，包括之前一批，在青年队就是冠军，赢对手30、40、50分很正常，习惯冠军，可以说没有考虑亚军的时候。现在的年轻队员不一样，进入八强就真的感觉不错，认为已经完成任务，没有考虑要拿冠军。这是不行的，你必须有必胜的信念，习惯性失败，觉得赢输都可以，是最可怕的。每个人都很努力，没有谁不想提高，但是更高的要求是更努力、更去付出，这个“更”，是他们需要去做的事情。
记者：说回自己，这个赛季有什么不一样的新感觉？
周鹏：责任重了，压力更大，自己发挥的好与坏直接影响球队。以前队里打球人多，上去就拼尽全力，现在需要考虑自己分配体力，怎么去打强队，怎么打不会输，怎么打有更好的优势。（关注点）比以前更分散的情况下，怎么更好把握，是我需要学习的地方。
尤纳斯对我非常严厉，我能接受，虽然有时候我的有些表情反馈是不太愿意，但我从心里能够接受他对我的严厉，这是对我好。你就算再老，还是需要有人来监督你。我的拼劲是他最肯定的，就像防守巴斯（辽宁内线外援），他又高又大又快，就算把我撞翻我也不怕，这是最重要的。(编辑：王闪耀)
</body></doc>