<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>8964</id><url>https://voice.hupu.com/cba/2285458.html</url><title>朱芳雨自评85分，老尤完成任务小胡超期待_虎扑CBA新闻</title><datetime>2018-04-09 10:57:06</datetime><body>
虎扑4月9日讯 未能晋级总决赛的广东男篮，2017-2018赛季CBA战绩就此定格在四强之列，对于正处于新老交替进程中的华南虎而言，未能越过劲敌辽宁这一关总有遗憾，但依然可以看到对未来的期待。在朱芳雨、陈江华相继退役后，这支全新面貌的队伍正在按照计划稳步迈进。
站在这一季终点回望，如何评价自己担任总经理后的第一个赛季，在昨日与记者的对话中，朱芳雨进行了多方位的回溯总结，同时也指出了球队未来发展，以及具体到今年夏天的补强方向。下一季的起点已然开始，广东男篮将继续承载重任前行。  
谈球队
直视球队短板，弥补阵容断层
记者：赛季结束，对于四强的成绩如何评价？
朱芳雨：其实按照赛季目标，已经完成任务，与（主教练）尤纳斯签订的合同，就是希望他把球队带进季后赛。对于半决赛1-4（负于辽宁）的结果是否满意，需要分两个情况看。
如果是在半决赛之前问我1-4是否满意，我肯定不满意；但打完以后，这个比分我们觉得没有太多接受不了，在比赛中确实体会到了和辽宁存在很大差距，包括老板也对球队在这个赛季的表现非常满意。我们在0-3落后的情况下，最后两场球队员没有放弃，战斗到了最后一分钟，必须感谢教练组、队员、工作人员的努力。现在大家先好好休息，放眼未来，我们对这个成绩是比较满意的。
记者：与辽宁的半决赛，直观暴露了球队阵容厚度不足的问题，接下来是否会重点调整？
朱芳雨：肯定会的。这个赛季在阵容上优劣势都很明显：队中主力阵容的能力很强，但其余球员在第一次面对承担轮换责任时，还是有所欠缺。我认为一支优秀的球队，应该是老中青三个年龄阶段结合，现在我们主力轮转的中生代球员太少，越是打到关键时刻，球队就会越来越吃力。包括1/4决赛对阵新疆队，对我们有利的就是速战速决，不适宜把比赛往后拖，大家都看到的东西，我们又何尝不知道？目前能够对抗辽宁队的，除了主力阵容，剩下的队员还不具备这样的能力。
记者：那么在休赛期，这个短板就是补强重点？
 朱芳雨：这部分的调整肯定会有，但不可能调整一次就解决所有问题。这个赛季的调整，让球队有了一套固定班底，比如两名国内最优秀的球员易建联和周鹏，再加上两名非常有潜力的后场球员（赵睿、胡明轩），内线、锋线和后卫都有优秀队员，剩下需要的就是努力在夏天总结改进，包括引进队员和提高自我，想办法弥补中间的断层。
谈教练
老尤完成任务，小胡超出期待
记者：对重新执教球队的尤纳斯如何评价？
朱芳雨：去年俱乐部和尤纳斯签了一年合同，而这一年也是我第一次做总经理。我和老尤从2004年认识到现在，他一直是我的导师，之前教我如何打球、如何带领团队、塑造自己成为球队领袖，这个赛季他依旧给了我很多管理球队的建议。
之前说过，尤纳斯这次来到球队，我个人感觉与五年前有很大区别，不管是性格脾气、训练和用人的方式都有很大改变。包括对他的任务也一样，2012-2013赛季是必须率队夺冠，所以他的目标是想尽一切办法争冠，当时的阵容与现在也不一样，那时候没有空间让他去培养年轻球员。
记者：针对这个赛季的阵容“换血”，这方面如何总结？
朱芳雨：这赛季常规赛第一循环，老尤其实使用了很多年轻人去轮转，在我印象中他们的场均轮转时间不少于15分钟。之前的整个夏天备战，尤纳斯也在一直积极助推年轻队员成长，希望他们能承担起轮转角色。但我们通过常规赛第一循环赛看到了队员之间的实力差距，随着比赛增多，体现得越来越明显。
俱乐部给老尤设定的目标是进入季后赛，第二循环他的用人更具针对性，按照球队的实力调配人员。老尤在没有中间年龄段球员支撑的情况下，第一循环给了年轻队员很多锻炼机会，赛季目标他是超额完成，对年轻队员的培养，也是我没有预料到的。
记者：说到新人，胡明轩应该是最为突出的收获。
朱芳雨：胡明轩确实给大家带来很大惊喜，老尤去年夏天就说过，他非常看好胡明轩的技术和天赋，小胡第一个赛季面临的挑战是全新的，我们可以看到，他从赛季初畏惧上场，到之后越来越成熟，还有些比赛很闪光。因此他的第一个赛季，已经超出了我们的期待，小胡未来的成长空间很光明。老尤经常提醒他必须继续努力，要清楚自己的优劣势，比如加强体能训练和对抗。
谈自己
笑言自评85分，青训继续加强
记者：说回自己，进入总经理岗位的第一个赛季，感受如何？
朱芳雨：这个工作和当球员相比，肯定是完全不同的，其中的区别我也说了很多次：当队员很简单，就是练好、打好，在场上做到最好的自己帮助球队胜利；当总经理，是管理球队、统筹大局的角色，各方面都要考虑，队伍构架就有教练组、外援，国内球员，青训还包括二、三队建设，都需要我一个人去调整和管理，必须考虑得更多。去年还有全运会，我们代表广东参加成年组比赛，工作量确实不小。
记者：如果也要评价，会怎样给自己打分？
朱芳雨：对自己这一个赛季的工作，我个人还是比较满意，因为自己的目标和计划在第一个赛季基本都实现了（本赛季前朱芳雨表示球队阵容调整大概需要三年时间）。我们定的计划，如果没有非常大的问题出现，不会说一年一改，否则那就不是长期计划，我在向集团、公司做计划时，就是按照三年以上来设计的。同时，队员也没有放松过对自己的要求，这是我非常开心的一点。我看的更多是未来几年，有了第一年的基础，对后面的规划也会更加有信心，打85分吧。
记者：一队在按照计划推进工作，“造血”部分的二、三队建设情况怎么样？
朱芳雨：我认为在青训给一队输送人才方面，球队近几年确实很缺乏，但我们从去年开始，在二、三队的建设上投入力度很大，非常重视。我的观点和建议是，如果一名外援少花10万美元，两名外援就少花20万，把这笔资金投入到二、三队，其实是一笔很大的费用，在引进人才和教练培训方面自然会有效果，但这也还是需要时间的，至少三年。(编辑：王宇晖)
</body></doc>