<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>9035</id><url>https://voice.hupu.com/cba/2267803.html</url><title>广东篮协主席：鼓励三支广东篮球队争夺总冠军_虎扑CBA新闻</title><datetime>2018-02-26 10:46:27</datetime><body>
虎扑2月26日讯 刚刚结束的2017-2018赛季CBA常规赛上，广东、深圳和广州等三支队伍悉数杀进季后赛，创造了广东职业篮球历史。中国篮协副主席、广东篮协主席刘克军在接受羊城晚报记者专访时称，“广东篮球，于今为盛”。
季后赛，继续往前冲
春节前刚刚结束的CBA常规赛，八冠王广东队一如既往地强势，以常规赛第三的位置晋级季后赛，这是广东队连续第23次杀进季后赛，也是全联盟唯一一支所有赛季都晋级季后赛的队伍，堪称CBA第一豪门；深圳队以常规赛第八名进入季后赛，这也是他们第十次晋级季后赛；广州队则经过八个赛季的努力，本赛季终于以常规赛第九名的成绩首次杀进季后赛。此后，广东新世纪女篮也在WCBA中进入四强。一个省有四支职业队伍齐齐进入季后赛，创造了中国篮球的历史。
“CBA联赛开始20多年了，广东从一家职业篮球俱乐部发展到现在的四家职业篮球俱乐部，在2018年开春之际，他们均完成了各自省体育局的基本成绩要求——打进季后赛。此前是宏远拿过总冠军，现在四支俱乐部全部进入职业联赛季后赛，体现了广东篮球雄厚的整体实力”，刘克军总结道。
“进入季后赛后，不能说就完成任务了，还要有争冠的决心及霸气”，刘克军分析道，“本赛季的CBA没有绝对的强队，我们三支队伍都有机会，要往前冲，我们要去给他们作动员，鼓励他们去争冠”。
“现在看，男篮的三家俱乐部分布较为合理，在各自的城市都有较大的发展空间。广州随着成绩的提高，未来俱乐部的发展前景是可观的；新世纪由大朗迁入到深圳，依赖于深圳高速发展的经济，也会蓬勃发展；宏远坐落在篮球城市，他们整体的配套非常好，有八冠王的底蕴，职业程度高”。
除了职业联赛，去年天津全运会广东代表队取得男子青年三人篮球、男子U18篮球及女子成年篮球三枚金牌，成绩斐然。“广东省经过多年的努力，篮球整体水平有了较大的提高，我们也觉得挺硬气的！”刘克军笑着说。
兴盛得益于塔基够稳
“广东篮球之所以能够健康、快速地发展，得益于篮球这座金字塔的塔基够稳够厚实”，刘克军认为广东篮球的发展并非一日之功。
刘克军举例，“在职业篮球氛围的熏陶下，东莞基层篮球开展得非常到位，他们派出的队伍三次获得了广东省男子篮球联赛的冠军，他们有开展多年的市级联赛，镇级联赛，甚至村级联赛，而且就算是村里边，也有青年队。在省联赛的带动下，大部分地市已经开始开展自己的市级联赛，例如顺德、清远、河源这些城市，球市也相当火爆”。
前段时间，中国篮协的教练员委员会、裁判员委员会都在深圳进行了换届选举，在那个期间，刘克军带着中国篮协竞赛部部长肖红安一起去到了名为“爱联村”的地方，被那里的篮球氛围震惊了。
“这个村里有自己的篮球场，篮球联赛，篮球俱乐部，每年办赛的经费来自村委会，以及当地40多家企业共同出资，他们的联赛已经办了好多年了，没有间断过，而且参与度相当高”，刘克军说，基层篮球，从农村的角度来说，青少年占据着很大的一部分，如果能通过这些联赛把青少年带起来，锻炼出来，为未来职业联赛输送人才，是一件很重要的事情。“广东篮球中职业篮球是塔尖，基层篮球是塔基，只有把塔基建立牢固坚实了，职业联赛才会更有活力。我们已经举办三年的省联赛就是为了引导好这一部分，从日益增加的市级联赛、镇街联赛来看，目前也收到了效果”。
着力提高教练员水平
“广东的篮球成绩固然可观，但近年来培养出来的优秀广东籍球员并不多。广东共有21所运动学校，篮球人才主要来自体校，在这些学校中，优秀的高水平的教练员并不多，而教练员是连接塔尖和塔基的关键”，刘克军清醒地认识到目前最大的问题。
“培养优秀的教练员非常重要，必须加大力度。国家蓝队主教练杜锋是广东省篮协教练员委员会的主任，我们到时候会针对这一块去沟通，去落实培养计划，以此来提高广东篮球教练员的水平”。
“除了教练员，裁判员也是篮球比赛重要的一部分，一个好的联赛如果没有高水平的裁判员，就会出现混乱的局面，也会让联赛不圆满。省联赛成立三年，从来没有出现裁判事故，因为我们每一年都有裁判员的推荐选拔，培训以及考核，合格之后才会聘用。在2018年，我们除了继续做好裁判员队伍的建设之外，还要做好教练员的培训，以保证联赛的建设和发展”。
此外，刘克军介绍，篮协目前还在准备进行篮球比赛现场MC的培训班、完善技术统计等等工作，“篮球不是打场比赛那么简单，有完善的配套，才能最大限度地提高这项运动的综合水平，而这些工作，就是‘塔尖’与‘塔基’的过渡层”。(编辑：姚凡)
</body></doc>