<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>9139</id><url>https://voice.hupu.com/cba/2415950.html</url><title>雅尼斯：除了夺冠，其他成绩都不算重建成功_虎扑CBA新闻</title><datetime>2019-04-09 10:40:26</datetime><body>
虎扑4月9日讯 昨天，北京男篮在举行球迷答谢会，主教练雅尼斯率领全体队员出席。在致辞环节，雅尼斯就球队未能打进季后赛四强向北京球迷表示歉意，并承诺未来会让球迷看到一支更具竞争力的球队。   在球迷的掌声中，雅尼斯走下舞台，接受了记者的专访。在他看来，过去的这个赛季球队有进步，但也有很多值得总结的地方。他愿意承担失利的所有责任，也承认与深圳队存在实力差距。不过，相比于这些眼前的结果，他更看好球队的未来。
伤病和实力不济致系列赛出局
记者：距离首钢队客场输给深圳队，无缘季后赛四强已经过去了4天。现在还会因这场失利而感到伤痛吗？你是如何看待这轮系列赛球队被对手逆转击败的？
雅尼斯：要知道，我们是以常规赛第五名的身份去挑战第四名的深圳队，对方是手握多一个主场的赛程优势的。前两场我们从客场拿到胜利，外界的期望值瞬间飙升。我也非常清楚，想在主场终结这轮系列赛的困难有多大。结果，在压力面前，我们没有处理好一些细节。包括第三场比赛，没能在常规时间里拿下胜利，我们为此付出了代价。第四场比赛，投篮命中率过低，比赛被拖入第五场。   
 第五场较量，上半场我们领先，但第三节被对手抓住机会，打出了几次转换进攻。与此同时，我们的两名外援因为身体健康的原因没有发挥出正常的水平。此消彼长中，比赛的形势发生逆转，我们也失去了对比赛的控制力。   
全队的发挥不够稳定，对比赛的细节处理也不够好。对手很好地利用了他们的年轻、冲击力和内线高度等优势，完成了逆转，更重要的是他们的主力球员的健康状态要优于我们。这些因素综合起来导致了这轮系列赛的失利。   
其实，从阵容角度来看，两队球员的类型不同。对方的两个国产中锋比我们更具优势，但我们这边拥有更多季后赛经验丰富的球员。不过，具体到5场比赛的发挥来看，对手的实力确实优于我们。   
必须指出的是，我们的国手级控卫刘晓宇因伤无法出场，对球队执行战术影响很大。在杰克逊的身体不在最佳状态时，对手会选择对我们的另一名控卫方硕实施包夹，这会导致球队想要从容组织起进攻，或为外线投手输送炮弹，变得极为困难。
用团队拼搏克服伤病
记者：是什么原因让球队近两个赛季始终受到伤病困扰？   
雅尼斯：在这个赛季没有新援补强的情况下，包括吉喆、刘晓宇、常林、翟晓川、方硕等主力球员都出现了不同程度的伤病，其中很多都不是能够预见到的。比如有些球员有老伤，有些则是因为训练和比赛习惯的问题，还有一些纯属意外。而俱乐部能够做的就是避免他们出现场外受伤的情况，并对比赛造成的伤病加快康复进程。当然，球队作为一个整体，永远不会缺少拼劲，无论缺少了谁，我们都会战斗到最后一秒。   
记者：鉴于本赛季这么多的伤病情况，以及内线实力的短板，下赛季是否会在人员方面有所补强？   
雅尼斯：我和俱乐部董事长秦晓雯过去都曾是中国男篮国家队团队的一员，因此我们和很多国手私下里都是很好的朋友。去年夏天，我亲眼见证了俱乐部高层与多名优秀的国内球员进行过接触，也有一些好的球员向俱乐部抛出橄榄枝。但在CBA现有的转会体制下，想要签到一名其他球队中的核心球员是非常困难的。不过，我向你保证，在这个夏天我们会继续努力，在合规的前提下积极引进优秀球员，让球队具备冲击总冠军实力的阵容，提升下赛季的竞争力。
最好的重建就是夺取总冠军
记者：是否认为球队经历了两个赛季的努力后，完成了重建工作？    
雅尼斯：接手球队的第一个赛季，我们以常规赛第七名的身份打进了季后赛。本赛季，我们拿到了常规赛第五的成绩，并取得了更高的胜率。系列赛的失利不是个人的问题，球队作为整体获得了经验和教训。本赛季我们的排名和防守效率，对球队来说是一笔财富。   
在年轻球员的培养方面，我们让塔瑞克、张卓等年轻球员从毫无一线队比赛经验，变成了首发球员，并在很多关键场次的关键时间里出场，承担了很大的责任。这些出场和扮演球队中重要角色的机会，并不仅是为了本赛季一场比赛的结果，而是为了不远的将来，他们能够成长为球队的核心。   
除了球场内的重建，我们还有很多外界看不到的场外工作。比如医疗组的建设，选拔后备人才的首钢“雏鹰计划”等，这些都让球队在不远的将来和长远的未来能继续保持领先。   
我觉得对北京队来说，除了重新夺取总冠军外，没有其他的成绩可以算是重建成功，所以我们会继续朝着这个目标努力。让我们相信过去两个赛季的投入和改变，相信团队篮球，相信队友和年轻球员，我看好这支球队的未来。(编辑：王闪耀)
</body></doc>