<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>9158</id><url>https://voice.hupu.com/cba/2411801.html</url><title>担任清华男篮主帅，陈磊要打造防守之师_虎扑CBA新闻</title><datetime>2019-03-30 13:37:45</datetime><body>
虎扑3月30日讯 短短两个月，把CUBA传统强队带进决赛，陈磊的教练生涯首秀算是顺利过关。不过，这远没达到他的目标，他决心把清华大学打造成一支防守型球队。
四个月前，陈磊被任命为清华大学男篮主教练；两个月前，这位北京男篮前队长才正式接管球队；上周，他率领清华男篮夺得CUBA东北赛区亚军，个人获赛区最佳教练。短短两个月，把CUBA传统强队带进决赛，陈磊的教练生涯首秀算是顺利过关。不过，这远没达到他的目标，他决心把清华大学打造成一支防守型球队。
视频：陈磊带队训练时长：3分02秒&gt;&gt;
当教练太忙顾不上紧张
清华大学西大操场边上的西体育馆，是清华早期有名的“四大建筑”之一。该馆始建于1919年，至今已有百年历史。推开篮球场地旁边的小门便是男篮教练的办公室，主教练陈磊的办公桌上放着硬皮本，上面写满了训练计划。本子里夹着几页A4纸，是他为上周结束的东北赛区决赛写的总结，“这是草稿，有些地方还需要再调整。”“第21届中国大学生篮球一级联赛（东北赛区）最佳教练员”的牌匾摆在桌边，这是陈磊执教生涯第一次正式比赛的成绩单。
上周的CUBA东北赛区决赛，清华大学以69比74不敌北大男篮。这次采访的话题从陈指导的第一次“小考”展开。陈磊表示：“往年东北赛区都在4月下旬开始，今年整整提前1个月，留给我们备战的时间不多，还是挺仓促的。”
把CUBA传统强队一路带进决赛，陈磊也算没“考砸”。他坦言，与球员时期打总决赛时心情有很大不同。“球员时期是又紧张又迫切。当教练是想的事多，每一种场上可能发生的情况都要考虑到。一投入到这些方面，可能就顾不上紧张了。虽然是当教练的第一场正式比赛，还是决赛，但我其实没什么压力，比这更大的场面我也经历过，自己可以调节。”陈磊说。
高校篮球前景广阔
2018年9月，CBA老将陈磊宣布退役，之前三年他一直在江苏肯帝亚打拼。再往前推，陈磊效力北京首钢长达15个赛季，从新人到老将再到队长，后期被球迷们亲切地称他为“老队长”。 
退役之后，陈磊几乎没有“居家”几天，就接到了清华男篮的“橄榄枝”。此时的他正想换换环境，接受新的挑战。“任务还是挺艰巨的。能不能带好一支球队？能不能管好队员？有没有东西来教好这些学生？我自己也有很多疑问。而且没有从助理教练过渡，直接出任主教练，对我来说是个挑战。但反过来想，如果进职业队，我现在最多还在助理教练位置上，所以说也是很好的机会，让自己的想法在一支球队中展现出来。”陈磊如是解释他接受这次挑战的原因。
在今年CBA全明星星锐赛上，CUBA联队首次战胜星锐队，让校园篮球受到了更多关注，陈磊也看到了自己选择这一行的广阔前景。“今年星锐赛展示了CUBA的最高水平，引起了很多关注，慢慢各学校就会越来越重视（篮球队建设），再加上有文凭托底，来的人才会越来越多。”陈磊认为，高校篮球与职业篮球的联合是大趋势，“姚（明）主席目前在这方面下了很大力气，就是希望更多的孩子看到，通过CUBA也能进入CBA，给孩子们更多上升通道。”
上岗之前“帮忙”俩月  
去年底，陈磊被正式任命为清华男篮主教练。事实上，直到上月初他才开始全面接手这支队伍。此前两个多月，他以“帮忙”的名义来到队中，“了解球队，熟悉环境，也先跟队员们认识一下，摸清每个球员大概的情况，算是先实习实习。”陈磊说。
“菜鸟教练”走出训练场，又成了学生。“真是四处求学，”陈磊笑言，“找我以前在首体的导师王守恒老师、以前首钢男篮带我的老教练王（万里）指导，包括江苏队的外教（贝西洛维奇）请教，应该怎么带队、建立什么样的风格。把我的想法一说，他们会给我反馈，帮我想办法。”
与前辈聊过后，陈磊逐渐理出头绪，“已经快4个月了，时间说短也不短了，现在已经适应了教练的节奏。应该说完成了转型，进入到了教练角色。”这一过程中，他也看到自己需要学习的东西还很多，“需要学习优秀球员怎么打球，优秀球队怎么打比赛；观察哪些技术、风格适合我的球队，我再去教。有些动作我没法做得很标准，但大概意思能表达清楚。实在不行就看视频，结合着讲，这其实也是我的一个学习过程。”
身兼数职保姆活都干
以前的队友中退役后转做教练的不少，陈磊对这项工作的“操心”和“琐碎”早有耳闻。但真正接触才发现，与运动员时期简直是大反转。“当运动员确实简单，就自己练好、保持好身体、状态就行，吃喝睡都有人管。当了教练就是整个调了个儿，我就要去管队员。”
作为球队的大家长，陈磊掰着指头数起自己身兼的职务，“同时干着教练、领队、助理教练，甚至是保姆的活，还有录像剪辑也是我在弄。”见到队员训练结束后到办公室放球，陈磊每个人都要嘱咐“穿好衣服再出去，别感冒了”。解散前的讲话，他反复强调：“明天有对抗，一定要打好（脚部）固定。球不要忘带。”
训练结束，陈磊的工作还没结束。有时，他还要翻出自己和对手的比赛视频进行剪辑。“我不是专业的，就很耗时间。以前首钢队的录像分析师，看一遍很多细节就都能剪出来，我还达不到（这个水平），也没有软件，就自己下了一个软件，剪得挺费劲。但这还必须要做。据队员反映，今年比赛之所以打得比较顺利，就是准备工作做得比以前更充分，对方的特点，我们从录像上就能有最直观的了解。”他说。
打造一支防守型球队
在陈磊的设想中，要把清华男篮打造成一支“作风顽强、立足防守”的队伍。在东北赛区决赛后，北大队的王少杰表示，通过决赛的交手感觉到对手（清华男篮）在防守和强硬程度上有了很大变化。王少杰的评价，从某种程度上说是对陈磊工作的肯定，说明清华男篮的防守风格已经初步成型。
“其实这第一步实现起来就比较难，因为能进清华男篮的队员，在高中时候都是球队里的‘尖子’，打球基本不防守，就认篮儿、进攻。现在要让他们转变风格去防守，需要时间，需要通过训练、灌输理念。通过这次比赛，感觉比以前有所改变，但（离预期）还远远不够。”陈磊承认大学生球员与职业球员有差距，却不打算以此为借口降低标准。“我的要求比较高，可能他们会做不到，但是一定要努力。只要来训练，就一定是高标准、严要求。”
当过许多年队长，陈磊做思想工作很有一手，“到队先找的就是大五的队员聊，希望他们起到传帮带的作用。‘家有一老，如有一宝’这个道理我太知道了。有他们在队里传递正能量，我在队里带训练的效果就能更好。”(编辑：黄子轩)
</body></doc>