<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>9409</id><url>https://voice.hupu.com/cba/2341409.html</url><title>陈磊退役后回归家庭：闲下来时不知道做什么事好_虎扑CBA新闻</title><datetime>2018-09-10 10:44:52</datetime><body>
虎扑9月10日讯 不久前宣布退役的北京前队长陈磊目前已返回北京，他带着两个女儿在昨天来到五棵松体育馆外的游乐区玩耍。在接受记者采访时，陈磊直言希望尽可能多地和家人待在一起，未来还会选择与篮球相关的工作。
退场，重伤之后力不从心
2017年7月8日，在江苏队与青岛队的夏季联赛中，陈磊遭遇重伤，5根肋骨骨折，其中一根还扎进了肺里。当时，医生和家人都劝他直接退役算了，但他不肯。他积极恢复，想要重新回到球场上。
不过陈磊明显感觉有点力不从心，不仅状态一般，赛后身体状态的恢复也越来越慢。而且，就算想再坚持一年，与江苏队合同到期的他首先得找到一支球队，而且在新球队能不能打上球也不好说。最重要的是，学籍在北京的两个孩子到了上小学的年龄，如果在南京待得时间太长，他怕她们适应不了。
其实，在7月中旬之前，陈磊一直跟着江苏队训练，还打了几场邀请赛。但随着时间的推移，他退役的念头也越来越强烈。他和家人商量了一下，家人支持他的决定，“他们早就不想让我打了。在他们看来，我去江苏队打了3年，打球的瘾过得差不多了，可以退了。”
8月31日，CBA球员注册日正式截止，陈磊正式退役。江苏队为此还制作了一段告别视频。，陈磊看完后直言：“太感慨了。”
突破，感谢篮球赋予一切
陈磊1997年来到北京，他与这个城市联系在一起已经长达21年。在不同时间段，他都遇到了重要的人，帮助他、信任他。从阜新篮球学校到首都体育学院，从首钢俱乐部到肯帝亚俱乐部……他说，从第一天打球到最后一天离开，要感谢的人太多了。
当然，他最感谢的还是篮球。陈磊说，篮球给了他一切，“没有篮球，就没有现在的我。”篮球给了陈磊自信，帮他塑造了坚强的性格，人生当中的很多选择都与篮球有关，包括家庭。“没有篮球，我什么都不会有。”陈磊说。
18年的CBA职业生涯落幕，回望过去，陈磊记忆最为深刻的一场比赛是2012年3月30日那个夜晚。那天，北京队击败广东队，第一次获得了CBA总冠军。“不管是对我还是对于北京篮球，那场比赛都太有意义了，可以说是奠定了我们后来4年3冠的王朝基础。第一冠到手，关注度高了，投入力度大了，这绝对是一个历史性的节点。”
陈磊坚信，只有强大的对手才能激发自身强大的斗志。广东队就是他敬佩的一个强大对手。谈到广东队时，陈磊坦言：“他们很长一段时间都是中国篮坛的霸主，像朱芳雨、王仕鹏、阿联这些球员都非常敬业，面对这样的对手，会让你发自内心地想去和他们抗衡、叫板。”
18个赛季，3个总冠军，陈磊对自己的职业生涯还是比较满意，但唯一的小遗憾是没能代表中国队在国际赛场有所作为。
防守，拒绝在其他队穿12号
在北京队打球时，陈磊穿12号球衣。转投江苏队后，他选择22号球衣。此前，江苏队12号属于孟达，他在江苏球迷心目中有很重要的地位，所以陈磊不想占用他的号码。第二年，球队新来了一位负责球员注册的工作人员，他把陈磊的号码错报成了12号。
等到球衣发下来，陈磊也没有注意看。直到赛季前一场比赛即将上场时，陈磊才发现球衣号码错了，他坚决拒绝穿12号球衣上场。江苏队总经理史琳杰知道后，希望他能将就一下。陈磊明确表示，12号是他在北京队的号码，在其他队是不会穿12号的，“如果非要穿12号球衣，那我宁可不打比赛。”后来，球队只得把12号涂改成了22号，陈磊才打了那场比赛。
当他退役后，朱彦西、翟晓川这些曾经与他并肩战斗过的小兄弟，都利用社交媒体感怀那些年的点滴，并为他送上了祝福。
北京首钢篮球俱乐部董事长秦晓雯也打来电话，问他需不需要帮助。“她说如果有需要的话，可以帮助我。她作为董事长，代表的是首钢俱乐部，她的电话让我心里真的有一股暖流。”
暂停，陪伴家人享受亲情
在北京队打球时，陈磊住在石景山，退役后回到北京，为了女儿上学，他把家搬到了西二环。虽然在这个城市生活了快20年，很多街道和路都熟悉，可是3年后重回这里，他感觉很多事情都有了变化，需要去适应。搬回北京这段时间，他基本上都在会朋友。
突然一下篮球不再是生活重心，这让陈磊有些不习惯。他说，最近这些天最大的感觉就是坐不住。按照以前的习惯，这段时间是新赛季备战训练最忙碌也最辛苦的时候。早上9点，放在过去已经去训练了，现在却在家里睡觉，“闲下来了，也不知道做什么事情好。”
除了和朋友去外面聚聚，陈磊把更多的时间放在了家里。他说，以前亏欠女儿比较多，趁这个时间好好弥补一下。碰到周末，他会带着孩子到游乐园玩玩，坐坐滑梯。以前的陈磊，训练和比赛占据了生活中绝大多数时间，两个女儿在家里很少见到他。现在，他天天在家，两个女儿都有点不习惯，经常问他：“爸爸你怎么不出去啊？”对于女儿，陈磊并没有特别的要求，她们对篮球也没有兴趣，他只希望孩子们善良，做对的事情。
至于退役后的计划，陈磊还没有想太多，但他觉得未来肯定与篮球分不开，有可能会去做一些与青少年篮球有关的工作，或者去大学看看有没有帮得上忙的地方。(编辑：姚凡)
</body></doc>