<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>9413</id><url>https://voice.hupu.com/cba/2340814.html</url><title>陈磊：北京什么都不欠我，感觉还配不上退役仪式_虎扑CBA新闻</title><datetime>2018-09-07 15:54:45</datetime><body>
虎扑9月7日讯 江苏肯帝亚近日官宣前北京队长陈磊将结束自己的职业生涯，陈磊在接受记者采访时分享了自己退役的心路历程，也回应了一些引发热议的话题。
揭秘退役赛季开始做决定
记者：什么时候开始有退役的想法？
陈磊：上赛季打完最后一场，就有这个意向。但是江苏队集合之后，我还跟队训练了一段时间，不过也慢慢明确了不再打下去的想法。好几个原因吧，一个是伤病影响比较大；第二个是小女儿该上小学了，学籍在北京；第三是状态明显下滑，不管是在江苏队还是去别的队，出场时间也不会很长。想来想去，正好借着合同到期，就退了吧，孩子们也能回来踏踏实实上学。
记者：伤病主要是去年夏天的那次？（长三角联赛撞断5根肋骨）
陈磊：就是那次。虽然恢复得不错，也赶上了赛季，但整个体能状况下降很大，确实年龄大了，想跟二十多岁的时候不当回事也做不到。
记者：如果没有这个意外，可能会再坚持几年？
陈磊：确实也有其他伤病，但可能竞技状态不会退步这么快，找其他球队也许会顺利一些。不过，这次伤也确实发生了，也接受了事实，这个休赛期也没有跟任何球队接触，包括江苏队，也没提出想续约。
记者：做决定前跟谁商量了？
陈磊：跟爱人。她这么多年一直陪着我，照顾孩子，是我最坚实的后盾。
问心无愧首钢不欠我什么
记者：北京的队友、球迷、媒体都觉得消息突然，没跟他们说？
陈磊：大家没问我，没必要主动去说。江苏队这么一宣布，我还觉得挺被动。看了他们给我做的片子，心里还挺复杂，有不舍，但也很坦然。没想到能引起这么大反响，有这么多人支持我，非常知足。
记者：所以在微博上发了长篇的“感谢信”表达心声？
陈磊：本来不想张扬，但是看到微博上的留言、私信，朋友圈刷屏，确实感动，觉得是该说点什么，这么多年了，这么多球迷支持我。也是心里所想吧，最想告诉大家的还是感谢。
记者：如果加上一个退役仪式，这个句号会更圆满？
陈磊：其实在写那篇微博的时候，我心里就有种仪式感。江苏队跟我说过2次，我说还是算了，感觉自己还配不上这个吧，也没代表国家队打过比赛，有这么多人的支持、祝福，已经非常知足了。仪式的目的就是告诉大家“我退役了”，现在大家都知道了，我也把我想说的话说了。
记者：或许在球迷心中，有一个仪式才是完美的。
陈磊：球迷想我好，总怕别人欠我什么，其实并没有，北京首钢、江苏肯帝亚，我的两个母队，什么都不欠我。首钢队培养我，就是对我的信任，我也用实际行动回报他们，今后任何时候都会不遗余力支持他们，我们双方彼此都是真诚的，这就是最好。
消息昨天一出来，收到了秦总的消息，问我回来了，有什么打算，我们又聊了电话。你看，秦总给我发的“我想帮你”。放下电话就觉得，一股暖流，首钢没忘了我。秦总到首钢任管理层的时候，我已经离队了，工作上其实没有交集，但是我们关系一直很好。
回顾生涯有一颗不甘的心
记者：总结一下球员生涯吧。
陈磊：作为一个天赋一般的球员，总的来说，还是知足，该经历的都经历了，该有的也都有了。唯一的遗憾就是没有机会登上更高的舞台，无缘为国家队效力。但跟大多数人比，我还是幸运的吧。三个冠军，在北京这个国际大都市有这么多人认可我，可以作为跟孩子们炫耀的谈资。
记者：通过努力换来的冠军是最大的骄傲？
陈磊：得感谢一起奋斗的教练、队友、工作人员。我在这个集体当中，才能拿到冠军，光靠我自己的努力是办不到的。大家有共同的目标，一起去拼，这就是团队的魅力。
记者：大家都听说过，你为了保持状态，默默加练，现在怎么看那段经历？
陈磊：拿到第一个冠军后，紧接着的赛季，我出场时间少了，但我一天都没休息，包括春节球队放假，都回家过年了，我在没开暖气的馆里，上下午训练。就一个想法，闵指导什么时候让我上场，我就能发挥。也是命运眷顾了我，看到了我的努力，那会儿的命中率真挺好的，不管垃圾时间还是需要我发挥作用的时候出场，还得谢谢老马的训练师克里斯，教给我用意念去坚持。
记者：会心里不甘吗？
陈磊：不甘，没有这种情绪我也不可能就这么坚持，我觉得还没到拿一个冠军就可以混日子的时候。这段经历也帮助我，在拿完第一个冠军后更成熟了。
传承精神对晚辈是笔财富
记者：如何看待“队长”这个身份标签？
陈磊：我从来不跟队友说，我是队长你要听我的。在场上的话，小川、朱西，后来李根来了，确实每个人优点非常突出；我呢，大家都知道我的目标是什么，为了实现目标我怎么做的，说起来我都不敢相信，怎么熬过来的，当时怎么就能比完赛还去加练。这些东西，不需要挂在嘴上，或者是做给谁看的，既然大家都认同我，那我们把大家团结到一起。第一年拿冠军那个赛季，每场比赛结束后，我都招呼大家去吃饭，不喝酒，就聊聊比赛。朱西、小川那时候都是小孩儿，会问我很多事，我们这么着就把问题解决了。那时候的氛围，真的感觉大家是拧成一股绳的。
记者：有什么能留给队友的？
陈磊：朱西说的一句特别好——他们成了当初的我。他们现在成熟了，有很多青年队的新人陆续进来，就想起了我是怎么对他们的，他们就会用同样的方式来对待年轻队员。我就跟他说，这就是传承：你认为我做得对，对球队团结、对小队员进步有帮助，那你就去这么做。朱西平时话少，但是他很有心。
未来规划考虑转型做教练
记者：回北京之后都干了什么？
陈磊：7月30号，我们一家从南京开车回来，开了10个小时，搬家公司的车跟着。到了之后卸东西卸了一个星期。这一阵没事就是接送孩子，收拾东西。回来的感觉——既熟悉又陌生，出去三年又回到当初奋斗的地方，但是生活环境、身份都不一样了。
从石景山搬家到南京，走的时候，我妈在车上哭了，觉得我在北京从97年开始奋斗，说走就把家和老婆孩子都带走了。我就劝她说，妈，我肯定还会回来，而且是以全新的面貌回来。
记者：对未来有明确规划了吗？
陈磊：目前还没有定论，但肯定不会离开篮球，感觉就是跳槽了。
记者：考虑向教练转型？
陈磊：有这方面考虑，但需要学习的方面还很多。上午跟朋友打球去了，哎呀，现在才是“享受篮球”，当球员的时候，字典里基本没有这四个字，偶尔停下来享受一下当下的时光也挺好。(编辑：姚凡)
</body></doc>