<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>9420</id><url>https://voice.hupu.com/cba/2340108.html</url><title>方硕：亚运没时间关注外界声音，按自己节奏找状态_虎扑CBA新闻</title><datetime>2018-09-04 23:11:37</datetime><body>
虎扑9月4日讯 9月1日，男篮夺回亚运会冠军的夜晚，电话那头方硕的声音异常激动。“可把我憋坏了，那几天！”他高兴地喊道。听得出来，他语气中那种情绪的释放和宣泄，也感觉得到他此时此刻的开心和满足。
从8月17日出发前往雅加达，一直到9月1日那个激动人心的夜晚，方硕真的是被憋坏了。不为别的，就是因为在夺冠之前的十几天里，他一直在与自己不佳的手感和状态较劲，心里一直憋着一口气。
镜头回转到9月1日晚上的雅加达，距离亚运会男篮结束还剩下一分多钟，方硕面对伊朗球员的扑防，稳稳地投中了一个三分，比分改写成82比70。这个球，彻底将伊朗队压倒在决赛场上。方硕高举双手，振臂高呼。不光是他，在场的和在电视机前的所有人都知道，中国队赢了，中国队是冠军！而方硕，在这场比赛与阿布都沙拉木、周琦、赵睿他们一样，没有辜负过人的期望，成为了英雄。他也终于可以长出一口气，压在胸口好多天的闷气。
赛会制比赛没有时间关注外界的声音
“哨响那一刻，所有之前那种紧张感，包括生气和沮丧的感觉，在这场胜利之后一扫而光了。这样一个很好的结果，和一个好的过程，把之前的一切都清除了，没有了。”即便是现在，方硕说这话时也还有当时释放自己情绪的感觉。
从小组赛到半决赛，方硕的发挥一直为外界诟病。媒体也好，球迷也罢，无一不把方硕的发挥不好推到风口浪尖。所以，当中国男篮绝地反击拿下了伊朗队，方硕才会大声地发泄出自己胸中的闷气。实际上，在去亚运会之前，方硕就感觉到了自己的状态不是很理想，但他只能坚持，不能临阵退缩。
“其实自己也是着急，前几场可能发挥的不理想，包括之前的热身赛也是时好时坏，总是在一个犹豫不定，状态呀，总是感觉哪儿有点儿不对，”方硕说，“亚运会前几场确实发挥的不太理想，自己也是较这个劲，也是生自己的气。所以最后一场打完之后，一个是全队赢得了比赛，二是自己也有比较不错的发挥，这个真是一个很痛快的事，所以我才会说自己感觉憋坏了。”
从小组赛开始，方硕连续四场比赛的数据都非常不理想，虽然有三场比赛都是大比分战胜对手，但大家熟悉的在联赛中得分如探囊取物的方队长没有出现，口诛笔伐自然也就接踵而至。方硕知道吗？他当然知道。他在乎吗？确实没法去在乎，因为他没有这个时间。“没有（关注），但是我知道，”他说，“一个运动员，打了这么多年球了，都会有低谷的时候。但是我觉得，要想从中更快地走出来，还是要靠自己，要坚定自己，要相信自己。所以，外界的质疑声我也是正常去看待。怎么说呢，大家对我也有很高的期望，没有达到大家的这种期望值的时候，难免有这样的质疑声，我也能很正常地去理解。我不希望受这些所干扰，所以我也不去关注这些，因为，赛会制这种比赛，一场接一场，没有时间让你还去关注外界的声音。这场没有打好，就去专注下一场比赛，在下一场比赛争取做到最好。思想一直投入到整个的系列赛当中，也没有过多的关注外面的这些声音。”
按照自己的节奏寻找状态
方硕不愿意受外界的影响，但这种情况下，不受影响几乎是不可能的。当时的方硕会怎么办？他又该怎么办？是躲在屋里生闷气，还是四处转转散散心？要知道，亚运村的生活也算丰富多彩，赢了比赛的中国女篮姑娘们还会去亚运村的广场上唱唱卡拉OK，但这并不是方硕喜欢的，也不是他开解自己的方式。用他自己的话说，按照自己的生活节奏去调整就好。
“这可能是性格原因吧，我反正没什么心情看别的。除了训练、出去吃饭，基本上都在房间。可能也是我这么多年的调整方式，自己打得不好，自己尽量不去受这件事的影响，我也不想让这件事吸引走太多的注意力。还是希望保持在平时的生活节奏和状态当中，可能看看电视剧或者怎么样，也是希望自己不要受发挥不好的影响。这也是暗示自己，它只是一场比赛的发挥，下一场就会好，你也要相信自己。我不想过多的暗示自己，我也不想去改变什么。没心情出去转是一定的，但我还是按照平时的一些生活习惯和节奏来过每一天，”方硕这样说，也是这样做的。
亚运会开始之前，他下载了一些自己喜欢看的东西，休息的时候就拿它来当做一种放松。之前也说过，他其实在亚运会开始之前就觉得自己的状态不是很好，所以当真的遇到了困难，他也没有因此而束手无策。而自信心，也正是在他这种自我调整下回来了，手感也在决赛中完全恢复了。
“我有预想，或者说我有感觉，可能自己的竞技状态，或者是比赛的感觉，和球队的这种融合度并不是很高。因为之前毕竟在深圳有打斯杯的比赛，包括之前的一些训练里面，自己其实有感觉，也一直在努力地在这个体系当中去寻找自己的位置和特点，但是之前感觉并不是那么的好。所以自己也有一点点准备，就是这个比赛并不会像自己所想的那样如意，那么一切顺利。所以面对困难的时候，自己也是有所准备的。”
方硕说：“我觉得对一个运动员来说，可能需要这种经历的。因为，往往有一些运动员，在经历了这种东西之后，尤其是在这种赛会制的比赛不允许你想太多的时候，你容易陷进一个恶性循环当中，在这种比赛当中应该是最练一名球员你的自我调整能力的。我自己也有感觉，尤其到打台北的交叉赛（半决赛）的时候，其实那场比赛自己也发挥的不是很好，但我有感觉，自己的自信心包括状态在一点点地回升，或者说在一点点慢慢地找到。我也有感觉在对阵伊朗的时候，又是这样的一个关键的比赛，也会激发出了自己内心的那些东西。”
决赛填完16分的坑之后才知道实时比分
这次亚运会，发挥不好或者不稳定的不止是方硕一个人，甚至全队的前四场比赛都让人觉得有些不稳定。在伊朗队淘汰了韩国队之后，也有些声音开始担心中国队能否夺冠。而比赛开始后很快就出现了一个16分的大坑，更让人觉得金牌无望了。但就是在这种情况下，方硕作为队长挺身而出。他不仅自己连续得分，还频频送上助攻，与队友们一起，从坑里爬出来并一鼓作气将比赛拿下。有意思的是，在填坑的过程中方硕他们并不知道自己究竟落后多少，直到把坑填上了，才知道实时的比分，因为他们把自己全神贯注到每一个回合当中。
“落后了16分我当时都没有感觉。我们知道落后的不少分，但是我们永远都是关注在下一个进攻，或者下一个防守，我们一个回合一个回合来，直到我明确知道几比几的时候，已经是42比41了，我们把这个坑已经填回来了。其实不光是我，包括阿布都，赵睿……我们在场上的几名队员和在场下的队员都是全情投入到对伊朗的每一个攻防当中。把这些细节做好，这也是很好的缓解紧张感的方法。”
这样的大赛，无论比分如何，压力都是存在的。尤其是决赛之前，不仅仅因为对这块久违了的金牌的渴望，也因为此前篮球的其他比赛中都取得了冠军，压力就更大了。但方硕和他的队友们并么有因此而紧张和焦虑。由于赛程和场馆的安排，决赛之前，中国男篮在现场看了中国女篮夺冠的全过程，看到女队拿了金牌，他们当然也不希望金牌旁落。
“当时我们知道女篮赢了之后，男女篮三对三包括男女五对五的四块奖牌（金牌）已经到手三块了，就差我们这最后一块了。我们也知道这个情况，但是就像之前所说的，会让你紧张的这种情况我们不去想，完全专注在对阵伊朗这场比赛的本身上。我们不去把这场比赛想得有多么的重要，是怎样的一场比赛，但我们要做好全力的准备去面对这场比赛，去面对这场比赛的困难。这可能就是我们能够走到最后的一个很大的心理上的优势，或者说是进步吧。”
释放紧张的情绪，跟此前每一天的训练和准备是分不开的。姚明作为领队，也是中国篮球最杰出的运动员，一直在队员和教练身边给他们出谋划策，给他们鼓励。电视画面上，不止一次出现姚明在比赛过程中给队员出主意的镜头。不仅是比赛当中，整个亚运会期间他都是这样做的，这也是男篮能够顶住压力的很重要因素。所以，到了决赛，在面对困境时，中国男篮没有慌，反而打得更加沉稳和流畅。
“我们全队在这场比赛之前做了充足的准备。而且，我们也看到了之前女篮的那场比赛，和三四名的比赛，可能看似某一支球队比另一支实力高很多，但是真打到这种淘汰赛的时候，可能真的未必能去按实力来区分谁可以赢球，真的要看临场的发挥，所以我们不管说自己能否打败伊朗，我们一定要沉稳，心不能急躁。所以遇到困难得时候，我们不会更多的去想落后多少分了，我们要怎么怎么样，我们不过多的去想这个。”
方硕说：“亚运会期间姚主席赛后也会跟我们做一些总结，他也会告诉我们说，尤其是在焦灼的时候，落后的时候，或者说是最后几分钟的时候，大家会不会紧张？肯定会进紧张。但是缓解这个的很好的方法就是，把注意力永远集中在下一个回合上。所以，我相信当时不光是我，所有的队友都是这样，我们不过多的去考虑比分，我们就专注于每一个攻防，所以，当这个坑填回来的时候，我们才意识到，哦，原来之前挖了那么大的一个坑。当醒过味儿来的时候，这个坑已经被我们填回来了。”
姚主席握着手说：“成长了。”
再强大的运动员，在解决困难，尤其是心理问题的时候，也需要别人的帮助和鼓励。方硕遇到困难期间，他的朋友们一直在鼓励他，而姚明和主教练李楠也给了他巨大的支持，这也在他最后一场比赛前起到了很大的作用。
“有很多来自身边朋友的鼓励，我收到很多他们的微信，说加油啊，最后一场放开去干啊什么的，等等等等，我收到了很多。但是我觉得来自身边的感受是最明显的，包括队友，包括李指导，包括姚主席，都给了我很多的鼓励。尤其是在遇到挫折和困难的时候，在自己手感不佳的时候，受心理影响手感不佳的时候，大家一直在鼓励着我。”方硕说。
“尤其是李指导，他也说，做自己觉得正确的事情。自己的特点确实是在投篮，那自己在遇到困难的时候不能够怀疑自己，要更加相信自己。你越不投，那下一个就越不会进。姚主席，不光对我，也对其他队友也说：投不进怎么办？投不进就下一个继续投，总会有投进的时候。他是以他的这种方式在鼓励你。
尤其是在这种大赛，确实不给你喘息的时间，心理上的调整非常重要，你调整不过来，可能下一场比赛也调整不过来。大家都在以各种各样的方式来鼓励我。包括自己，自己也是在自省。怎么说呢，真的应该在这种比赛中站出来为球队做些什么。不能一场比赛状态低迷，两场比赛状态低迷，三场四场就不是理由了，尤其又是决赛，所以我觉得，真的像我之前说的，激发出来一些我本来的东西。
除了第一场打菲律宾以外，其他三场比赛都是比较大比分赢的。尤其是到最后的时候，比分已经拉开了，自己在场上也去寻找更多的出手机会来去找这个感觉。队友也会为我传球，让我尽快地去找到这种感觉。这也可能是我最后一场比赛能够调整过来的一个原因，虽然大家看到我出手次数很多，进的很少，但那是一个在寻找信心或者说找回手感的一个过程当中。”
姚明和主教练李楠一直在鼓励方硕。在半决赛时，虽然已经大比分领先，但当看到年轻的后卫们出现错误时，李指导还是过果断地冲方硕喊：“方硕，方硕，换！”而方硕的感觉也是在教练、队友们的一次次信任的换人和传球中逐渐找了回来。赢得决赛之后，方硕和大家一样，忘情地庆祝着来之不易的胜利，当他走到姚明身边时，姚明握住了他的说：“成长了！”
“我当时想跟姚主席说，其实不光是我，全队经历了这样一个比赛，因为大多数人也都是第一次参加这种亚洲级别的比赛，都是经过了这样一个过程，每一个人都从这个过程当中或多或少有些收获。”
这是方硕的第一次亚运会，虽然在联赛中已经是成熟的球员，但这第一次亚运之旅也着实让方硕又成长了一会。“因为自己确实是第一次参加亚运会，在亚运村当中那种比拼那种竞技的气氛是非常浓的。每天上下楼都能看到不同国家的运动员，背着包又去比赛了。或者是今天又报中国代表团又取得了多少多少块金牌，其实这些都是一些无形的压力。在这样一个紧张的氛围当中，自己又没有一个很好的状态，确实很不容有所改变。自己也是通过了前面的四场比赛，最后一场激发出来了，在这样的一个系列赛，在自己第一次经的亚运会当中，经历了这样的困难，之后又有所自证，我觉得真的是对自己一个很好的成长。”
感谢大家关注我
哨响，夺冠，庆祝。方硕正在欢呼，手里突然出现一面国旗，来不及多想，他赶紧展开国旗，继续跟队友们庆祝着。“我也不知道谁往我手里塞了一面国旗，然后就赶紧展开，跟看台上那么多的中国观众有一个呼应，”方硕笑着说，“夺冠之后的国家荣誉感就更加明显了！”
有意思的事出现了——就在中国男篮完成逆袭后的第一时间，网上出现了“排队”给方硕道歉的状况。一个粉丝在某条微博下留言“方硕请打我的脸，不要客气”，更多留言的是“方硕，对不起！”显然，方硕最后一场的表现征服了球迷们的心，而方硕自己也看到了这些留言，他觉得这是大家对他的关注，但自己不能因为这一场的表现带来这些道歉而沾沾自喜。
“这个看了，赢完之后我就看到了。怎么说呢，还是跟之前大家对我期望比较高，然后跟这些不好的评论是一样的，大家还是比较关心我。我不会受之前那些不好的评论的影响，也不会受大家这种道歉而觉得沾沾自喜或者怎么样，我还是比较平静地看待这件事情，大家都是关注中国男篮，也是对我的支持，也是对我的一种心切，很高兴大家能够关注我们这次亚运会之旅，”方硕说。
其实，这本就应该是方硕正常的表现，就像他在联赛中那样，关键时刻敢出手，敢承担。只不过，这一次让大家等得略微“久”了一点。应了那句老话：“好饭不怕晚！”当然，方硕也认为，自己有这样的表现，跟联赛中得到的信任和机会有很大关系，能在这样的比赛中展现出来，他自己也很开心，但更会平静地面对。
“应该是分不开的，去年确实获得了很多机会。外界说，可能自己扛起了北京队的大旗或者怎么怎么样，其实自己也是在获得这样的机会当中不断地学习和进步。其实最后一场比赛，也就像我很多联赛的比赛时候一样。之前发挥不好我不想受影响，但是多多少少还是受了影响。最后一场比赛跟之前不一样的就是，我完全专注于比赛其中，我专注于每一次攻防，每个投篮，每一次防守，每个抢断，每个篮板，把所有的注意力都投入到比赛当中，也没有任何杂念。要说成长，这也是最关键的一部分，不管自己怎么样，自己都要有一个成熟的心态去面对。然后再去心平气和地去面对接下来的事情，”方硕说。
亚运会结束了，方硕又要回到日常的生活状态。不过，对他来说，联赛开始前他还有很多事情要做。这不，刚下了飞机，就被联赛公司邀请去参加联赛赞助商的宣传片拍摄。方硕已经很久没见过还不到三个月大的儿子，没想到，回到北京了也没法马上回家陪孩子。到家放下行李，只是抱了抱儿子，就立马赶去拍片，以至于为儿子准备的礼物——那块沉甸甸的亚运金牌和吉祥物小犀牛都忘记留在家里，直接背到了片场。接下来，方硕能够短暂地休息几天。很快，他就将飞往美国，跟随北京首钢队一起，进行为期一个月左后的联赛备战。
这个夏天，方硕经历了很多事，也有了新的角色。他知道，自己还有很多任务要去完成，有更多的责任要抗，所以，他没有时间停歇，但他会以平常心去面对将要到来的一切。
本文转自9410体育(编辑：姚凡)
</body></doc>