<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>9716</id><url>https://voice.hupu.com/cba/2246647.html</url><title>常林：重回梦开始之处，愿做争冠路的“追梦格林”_虎扑CBA新闻</title><datetime>2018-01-06 19:14:00</datetime><body>
虎扑1月6日讯 CBA第24轮，北京队迎来了赛季第15胜，15胜9负，一个让他们暂时钉在前八的成绩。和天津一役，北京队内线常林全场投篮11投7中，拿下16分和12个篮板，这其中有6个进攻篮板。
这是常林重回北京之后打的最酣畅淋漓的一场比赛，在上轮对阵青岛拿到11+12之后，这一场再次拿到两双。
对于内线羸弱的北京来说，这才是他们理想中的常林。常林回家之后，也终于在这块熟悉的场地上找到了家的感觉。
北京，梦开始的地方

2015年的冬天，全明星扣篮大赛。被球迷的寄予厚望的常林站在国家体育馆，听着北京球迷的欢呼声，一晃如昨。
故事的结局并不完美，加冕“扣篮王”的愿望成为了永久的遗憾，然而赛后的常林依然是京媒笔下的主角，尤其是他参赛的那双鞋成为记者们发问的焦点。
作为江苏球员的他穿着一双特制的鞋，鞋舌上一脚写着“江苏”，一脚写着“北京”。
“我是从北京出来的，这一点我不会忘。”外表粗糙的汉子，有着如此细腻的情感内里，着实让人意外。
对于“游子”常林来说，北京这个两个字在他心中，有着别样的意义。这是他梦开始的地方，这里有他的家，他想回家。
今年5月，常林和北京队完成签约，在江苏效力了3年的常林，终于回家了。常林是个念旧的人，在他的微博主页背景图上，至今还保留着年少时效力于北京队的照片。
在江苏效力三年，常林从没有忘记过北京这座城市，这座被他称之为家的地方。“对我来说，家是一个归宿，是心灵寄托的地方。北京这里有我的家人。北京是个大家庭，所有队员都是兄弟，教练总经理这就是我们家长，为我们着想，照顾我们。”
在北京的前两个赛季，虽然没有太多的出场时间，但常林还是非常投入的融合到这个集体中去，用自己的方式为北京队做贡献。后来常林被租借到江苏，从北到南，人在外，心还是记挂着北京的兄弟们。而离开北京之后，北京队的兄弟们同样也没有忘记常林。在采访的过程中，常林分享了一个藏在他心中的故事。
“当时是已经离开北京去江苏之后，第一个赛季，有一场打了福建，我得了30分。那会磊哥（陈磊）还在北京队，他带着这些球员，在电梯里给我拍了小视频，对我喊着‘常林牛逼’。当时给我那一瞬间，特别温暖，他们就像是家人一样，让我非常感动，即使是我离开了北京，他们依然把我当成一个兄弟，时刻牵挂着我。”
后来常林因男篮集训重回北京，抽空和方硕，王骁辉等昔日队友人相聚，拍下了一张情意满满的合影，他用一句歌词感慨到：“我们今生有缘在路上，只要我们彼此永不忘。”
其实北京作为家的意义，对于常林来说可能不只是这些家人，还有常林关于梦想的故事。
在给球迷的那封公开信里，常林三次提到了自己的梦想。儿时的“梦”是驱使他重回北京的原动力之一。
常林虽然出生在东北，但他的骨子里已经流淌着一半的北京血液。12岁就跟随父母来到北京求学，并且在这里开启了他的篮球之路，从学生球员到职业球员，11年的时间，常林在北京叩开了他篮球职业生涯的第一道门。
“我是在北京夺冠以后了出去的，当时并没有上场时间。后来在江苏打了几年，现在有机会回来我当然希望回来。也算是完成自己一个愿望，这是我一直以来的梦想。”几乎一切关于篮球的梦想，都是和北京有关。
第一次登上CBA赛场，第一次参加扣篮大赛，第一次感受夺冠，每一次经历都是点亮深藏于常林心中的一个个梦想。
“打进职业联赛，全明星，拿到总冠军，进入国家队，为国效力。”这是最初常林为自己树立的篮球目标。而在北京，他几乎都要实现了。
两年的磨砺，三年的漂泊，期间经历了数次的伤病，痛苦和折磨，将近而立之年的常林又一次回到了梦开始的地方。
这是命运对于一个执着和努力的人的馈赠。
重回北京的曲折和挑战

一波三折的转会之路让常林这次回家之旅平添了不少戏剧色彩。再次穿上北京队球衣后，常林成为这个夏天北京最重磅的引援之一。出走的时候还是被贴着扣将和糙哥的标签，现在，他是顶着国家队的光环，衣锦还乡。
好事总爱多磨，生活紧接着和常林开了一个小玩笑，在代表北京正式出战CBA前，常林再受一难，体测这种对于常林来说并不算难的测试却成为横亘在他面前的一道坎。
今年的CBA体测采取抽测的方式，每个队抽俩人，常林是北京队那“幸运”的二分之一。这本来没什么，这个夏天他跟随国家队一起训练比赛，身体状态保持的非常好，体测之前常林还特地加练了体测项，没想到最后还是出了意外。
体测的第一天，常林的折返跑轻松通过，结束后常林一脸开心，跟朋友在场地里摆起了造型。在之后的例行混采中，常林跟记者们开起了玩笑，对之后的投篮和力量测试非常自信。一天之后，当最终的体测结果公布之后，没人会想到常林会是那“失意的13分之一（体测一共有13人未通过）”
关于这其中的原委，常林很少对人提及，这次采访，聊起体测这个插曲，常林首次道出了这次体测过程中的一些细节，这一切都是因为他的“任性”。
“体测和往年不太一样，往年主要卡的是这个17趟（折返跑），其实我准备的挺充分的，训练都练了。第一天跑17趟，我顺利跑下来，感觉接下来没问题。投篮的环节，第一次最后一次出手被判走步，导致出手次数不够，没有分，第二次的时候我的情绪就不太好，带着情绪去投篮，开局3中1，心态有点炸，投篮崩的也比较远，这个时候我就放弃了。因为以往我记得是即使是投篮测试不合格，也能当下有补测的机会，没想到就给2次机会，没有立刻补测机会。体测主要是分给4项，每一项150分，总分满400分就能通过，而我投篮一项被取消成绩，导致总分没达标，最后体测也就没通过。”
“现在回想起来还是有些后悔，第二轮我不该带着情绪去投篮，如果第二次投篮我能坚持投下来的话，不会出现这样的结果。”
按照规定，体测不通过的球员只有在联赛进行到5轮之后才可补测，这就意味着常林至少会缺阵5场比赛，这同样是今年的新政。因为体测不过所带来的这个连锁伤害让常林一时难以接受。在从体测回来的路上，他一直在懊恼，很长一段时间他的情绪都深陷其中。好在家人和队友们的陪伴，让常林度过了难熬的“球监”时光。
“因为体测没过，耽误这5场比赛，俱乐部，家里人，队友，都来安慰我，让我想开点。他们都能看出来我比较低落，那段时间。体测不过主要原因在我，借着体测不过这个阶段，更努力的去训练，沉淀一下，更好的去完善自己，避免以后再犯同样的错误。”
联赛第六轮，常林登场。接近20分钟的时间里交出12分8个篮板，附带还有6次犯规被罚下。憋了3年零5场的常林，太想给北京球迷带来一场完美的复出之战，结果是用力过猛。
接下来的几场比赛，常林努力调整，但赛后的技术统计反映出了他的挣扎。融入到这支重建中的北京队，远比想象中困难。
和三年前相比，眼前的这支北京队既熟悉又陌生。熟悉的队友和环境，陌生的教练和体系。从前常林是场边挥毛巾的绝对主力，现在，教练组需要他在废墟中扛起内线的大旗。
这种变化对于常林来说，是机遇，更是一次不小的挑战。
“再次回到北京，对于我来说确实有很多需要适应的地方。最大的挑战还在于融入到球队技战术体系中，教练是全新的教练，他的特点是凶悍的防守。防守也是我的一个薄弱环节，我也必须要在这方面有所加强，尽快找出问题，提升防守，才能获得更多出场时间。”
新赛季以来，常林在球队的角色正在发生着变化，从4号位到5号位的转变让他经历了一段痛苦的转型期。
“现在在场上，更多打的是5号位，以前我多是打4号位。位置上变化也是一个挑战。球队需要我内线冲击，背打。现在北京战术更多以挡拆为主，内线的挡拆和下顺，这些也是我不足的地方，但是为了提升球队的实力，我必须要在这些方面有所进步。”
和上个赛季相比，常林的出场时间和数据都有不同程度的下降，而这些正是常林在这段转型期所必须经历的阵痛。为了能够尽快融入到新的战术体系中，常林愿意做出这种牺牲。
做北京再夺冠路上的追梦格林

在北京球迷心里，常林有很多绰号，而他自己最喜欢的是眼下最火的一个：CBA“追梦格林”。说起这个外号，常林言语中透着开心。“我确实非常喜欢格林，这也是我为什么会选择23号的原因，这是我偶像的号码。”
“这些年看球正好是勇士队辉煌时期，勇士队库里和汤普森投篮能力毋庸置疑，但是勇士很大的X因素是追梦格林，他在进攻中串联，防守等等这些是他给球队带来的巨大作用，我也希望能像他一样给北京队带来很大的帮助。”
和正版的格林相比，常林有着相当的差距，但这个23号的偶像会是他一直模仿和前行的目标。
北京队目前内线朱彦西、和吉喆偏外线型打法，外援贾斯汀-汉密尔顿适合打无球，禁区里缺少一个多面手，能防守，能策应关键时刻还得能得分的球员。
全能型的内线，万金油式的大个子，这就是雅尼斯理想中常林的角色定位。很显然，现在的常林还远未达到雅尼斯的预期。
百废待兴的北京队眼下最现实的目标是打进季后赛，而在未来，更长远的目标是要冲击总冠军。北京队有冠军的底蕴，也有冠军的基因，常林曾经只是一个冠军的见证者，而这一次，他希望自己能成为主角之一。
“我回来还是想帮助北京队重新夺回总冠军，回到梦开始的地方。当年我进队第一年就跟随北京拿到了冠军，当时磊哥（陈磊）热泪盈眶在我心中留下非常深刻的印象。我那会还是个年轻球员，在球队中也没有扮演很重要的角色，他们的那种感情我很有触动，但无法感同身受。我很像通过再次回到北京，帮助北京队重新拿到冠军，让我也亲身经历一下磊哥的那种热泪盈眶的感觉。”
北京队离下一次冠军还有多远？没有人能看得清这未来，而现在唯一清晰的，是当下，他们每一场为这一目标所付出的努力。
“现在北京正在走在正确路上，夺冠和王朝不是一天两天，需要日积月累。这是一个量变累积的过程，当我们的努力达到了，就能够形成质变，就能够拿到冠军。”
星座学上说，射手座的人向往自由，天性乐观，喜欢挑战。刚刚度过自己生日的射手座常林，正在经历职业生涯的一次全新的，足以让他写进北京队史的挑战。
这是常林的回家故事，而关于他的另一段故事，才刚开始。(编辑：王宇晖)
</body></doc>