<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>9880</id><url>https://voice.hupu.com/cba/2218213.html</url><title>首钢集团高层：重建是为打造出更受人喜爱的球队_虎扑CBA新闻</title><datetime>2017-10-28 18:05:00</datetime><body>
虎扑10月28日讯 昨日中午，北京男篮CBA新赛季出征壮行仪式在首钢篮球中心南门停车场举行。北京男篮全队将士齐齐出席，首钢集团董事、工会主席、首钢体育董事长梁宗平和首钢体育CEO秦晓雯和奥运冠军、首钢女乒队长丁宁出席壮行仪式并发表讲话。北京女篮全体和首钢体育公司的同仁们也悉数到场，为男篮出征助威。
梁宗平作为首钢总公司的领导，同时也担任北京首钢体育文化有限公司的董事长，他给男篮将士带来了总公司领导的慰问和祝福。梁宗平主席在现场接受采访，谈及北京男篮的重建和首钢体育的产业布局，同时也对新赛季CBA联赛提出自己的期待。
以下为采访实录：
记者：今天想借这个机会，让您谈一谈咱们首钢队重建的情况，以及咱们整个首钢体育的产业布局情况？
梁主席：首钢体育是首钢整体发展的一个重要组成部分，过去我们讲钢铁报国，现在我们也提出体育报国。我们男篮通过这几年的发展，得到广大球迷和市民的高度关注。因为我们打出很好的成绩，点燃了大家热爱篮球的激情，所以每年的比赛，有那么多人都关注它发展和成长，所以我们男篮一点一滴的变化都引起社会的高度关注。
这一点我们感觉到了，首钢体育从今年以来发生了非常大的变化，这些变化是真正在职业体育建设上迈出了重要的一步。如果大家关注的话，我们今年以来已经有好几个高水平竞技队伍落户首钢了，比如国家队俱乐部的形式组建的冰球队，包括男女冰球。还有我们的首钢金鹰女垒，是以国家队的班底的队伍。
篮球、乒乓球、女垒和冰球，这些项目组成了首钢体育竞技体育板块的重要的内容。这些项目的运作需要高度职业化的运作，我们按照国家的要求，吸纳海内外优秀的人才来为我们职业体育的发展和建设贡献力量。在这个时候，我们用了一年左右的时间，寻找一位对体育产业、体育运营、竞技体育非常了解、熟悉的人才。大家知道，首钢体育现在CEO秦晓雯女士就是我们聘请的美籍华人来到我们公司进行运作。
我刚才说的这些项目是今年首钢体育的重大的变化，我想这些都与她的成功运作，和国家体育总局、北京市政府对首钢发展体育的高度重视和支持是分不开的。接近一年的时间里，在这几个大的板块上提升高度，从现在开始瞄向2020年的奥运会，瞄向2022年的冬奥会，几个项目都是要在奥运会上要取得重大的进步，这也代表了竞技体育的一个国家战略。
我觉得通过今年首钢男篮的重建或者重组，其实也可以称之为革新变革，称之为创新。一支竞技体育队伍没有变革、没有创新，是无法有所突破的。大家之所以热爱首钢男篮，是因为这几年来取得的优异的成绩。所谓竞技体育的精彩，一定是在更高的水平上体现出来的作风、技能和斗志。这才能诠释竞技体育的这种风范和影响。我们作为北京体育的一部分，党中央和国务院批准北京作为四个中心，文化中心的建设，体育是重要的内容。所以按照市委市政府，按照党中央给北京市的定位，我们大力发展竞技体育。我们的路线和方向是非常正确的，它的影响力也会越来越大，实现体育报国的梦想，实现更大范围内的影响，我相信很快就会到来。
首钢男篮重组，就是为了打造一支广大球迷市民更加喜爱的球队，我们会为了这个目标做不懈的努力。
记者：梁主席，对新赛季的CBA有什么期待？
梁主席：CBA得到了大家的高度关注，各队今年都发生了很大变化，我们这个队变化也非常大。从近两年，我们队伍取得的成绩看，我们也听取了很多专家的意见：首钢想要更加扎实，走的更远，需要在多方面进行变革，包括青训体系，要有非常优秀的后备队伍来保证我们取得更好的成绩。
首钢集团聘请秦晓雯女士作为我们首钢体育的CEO首先也对她提出非常明确的要求：就是要科学地建设职业化队伍，来保证现在的一线队伍和未来后备力量的培养，都要做出重大的变革。首钢体育和首钢篮球俱乐部是按照集团公司的要求，正在进行着这样的变化。
应该说，我们从今年开始，有几项举动得到了社会的很好的评价，比如说我们的雏鹰计划，篮球雏鹰计划在全国范围内我们找了很好的苗子，送到美国也是篮球最发达的国家，去进行训练。我们的冰球也采用这种办法，在世界高水平的培训和联赛当中，去打造和提升他们的能力，所以这些都是在贯彻集团公司对于竞技体育的发展，体育公司是认真执行和贯彻这样的目标和方向。大家也看到，从秦晓雯女士上任以后，发挥她的特长和优势，利用多年在美国和体育领域的很多球队、体育组织的资源优势，促成了在冰球、垒球和篮球几个重要的体育项目上，能够和更高水平的国家和球队一起去合作。现在来看，都已经发生了明显的变化，我想沿着这条路走下去，一定会有非常明显的未来。
今年来看，大家都非常期待球队通过这样的变革后，能不能有很好的成绩，这也是我们期待的。但是，我们还要遵循规律，不能违背规律。非得一定要达到，或者说是一定要定出非常好、非常高的目标，我们期待它的出现，但是我们还要按科学规律来做事。所以，今年希望队伍打出作风，打出水平，反应真实训练的成果，形成一个顽强拼搏的团队，这是我们非常期待。当然我也预祝球队今年能走得更远，队员们能够成为广大球迷和市民喜爱的王者之师的一员。​​​​(编辑：何鑫)
</body></doc>